Topic,Entities,Relationships
Cuba Trail Data,"[(""Cuba's economy"", 'ORG'), ('Andres Manuel Lopez Obrador', 'PER'), ('Mexico', 'LOC'), ('University of Havana', 'ORG'), ('Daniela Ventura', 'PER'), ('United States', 'LOC'), ('Canada', 'LOC'), ('Jonathan Gerrish', 'PER'), ('Ellen Chung', 'PER'), ('Miju', 'PER'), ('Mariposa County Sheriff’s Office', 'ORG')]","[(""Cuba's economy"", 'Cuba', 'suffering', 'NG'), ('Andres Manuel Lopez Obrador', 'Mexico', 'president of', 'NE'), ('Andres Manuel Lopez Obrador', 'Cuba', 'ally of', 'PV'), ('University of Havana', 'Daniela Ventura', 'employs', 'NE'), ('Daniela Ventura', 'United States', 'studies birds from', 'NE'), ('Daniela Ventura', 'Canada', 'studies birds from', 'NE'), ('Jonathan Gerrish', 'Ellen Chung', 'partner of', 'NE'), ('Ellen Chung', 'Miju', 'parent of', 'NE'), ('Mariposa County Sheriff’s Office', 'Jonathan Gerrish', 'investigated', 'NE')]"
China US Trade,"[('China', 'LOC'), ('United States', 'LOC'), ('Changxin Memory Technologies', 'ORG'), ('Japan', 'LOC'), ('Liu Tuoqi', 'PER'), ('Shanghai Zhangying Investment', 'ORG'), ('Uruguay', 'LOC'), ('Australia', 'LOC'), ('New Zealand', 'LOC'), ('United Nations Comtrade', 'ORG'), ('Mercosur', 'ORG'), ('National Meat Institute', 'ORG'), ('Russia', 'LOC'), ('International Monetary Fund', 'ORG'), ('Xi Jinping', 'PER'), ('Vladimir Putin', 'PER'), ('Mexico', 'LOC'), ('Creation Technologies', 'ORG'), ('Canada', 'LOC'), ('South-east Asia', 'LOC'), ('Peru', 'LOC'), ('Dina Boluarte', 'PER'), ('Asia-Pacific Economic Cooperation', 'ORG'), ('San Francisco', 'LOC'), ('Apple', 'ORG'), ('Huawei', 'ORG'), ('Germany', 'LOC'), ('European Council on Foreign Relations', 'ORG'), ('Tobias Gehrke', 'PER'), ('Gojek', 'ORG'), ('TADA', 'ORG'), ('ComfortDelGro', 'ORG'), ('Peng Peng', 'PER'), ('Guangdong Society of Reform', 'ORG'), ('Pizza Hut', 'ORG'), ('Beyond Meat', 'ORG'), ('GIC', 'ORG'), ('Alibaba Group Holding', 'ORG'), ('SoftBank Group', 'ORG'), ('Temasek Holdings', 'ORG'), ('Cheong Shi Wei', 'PER'), ('Mindef', 'ORG'), ('BioSyngen', 'ORG'), ('Guangzhou Knowledge City', 'LOC'), ('Singrow', 'ORG'), ('Food and Drug Administration', 'ORG'), ('Isaac Chow', 'PER'), ('Ibotta', 'ORG'), ('PepsiCo', 'ORG'), ('Nestle', 'ORG'), ('Coca-Cola', 'ORG'), ('Bryan Leach', 'PER'), ('Vinda International', 'ORG'), ('Sukanto Tanoto', 'PER'), ('Royal Golden Eagle', 'ORG'), ('Essity', 'ORG'), ('CNOOC', 'ORG'), ('Petrobras', 'ORG'), ('India', 'LOC'), ('New Zealand', 'LOC'), ('Australia', 'LOC'), ('National Dairy Development Board', 'ORG'), ('Asean', 'LOC')]","[('China', 'United States', 'conflict with', 'NG'), ('Changxin Memory Technologies', 'United States', 'sanctioned by', 'NG'), ('Japan', 'China', 'restricts exports to', 'NG'), ('Liu Tuoqi', 'Shanghai Zhangying Investment', 'works at', 'NE'), ('China', 'Uruguay', 'imports from', 'NE'), ('Australia', 'China', 'has FTA with', 'PV'), ('New Zealand', 'China', 'has FTA with', 'PV'), ('Uruguay', 'United States', 'rejected FTA with', 'NG'), ('Uruguay', 'Mercosur', 'fears expulsion from', 'NG'), ('China', 'Russia', 'increased trade with', 'PV'), ('International Monetary Fund', 'global growth', 'forecast', 'NE'), ('Xi Jinping', 'Vladimir Putin', 'met with', 'PV'), ('China', 'Mexico', 'replaced as top trading partner', 'NE'), ('China', 'United States', 'tariffs imposed on', 'NG'), ('Creation Technologies', 'Mexico', 'grew in', 'PV'), ('China', 'South-east Asia', 'increased trade with', 'PV'), ('United States', 'Canada', 'increased trade with', 'PV'), ('United States', 'Mexico', 'increased trade with', 'PV'), ('China', 'Peru', 'increased trade with', 'PV'), ('China', 'Peru', 'invested in', 'PV'), ('Dina Boluarte', 'Xi Jinping', 'met with', 'PV'), ('United States', 'China', 'trade deficit with', 'NG'), ('United States', 'Mexico', 'trade deficit with', 'NG'), ('India', 'New Zealand', 'increased imports from', 'NG'), ('India', 'Australia', 'increased imports from', 'NG'), ('India', 'China', 'trade deficit with', 'NG'), ('Apple', 'China', 'sales fell in', 'NG'), ('Huawei', 'China', 'sales rose in', 'PV'), ('Germany', 'China', 'slowing exports to', 'NG'), ('Gojek', 'drivers', 'reduced commission for', 'PV'), ('TADA', 'Gojek', 'competitor of', 'NE'), ('ComfortDelGro', 'Gojek', 'competitor of', 'NE'), ('Peng Peng', 'Guangdong Society of Reform', 'works at', 'NE'), ('Pizza Hut', 'Beyond Meat', 'partnered with', 'PV'), ('GIC', 'Alibaba Group Holding', 'invested in', 'PV'), ('GIC', 'SoftBank Group', 'purchased stake from', 'PV'), ('GIC', 'Temasek Holdings', 'invested alongside', 'PV'), ('Cheong Shi Wei', 'Mindef', 'awarded by', 'PV'), ('BioSyngen', 'Guangzhou Knowledge City', 'based in', 'PV'), ('BioSyngen', 'China', 'developing treatments in', 'PV'), ('Ibotta', 'PepsiCo', 'client of', 'NE'), ('Ibotta', 'Nestle', 'client of', 'NE'), ('Ibotta', 'Coca-Cola', 'client of', 'NE'), ('Vinda International', 'Royal Golden Eagle', 'acquired by', 'NE'), ('Vinda International', 'Essity', 'stake owned by', 'NE'), ('CNOOC', 'Petrobras', 'owns stake in', 'PV')]"
Political Crime Case,"[('Angjelin Sterkaj', 'PER'), ('Armando Beqirai', 'PER'), ('Reykjavík', 'LOC'), ('Rauðagerði Case', 'EVT'), ('Belarus officials', 'PER'), ('Alexander Lukashenko', 'PER'), ('Sudan’s Foreign Ministry', 'ORG'), ('European Union', 'ORG'), ('Sudanese Armed Forces', 'ORG'), ('Rapid Support Forces', 'ORG'), ('Fretilin', 'ORG'), ('UDT', 'ORG'), ('Indonesia', 'LOC'), (""People's Voice Party"", 'ORG'), (""People's Action Party"", 'ORG'), ('PSP', 'ORG'), ('GIC', 'ORG'), ('Temasek', 'ORG'), ('Singapore Government', 'ORG'), ('Dr Muhammad Khalil', 'PER'), ('Norshahril Saat', 'PER'), ('ISEAS-Yusof Ishak Institute', 'ORG'), ('Emyra Wajãpi', 'PER'), ('Funai', 'ORG'), ('Blaise Sylliboy', 'PER'), ('Kevin Hartling', 'PER'), ('Eskasoni First Nation', 'ORG'), ('Membertou First Nation', 'ORG'), ('Lee Jae-myung', 'PER'), ('Hong Ik-pyo', 'PER'), ('Democratic Party', 'ORG'), ('Jin Jeong-hwa', 'PER'), ('Jesus Manuel Salgado', 'PER'), ('Aroohi Dheri', 'PER'), ('Jasleen Kaur', 'PER'), ('Jasdeep Singh', 'PER'), ('Amandeep Singh', 'PER'), ('Kejriwal', 'PER'), ('Aam Aadmi Party', 'ORG'), ('Narendra Modi', 'PER'), ('Bharatiya Janata Party', 'ORG'), ('Hajiji Noor', 'PER'), ('Gabungan Rakyat Sabah', 'ORG'), ('Bersatu', 'ORG'), ('Parti Bersatu Sabah', 'ORG'), ('Parti Solidariti Tanah Airku', 'ORG'), ('Sabah Progressive Party', 'ORG'), ('USNO', 'ORG'), ('Barisan Nasional', 'ORG'), ('Benedict Asmat', 'PER'), ('Dr Ronald', 'PER'), ('UMNO', 'ORG')]","[('Angjelin Sterkaj', 'Armando Beqirai', 'murdered', 'NG'), ('Angjelin Sterkaj', 'Reykjavík', 'sentenced in', 'NE'), ('Rauðagerði Case', 'Reykjavík', 'occurred in', 'NE'), ('Belarus officials', 'Alexander Lukashenko', 'under', 'NE'), ('Sudan’s Foreign Ministry', 'European Union', 'condemned', 'NG'), ('Sudanese Armed Forces', 'European Union', 'sanctioned by', 'NG'), ('Rapid Support Forces', 'European Union', 'sanctioned by', 'NG'), ('Fretilin', 'UDT', 'formed coalition with', 'NE'), ('Indonesia', 'Fretilin', 'invaded', 'NG'), (""People's Voice Party"", ""People's Action Party"", 'joined from', 'NE'), ('PSP', ""People's Action Party"", 'joined from', 'NE'), ('GIC', 'Singapore Government', 'linked to', 'NE'), ('Temasek', 'Singapore Government', 'linked to', 'NE'), ('Dr Muhammad Khalil', 'Norshahril Saat', 'analysed by', 'NE'), ('Dr Muhammad Khalil', 'ISEAS-Yusof Ishak Institute', 'affiliated with', 'NE'), ('Emyra Wajãpi', 'Funai', 'reported by', 'NE'), ('Blaise Sylliboy', 'Eskasoni First Nation', 'member of', 'NE'), ('Kevin Hartling', 'Membertou First Nation', 'member of', 'NE'), ('Lee Jae-myung', 'Hong Ik-pyo', 'defended by', 'PV'), ('Lee Jae-myung', 'Democratic Party', 'leader of', 'NE'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Aroohi Dheri', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Jasleen Kaur', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Jasdeep Singh', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Amandeep Singh', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Kejriwal', 'Aam Aadmi Party', 'leader of', 'NE'), ('Kejriwal', 'Narendra Modi', 'opposed by', 'NG'), ('Kejriwal', 'Bharatiya Janata Party', 'opposed by', 'NG'), ('Hajiji Noor', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'chairman of', 'NE'), ('Bersatu', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'part of', 'NE'), ('Parti Bersatu Sabah', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'part of', 'NE'), ('Parti Solidariti Tanah Airku', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'part of', 'NE'), ('Sabah Progressive Party', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'part of', 'NE'), ('USNO', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'part of', 'NE'), ('Barisan Nasional', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'governs with', 'NE'), ('Benedict Asmat', 'Barisan Nasional', 'candidate of', 'NE'), ('Dr Ronald', 'UMNO', 'left', 'NE'), ('Dr Ronald', 'Bersatu', 'joined', 'NE')]"
China US Taiwan,"[('Manhattan jury', 'ORG'), ('Trump Organization', 'ORG'), ('Trump Corp.', 'ORG'), ('Trump Payroll Corp.', 'ORG'), ('Donald Trump', 'PER'), ('China', 'LOC'), ('Lithuania', 'LOC'), ('Agne Vaiciukeviciute', 'PER'), ('Taiwan', 'LOC'), ('Beijing', 'LOC'), ('European Union', 'ORG'), (""Lithuania's Ministry"", 'ORG'), ('US', 'LOC'), ('Washington', 'LOC'), ('Mike Pompeo', 'PER'), ('Robert O’Brien', 'PER'), ('Kelly Craft', 'PER'), ('Peter Navarro', 'PER'), ('David Stilwell', 'PER'), ('Alex Azar', 'PER'), ('John Bolton', 'PER'), ('Stephen Bannon', 'PER'), ('Joe Biden', 'PER'), ('Xinjiang region', 'LOC'), ('Chinese Foreign Ministry', 'ORG'), ('Hua Chunying', 'PER'), ('Communist Youth League', 'ORG'), ('H&M', 'ORG'), (""People's Liberation Army"", 'ORG'), ('Xi Jinping', 'PER'), ('Ren Zhiqiang', 'PER'), ('Donald Trump', 'PER'), ('US President Donald Trump', 'PER'), ('Chinese President Xi Jinping', 'PER'), ('North Korea', 'LOC'), ('Hua Chunying', 'PER'), ('Josep Borrell', 'PER'), ('Brussels', 'LOC'), ('Olaf Scholz', 'PER'), ('Germany', 'LOC'), ('Josep Borrell', 'PER'), ('Hector Alejandro Cabrera Fuentes', 'PER'), ('Russia', 'LOC'), ('Robert Mueller', 'PER'), ('Donald Trump', 'PER'), ('Liu', 'PER'), ('Qin', 'PER'), ('George W Bush', 'PER'), ('Katy Chevigny', 'PER'), ('Michelle Obama', 'PER'), ('Smith', 'PER'), ('Tanya Chutkan', 'PER'), ('Warren', 'PER'), ('Fred Trump', 'PER'), ('John Walter', 'PER'), ('Jake Sullivan', 'PER'), ('Joe Biden', 'PER'), ('Fumio Kishida', 'PER'), ('Ferdinand Marcos', 'PER'), ('Nguyen Phu Trong', 'PER'), ('Wang', 'PER'), ('Li', 'PER'), ('Emmanuel Macron', 'PER')]","[('Manhattan jury', 'Trump Organization', 'found guilty', 'NG'), ('Trump Corp.', 'Trump Organization', 'subsidiary of', 'NE'), ('Trump Payroll Corp.', 'Trump Organization', 'subsidiary of', 'NE'), ('Donald Trump', 'Trump Organization', 'connected to', 'NE'), ('China', 'Lithuania', 'imposed sanctions on', 'NG'), ('Agne Vaiciukeviciute', 'Lithuania', 'minister of', 'NE'), ('Agne Vaiciukeviciute', 'China', 'sanctioned by', 'NG'), ('Taiwan', 'China', 'claimed by', 'NE'), (""Lithuania's Ministry"", 'Lithuania', 'ministry of', 'NE'), ('US', 'Taiwan', 'arms sales to', 'NE'), ('Mike Pompeo', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('Robert O’Brien', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('Kelly Craft', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('Peter Navarro', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('David Stilwell', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('Alex Azar', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('John Bolton', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('Stephen Bannon', 'Donald Trump', 'served under', 'NE'), ('Joe Biden', 'Donald Trump', 'political rival', 'NG'), ('Xinjiang region', 'China', 'located in', 'NE'), ('Hua Chunying', 'Chinese Foreign Ministry', 'spokesperson for', 'NE'), ('Communist Youth League', 'China', 'organization in', 'NE'), ('H&M', 'China', 'business in', 'NE'), (""People's Liberation Army"", 'China', 'military of', 'NE'), ('Xi Jinping', 'China', 'leader of', 'NE'), ('Ren Zhiqiang', 'Xi Jinping', 'criticized', 'NG'), ('Donald Trump', 'Chinese President Xi Jinping', 'praised', 'PV'), ('Donald Trump', 'North Korea', 'demanded pressure on', 'NE'), ('Hua Chunying', 'Chinese Foreign Ministry', 'spokesperson for', 'NE'), ('Josep Borrell', 'European Union', 'foreign policy chief of', 'NE'), ('Josep Borrell', 'China', 'cancelled trip to', 'NG'), ('Olaf Scholz', 'Germany', 'chancellor of', 'NE'), ('Josep Borrell', 'European Union', 'foreign policy chief of', 'NE'), ('Hector Alejandro Cabrera Fuentes', 'Russia', 'spying for', 'NG'), ('Robert Mueller', 'Donald Trump', 'investigated', 'NE'), ('Donald Trump', 'Russia', 'accused of interference', 'NG'), ('Liu', 'Qin', 'colleague of', 'NE'), ('George W Bush', 'Liu', 'compared to', 'NE'), ('Katy Chevigny', 'Biden campaign', 'donated to', 'PV'), ('Michelle Obama', 'Katy Chevigny', 'featured in documentary', 'NE'), ('Smith', 'Katy Chevigny', 'married to', 'NE'), ('Tanya Chutkan', 'Donald Trump', 'issued gag order against', 'NG'), ('Warren', 'Donald Trump', 'attacked by', 'NG'), ('Fred Trump', 'Donald Trump', 'father of', 'NE'), ('John Walter', 'Donald Trump', 'cousin of', 'NE'), ('Jake Sullivan', 'Joe Biden', 'advisor to', 'NE'), ('Joe Biden', 'Fumio Kishida', 'met with', 'NE'), ('Joe Biden', 'Ferdinand Marcos', 'met with', 'NE'), ('Nguyen Phu Trong', 'anti-graft campaign', 'launched', 'NE'), ('Wang', 'France', 'met with', 'NE'), ('Li', 'Xi Jinping', 'served under', 'NE'), ('Li', 'Emmanuel Macron', 'compared to', 'NE')]"
Real Estate China,"[('David Vaculik', 'PER'), ('Ivo Mueller', 'PER'), ('Jaromir Lukes', 'PER'), ('Vaclav Cojocaru', 'PER'), ('Roma family', 'PER'), ('Adolf Hitler', 'PER'), ('Ostrava Regional Court', 'ORG'), ('Czech Republic', 'LOC'), ('HSBC', 'ORG'), ('Standard Chartered', 'ORG'), ('Alexander Nakhapetov', 'PER'), ('Vladimir Putin', 'PER'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Knight Frank Thailand', 'ORG'), ('Sonia Cheng', 'PER'), ('Rosewood Hotel Group', 'ORG'), ('Cheng Yu-tung', 'PER'), ('New World Development', 'ORG'), ('Chow Tai Fook Jewellery', 'ORG'), ('Henry Cheng', 'PER'), ('Mr Gao Yiping', 'PER'), ('Jiangxi province', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Kazakhstan', 'LOC'), ('Halimah Yacob', 'PER'), ('Wendy Kwek', 'PER'), ('Dr Lim Chong Teck', 'PER'), ('City Developments Limited', 'ORG'), ('E-House', 'ORG'), ('Alibaba', 'ORG'), ('Overseas Chinese Town Holding', 'ORG'), ('Henderson Land Development', 'ORG'), ('David Turpin', 'PER'), ('Louise Turpin', 'PER'), ('California', 'LOC'), ('Andy Setos', 'PER'), ('David Haslingden', 'PER'), ('Fox Networks Group', 'ORG'), ('Evergrande', 'ORG'), ('Hui Ka Yan', 'PER'), ('China Securities Regulatory Commission', 'ORG'), ('A-Smart Holdings', 'ORG'), ('Lim Huan Chiang', 'PER'), ('Shanghai Stock Exchange', 'ORG'), ('Brite Semiconductor', 'ORG'), ('Semiconductor Manufacturing International Corporation', 'ORG'), ('Veritas', 'ORG'), ('Carlyle Group', 'ORG'), ('Greg Hughes', 'PER'), ('Cohesity', 'ORG'), ('Salesforce', 'ORG'), ('Delta Air Lines', 'ORG'), ('Nasdaq', 'ORG'), ('Broadcom', 'ORG'), ('JPMorgan Chase', 'ORG')]","[('David Vaculik', 'Adolf Hitler', ""attack on Hitler's birthday"", 'NG'), ('Ivo Mueller', 'Adolf Hitler', ""attack on Hitler's birthday"", 'NG'), ('Jaromir Lukes', 'Adolf Hitler', ""attack on Hitler's birthday"", 'NG'), ('Vaclav Cojocaru', 'Adolf Hitler', ""attack on Hitler's birthday"", 'NG'), ('David Vaculik', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Ivo Mueller', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Jaromir Lukes', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Vaclav Cojocaru', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Ostrava Regional Court', 'David Vaculik', 'sentenced', 'NE'), ('Ostrava Regional Court', 'Ivo Mueller', 'sentenced', 'NE'), ('Ostrava Regional Court', 'Jaromir Lukes', 'sentenced', 'NE'), ('Ostrava Regional Court', 'Vaclav Cojocaru', 'sentenced', 'NE'), ('HSBC', 'China', 'exposure in', 'NG'), ('HSBC', 'UK', 'uncertainty in', 'NG'), ('Standard Chartered', 'China', 'exposure in', 'NG'), ('Alexander Nakhapetov', 'Phuket', 'lives in', 'NE'), ('Vladimir Putin', 'Ukraine', 'war in', 'NG'), ('Knight Frank Thailand', 'Russians', 'sold villas to', 'NE'), ('Sonia Cheng', 'Rosewood Hotel Group', 'CEO of', 'NE'), ('Cheng Yu-tung', 'Chow Tai Fook Jewellery', 'founded', 'NE'), ('Henry Cheng', 'New World Development', 'chairman of', 'NE'), ('Mr Gao Yiping', 'Jiangxi province', 'lives in', 'NE'), ('Singapore', 'Kazakhstan', 'deepening collaboration', 'PV'), ('Halimah Yacob', 'Singapore', 'President of', 'NE'), ('Wendy Kwek', 'Dr Lim Chong Teck', 'sued by', 'NG'), ('City Developments Limited', 'E-House', 'invested in', 'PV'), ('Alibaba', 'E-House', 'cornerstone investor', 'PV'), ('Overseas Chinese Town Holding', 'E-House', 'cornerstone investor', 'PV'), ('Henderson Land Development', 'E-House', 'cornerstone investor', 'PV'), ('David Turpin', 'Louise Turpin', 'accused with', 'NG'), ('Andy Setos', 'Fox Networks Group', 'worked at', 'PV'), ('David Haslingden', 'Andy Setos', 'praised', 'PV'), ('Evergrande', 'Hui Ka Yan', 'founded by', 'NE'), ('China Securities Regulatory Commission', 'Evergrande', 'fined', 'NG'), ('China Securities Regulatory Commission', 'Hui Ka Yan', 'blamed', 'NG'), ('A-Smart Holdings', 'Lim Huan Chiang', 'CEO of', 'NE'), ('Shanghai Stock Exchange', 'Brite Semiconductor', 'approved IPO', 'PV'), ('Semiconductor Manufacturing International Corporation', 'Brite Semiconductor', 'partly owned by', 'NE'), ('Veritas', 'Carlyle Group', 'acquired by', 'NE'), ('Greg Hughes', 'Veritas', 'CEO of', 'NE'), ('Cohesity', 'Salesforce', 'customer of', 'PV'), ('Cohesity', 'Delta Air Lines', 'customer of', 'PV'), ('Cohesity', 'Nasdaq', 'customer of', 'PV'), ('Cohesity', 'Broadcom', 'customer of', 'PV'), ('JPMorgan Chase', 'Cohesity', 'prepared IPO for', 'NE')]"
Green World Club,"[('Armenians', 'PER'), ('Karabakh', 'LOC'), ('Azerbaijan', 'LOC'), ('Azerbaijani military', 'ORG'), ('David Babayan', 'PER'), ('Samvel Shahramanyan', 'PER'), ('Republic of Artsakh', 'ORG'), ('Reuters', 'ORG'), ('FIFA', 'ORG'), ('Moroccan soccer federation', 'ORG'), ('Munir El Haddadi', 'PER'), ('Spain', 'LOC'), ('Morocco', 'LOC'), ('Court of Arbitration for Sport', 'ORG'), ('Singapore Turf Club', 'ORG'), ('Singapore', 'LOC'), ('William Henry Macleod Read', 'PER'), ('Sir Stamford Raffles', 'PER'), ('HIF', 'ORG'), ('Eneos', 'ORG'), ('United States', 'LOC'), ('Chile', 'LOC'), ('Australia', 'LOC'), ('Meg Gentle', 'PER'), ('Japan', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Mastanahua tribe', 'PER'), ('Peru', 'LOC'), ('Shuri', 'PER'), ('Elena', 'PER'), ('Maria', 'PER'), ('Janet', 'PER'), ('Epa', 'PER'), ('Matsés elders', 'PER'), ('Arturo Tumi Nëcca Potsad', 'PER'), ('Guardian', 'ORG'), ('Salimah', 'PER'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Hector Bellerin', 'PER'), ('Forest Green Rovers', 'ORG'), ('Fifa', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('Pimientos de Padrón', 'ORG'), ('Galicia', 'LOC'), ('Spain', 'LOC'), ('Catalonia', 'LOC'), ('Valencia', 'LOC'), ('Goya', 'ORG'), ('Okinawa Prefecture', 'LOC'), ('Yomiuri Shimbun', 'ORG'), ('NHK', 'ORG'), ('Chura-san', 'ORG'), ('Godzilla', 'PER'), ('Bobo', 'PER'), ('Acres', 'ORG'), ('Sungei Tengah', 'LOC'), ('Wilson Popenoe', 'PER'), ('California Avocado Association', 'ORG'), ('Antigua Guatemala', 'LOC'), ('Zulema Green', 'PER'), ('Cory Green', 'PER'), ('Atlanta', 'LOC'), ('National Center for Health Statistics', 'ORG'), ('Pham Nhat Vuong', 'PER'), ('VinFast', 'ORG'), ('V-Green', 'ORG'), ('Nasdaq', 'ORG')]","[('Armenians', 'Karabakh', 'from', 'NE'), ('Karabakh', 'Azerbaijan', 'part of', 'NE'), ('Azerbaijani military', 'Armenians', 'attacked', 'NG'), ('David Babayan', 'Samvel Shahramanyan', 'adviser to', 'NE'), ('David Babayan', 'Reuters', 'told', 'NE'), ('Republic of Artsakh', 'Samvel Shahramanyan', 'led by', 'NE'), ('FIFA', 'Moroccan soccer federation', 'rejected request from', 'NE'), ('Munir El Haddadi', 'Spain', 'nationality', 'NE'), ('Munir El Haddadi', 'Morocco', 'nationality change requested by', 'NE'), ('Morocco', 'Court of Arbitration for Sport', 'appealed to', 'NE'), ('Munir El Haddadi', 'Court of Arbitration for Sport', 'appealed to', 'NE'), ('Singapore Turf Club', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('William Henry Macleod Read', 'Singapore Turf Club', 'founded', 'NE'), ('Sir Stamford Raffles', 'Singapore', 'founded', 'NE'), ('HIF', 'Eneos', 'supply to', 'NE'), ('Meg Gentle', 'HIF', 'executive director of', 'NE'), ('Meg Gentle', 'Reuters', 'told', 'NE'), ('HIF', 'Japan', 'supply e-fuel to', 'NE'), ('China', 'electric vehicles', 'rapid shift to', 'NE'), ('Mastanahua tribe', 'Peru', 'from', 'NE'), ('Shuri', 'Mastanahua tribe', 'member of', 'NE'), ('Elena', 'Shuri', 'wife of', 'NE'), ('Maria', 'Shuri', 'mother-in-law of', 'NE'), ('Janet', 'Shuri', 'wife of', 'NE'), ('Epa', 'Shuri', 'also known as', 'NE'), ('Matsés elders', 'Arturo Tumi Nëcca Potsad', 'guided by', 'NE'), ('Arturo Tumi Nëcca Potsad', 'Guardian', 'told', 'NE'), ('Salimah', 'Indonesia', 'farmer in', 'NE'), ('Hector Bellerin', 'Forest Green Rovers', 'shareholder in', 'PV'), ('Forest Green Rovers', 'Fifa', 'recognized by', 'PV'), ('Forest Green Rovers', 'United Nations', 'recognized by', 'PV'), ('Pimientos de Padrón', 'Galicia', 'from', 'NE'), ('Pimientos de Padrón', 'Spain', 'from', 'NE'), ('Fideuà', 'Catalonia', 'popular in', 'NE'), ('Fideuà', 'Valencia', 'popular in', 'NE'), ('Goya', 'Okinawa Prefecture', 'introduced to', 'NE'), ('Yomiuri Shimbun', 'Goya chanpuru', 'recipe in', 'NE'), ('NHK', 'Goya', 'featured', 'PV'), ('Godzilla', 'Singapore', 'sighted in', 'NE'), ('Bobo', 'Acres', 'rescued by', 'NE'), ('Acres', 'Sungei Tengah', 'near', 'NE'), ('avocado', 'southern Mexico', 'originates in', 'NE'), ('avocado', 'Guatemala', 'originates in', 'NE'), ('Wilson Popenoe', 'California Avocado Association', 'explorer for', 'NE'), ('Zulema Green', 'Cory Green', 'married to', 'PV'), ('Cory Green', 'Zulema Green', 'married to', 'PV'), ('National Center for Health Statistics', 'divorce rate', 'reported', 'NE'), ('Pham Nhat Vuong', 'VinFast', 'founder of', 'NE'), ('Pham Nhat Vuong', 'V-Green', 'holds stake in', 'NE'), ('V-Green', 'VinFast', 'supports', 'PV'), ('VinFast', 'Nasdaq', 'debuted on', 'NE')]"
Artificial Intelligence AI,"[('Microsoft', 'ORG'), ('The Guardian', 'ORG'), ('British government', 'ORG'), ('Auschwitz Memorial', 'ORG'), ('Elon Musk', 'PER'), ('X', 'ORG'), ('Meta', 'ORG'), ('President Biden', 'PER'), ('Meta’s Oversight Board', 'ORG'), ('xAI', 'ORG'), ('OpenAI', 'ORG'), ('Sam Altman', 'PER'), ('Greg Brockman', 'PER'), ('Google', 'ORG'), ('Sundar Pichai', 'PER'), ('Singapore University of Technology and Design', 'ORG'), ('Changi General Hospital', 'ORG'), ('Ian Chung', 'PER'), ('Le Monde', 'ORG'), ('Prisa Media', 'ORG'), ('Brad Lightcap', 'PER'), ('McKinsey', 'ORG'), ('Cohere', 'ORG'), ('Ben Ellencweig', 'PER'), ('Baidu', 'ORG'), ('Lenovo', 'ORG'), ('Anthropic', 'ORG'), ('Amazon', 'ORG'), ('Temasek', 'ORG'), ('OpenAI’s ChatGPT', 'ORG'), ('Khosla Ventures', 'ORG'), ('Thrive Capital', 'ORG'), ('Andreessen Horowitz', 'ORG'), ('Sequoia Capital', 'ORG'), ('National Heritage Board', 'ORG'), ('Trakomatic', 'ORG'), ('Wehead', 'ORG'), ('Ilya Sedoshkin', 'PER'), ('Andrej Karpathy', 'PER'), ('Tesla', 'ORG'), ('SenseTime Group', 'ORG'), ('Tang Xiaoou', 'PER')]","[('Microsoft', 'Microsoft-generated polls', 'created', 'NE'), ('Microsoft', 'The Guardian', 'criticized by', 'NG'), ('British government', 'AI summit', 'hosted', 'NE'), ('Auschwitz Memorial', 'X', 'criticized', 'NG'), ('Elon Musk', 'X', 'owns', 'NE'), ('Meta', 'President Biden', 'published video of', 'NE'), ('Meta', 'Meta’s Oversight Board', 'overseen by', 'NE'), ('xAI', 'Elon Musk', 'founded by', 'NE'), ('OpenAI', 'Sam Altman', 'founded by', 'NE'), ('OpenAI', 'Microsoft', 'backed by', 'PV'), ('OpenAI', 'Greg Brockman', 'co-founded by', 'NE'), ('Google', 'Sundar Pichai', 'CEO of', 'NE'), ('Singapore University of Technology and Design', 'Changi General Hospital', 'collaborated with', 'PV'), ('Ian Chung', 'Singapore University of Technology and Design', 'student at', 'NE'), ('Le Monde', 'OpenAI', 'partnered with', 'PV'), ('Prisa Media', 'OpenAI', 'partnered with', 'PV'), ('Brad Lightcap', 'OpenAI', 'COO of', 'NE'), ('McKinsey', 'Cohere', 'partnered with', 'PV'), ('Ben Ellencweig', 'McKinsey', 'senior partner at', 'NE'), ('Baidu', 'Lenovo', 'partnered with', 'PV'), ('Anthropic', 'Google', 'invested in', 'PV'), ('Amazon', 'Anthropic', 'invested in', 'PV'), ('OpenAI', 'Microsoft', 'largest investor in', 'PV'), ('OpenAI', 'Khosla Ventures', 'invested by', 'PV'), ('OpenAI', 'Thrive Capital', 'invested by', 'PV'), ('OpenAI', 'Andreessen Horowitz', 'invested by', 'PV'), ('OpenAI', 'Sequoia Capital', 'invested by', 'PV'), ('National Heritage Board', 'Trakomatic', 'collaborated with', 'PV'), ('Wehead', 'Ilya Sedoshkin', 'founded by', 'NE'), ('OpenAI', 'Andrej Karpathy', 'employed', 'NE'), ('OpenAI', 'Microsoft', 'backed by', 'PV'), ('Tesla', 'Andrej Karpathy', 'employed', 'NE'), ('SenseTime Group', 'Tang Xiaoou', 'founded by', 'NE')]"
Robot Fish Noodles,"[('Sheikh Md Razan', 'PER'), ('ValueMax pawnshop', 'ORG'), ('Boon Lay MRT station', 'LOC'), ('Ng Yah Ching', 'PER'), ('Java Corner', 'ORG'), ('Khong Guan Restaurant', 'ORG'), ('Istanbul University', 'ORG'), ('Beylikduzu district', 'LOC'), ('Istanbul', 'LOC'), ('British ambassador', 'PER'), ('Placido Yaiguaje Payaguaje', 'PER'), ('River Piñuña Blanco', 'LOC'), ('Colombian Amazon', 'LOC'), ('São Luís', 'LOC'), ('Javari River', 'LOC'), ('Atalaia do Norte', 'LOC'), ('Chief Mauro Kanamari', 'PER'), ('Chumash people', 'PER'), ('Violet Sage Walker', 'PER'), ('Avila Beach', 'LOC'), ('California', 'LOC'), ('Georgiana Gensaw', 'PER'), ('Yurok Tribe', 'PER'), ('Klamath Glen', 'LOC'), ('Safeway', 'ORG'), ('Crescent City', 'LOC'), ('Medan', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Thailand', 'LOC'), ('Malaysia', 'LOC'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Vietnam', 'LOC'), ('Laos', 'LOC'), ('Cambodia', 'LOC'), ('Java', 'LOC'), ('Kjetil and Zoe Njoten', 'PER'), ('Erik and Jen Strom', 'PER'), ('Los Angeles', 'LOC'), ('Norway', 'LOC'), ('Njoten Island', 'LOC'), ('AquaPolis', 'ORG'), ('Dr Jiang Jun Hui', 'PER'), ('SFA’s aquaculture department', 'ORG'), ('Ong’s The Fish Farmer', 'ORG'), ('Abluo', 'ORG'), ('HiveBotics', 'ORG'), ('Ressence', 'ORG'), ('Benoit Mintiens', 'PER')]","[('Sheikh Md Razan', 'ValueMax pawnshop', 'attempted to rob', 'NG'), ('Sheikh Md Razan', 'Ng Yah Ching', 'robbed', 'NG'), ('Java Corner', 'Khong Guan Restaurant', 'located in', 'NE'), ('Istanbul University', 'Benoit Mintiens', 'studied at', 'NE'), ('Beylikduzu district', 'Istanbul', 'located in', 'NE'), ('British ambassador', 'Placido Yaiguaje Payaguaje', 'had dinner with', 'NE'), ('River Piñuña Blanco', 'Colombian Amazon', 'located in', 'NE'), ('São Luís', 'Javari River', 'located on', 'NE'), ('São Luís', 'Atalaia do Norte', 'located near', 'NE'), ('Chief Mauro Kanamari', 'São Luís', 'lives in', 'NE'), ('Chumash people', 'Violet Sage Walker', 'member of', 'NE'), ('Avila Beach', 'California', 'located in', 'NE'), ('Violet Sage Walker', 'Chumash people', 'chair of', 'NE'), ('Georgiana Gensaw', 'Yurok Tribe', 'member of', 'NE'), ('Klamath Glen', 'California', 'located in', 'NE'), ('Safeway', 'Crescent City', 'located in', 'NE'), ('Medan', 'Singapore', 'bakmie noodles originated from', 'NE'), ('Thailand', 'Malaysia', 'near', 'NE'), ('Thailand', 'Indonesia', 'near', 'NE'), ('Thailand', 'Vietnam', 'near', 'NE'), ('Thailand', 'Laos', 'near', 'NE'), ('Thailand', 'Cambodia', 'near', 'NE'), ('Java', 'Georgiana Gensaw', 'originates from', 'NE'), ('Kjetil and Zoe Njoten', 'Erik and Jen Strom', 'related to', 'NE'), ('Kjetil and Zoe Njoten', 'Los Angeles', 'lives in', 'NE'), ('Erik and Jen Strom', 'Los Angeles', 'lives in', 'NE'), ('Norway', 'Kjetil and Zoe Njoten', 'grew up in', 'NE'), ('Norway', 'Erik and Jen Strom', 'originates from', 'NE'), ('AquaPolis', 'Dr Jiang Jun Hui', 'directed by', 'NE'), ('SFA’s aquaculture department', 'Dr Jiang Jun Hui', 'part of', 'NE'), ('Ong’s The Fish Farmer', 'AquaPolis', 'part of', 'NE'), ('Abluo', 'HiveBotics', 'developed by', 'NE'), ('Ressence', 'Benoit Mintiens', 'founded by', 'NE')]"
Gaza Israeli Aid,"[('Carlos Ghosn', 'PER'), ('Renault-Nissan', 'ORG'), ('Omani company', 'ORG'), ('Suhail Bahwan Automobiles', 'ORG'), ('Greg Kelly', 'PER'), ('Houthis', 'ORG'), ('Mohamed Nasser al-Atifi', 'PER'), ('Muhammad Fadl Abd Al-Nabi', 'PER'), ('Muhammad Ali al-Qadiri', 'PER'), ('Muhammed Ahmad al-Talibi', 'PER'), ('Noor Huda Ismail', 'PER'), ('Jemaah Islamiyah', 'ORG'), ('Al-Shabaab', 'ORG'), ('Nick Kyrgios', 'PER'), ('Novak Djokovic', 'PER'), ('Margaret Court', 'PER'), ('Roger Federer', 'PER'), ('Bjorn Borg', 'PER'), ('Neymar', 'PER'), ('Rodrigo Lasmar', 'PER'), ('Jose Luiz Runco', 'PER'), ('Marie Colvin', 'PER'), ('Mohammed Al-Mohammed', 'PER'), ('Singapore Armed Forces', 'ORG'), ('Mohammed Faiz Junaidi', 'PER'), ('Chan Wai Lim', 'PER'), ('Picnic', 'ORG'), ('Natalya', 'PER'), ('Hagari', 'PER'), ('Tedros Adhanom Ghebreyesus', 'PER'), ('Mohammed al-Sheikh', 'PER'), ('Mohammed al-Ghoul', 'PER'), ('Abu Mustafa', 'PER'), ('Nurse Diaa Al-Shaer', 'PER'), ('Fadi', 'PER'), ('Shimaa al-Zant', 'PER'), ('Gokmen Tanis', 'PER'), ('Jawed S.', 'PER'), ('Geert Wilders', 'PER'), ('Anwar al-Awlaki', 'PER'), ('Samir Khan', 'PER'), ('Josep Borrell', 'PER'), ('Oliver Varhelyi', 'PER'), ('Eli Cohen', 'PER'), ('Riyad al-Maliki', 'PER'), ('Lebanon', 'LOC'), ('Japan', 'LOC'), ('Oman', 'LOC'), ('Gaza', 'LOC'), ('Afghanistan', 'LOC'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Somalia', 'LOC'), ('Australia', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Egypt', 'LOC'), ('Moscow', 'LOC'), ('Israel', 'LOC'), ('Palestine', 'LOC'), ('Yemen', 'LOC'), ('Europe', 'LOC'), ('West Bank', 'LOC'), ('Red Sea', 'LOC'), ('Bali', 'LOC'), ('Amsterdam', 'LOC'), ('Belo Horizonte', 'LOC'), ('Baba Amr', 'LOC'), ('Gaza City', 'LOC'), ('Khan Younis', 'LOC'), ('Al-Shati refugee camp', 'LOC'), ('Jabalia refugee camp', 'LOC')]","[('Carlos Ghosn', 'Renault-Nissan', 'headed', 'NE'), ('Carlos Ghosn', 'Omani company', 'suspect payments', 'NG'), ('Carlos Ghosn', 'Japan', 'fled', 'NG'), ('Carlos Ghosn', 'Lebanon', 'fled to', 'NE'), ('Greg Kelly', 'Carlos Ghosn', 'aide', 'NE'), ('Houthis', 'Red Sea', 'attacks on', 'NG'), ('Houthis', 'Israel', 'conflict', 'NG'), ('Houthis', 'Hamas', 'conflict', 'NG'), ('Mohamed Nasser al-Atifi', 'Houthis', 'member', 'NE'), ('Muhammad Fadl Abd Al-Nabi', 'Houthis', 'member', 'NE'), ('Muhammad Ali al-Qadiri', 'Houthis', 'member', 'NE'), ('Muhammed Ahmad al-Talibi', 'Houthis', 'member', 'NE'), ('Noor Huda Ismail', 'Afghanistan', 'expert on', 'NE'), ('Jemaah Islamiyah', 'Indonesia', 'based in', 'NE'), ('Al-Shabaab', 'Somalia', 'operating in', 'NG'), ('Nick Kyrgios', 'Wimbledon', 'participated in', 'NE'), ('Novak Djokovic', 'Wimbledon', 'participated in', 'NE'), ('Novak Djokovic', 'Margaret Court', 'record', 'NE'), ('Novak Djokovic', 'Roger Federer', 'record', 'NE'), ('Novak Djokovic', 'Bjorn Borg', 'record', 'NE'), ('Neymar', 'Rodrigo Lasmar', 'surgery by', 'NE'), ('Neymar', 'Belo Horizonte', 'hospital', 'NE'), ('Jose Luiz Runco', 'Neymar', 'comment on', 'NE'), ('Marie Colvin', 'Lebanon', 'needs treatment in', 'NG'), ('Mohammed Al-Mohammed', 'Baba Amr', 'treating wounded in', 'NG'), ('Singapore Armed Forces', 'Egypt', 'sent medical team to', 'NE'), ('Singapore Armed Forces', 'Gaza', 'provided aid to', 'PV'), ('Mohammed Faiz Junaidi', 'ITE', 'graduated from', 'NE'), ('Chan Wai Lim', 'ITE', 'graduated from', 'NE'), ('Picnic', 'Moscow', 'concert in', 'NE'), ('Natalya', 'Moscow', 'witness in', 'NE'), ('Hagari', 'Gaza', 'operation in', 'NG'), ('Tedros Adhanom Ghebreyesus', 'Al-Shifa Hospital', 'concerned about', 'NG'), ('Mohammed al-Sheikh', 'Al-Shifa hospital', 'works at', 'NE'), ('Mohammed al-Ghoul', 'Gaza', 'witness in', 'NE'), ('Abu Mustafa', 'Gaza City', 'resident of', 'NE'), ('Nurse Diaa Al-Shaer', 'Gaza', 'treating patients in', 'NE'), ('Fadi', 'Jabalia refugee camp', 'resident of', 'NE'), ('Fadi', 'Israel', 'threatened by', 'NG'), ('Shimaa al-Zant', 'Fadi', 'mother of', 'NE'), ('Gokmen Tanis', 'Netherlands', 'attack in', 'NG'), ('Jawed S.', 'Amsterdam', 'attack in', 'NG'), ('Geert Wilders', 'Jawed S.', 'motivated by', 'NG'), ('Anwar al-Awlaki', 'Yemen', 'killed in', 'NG'), ('Samir Khan', 'Anwar al-Awlaki', 'killed with', 'NG'), ('Josep Borrell', 'Europe', 'official of', 'NE'), ('Oliver Varhelyi', 'Europe', 'official of', 'NE'), ('Eli Cohen', 'Israel', 'minister of', 'NE'), ('Riyad al-Maliki', 'Palestine', 'minister of', 'NE')]"
China Basketball Cup,"[('Indonesia', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Jokowi', 'PER'), ('Li Qiang', 'PER'), ('Jim Farley', 'PER'), ('Ford Motor Co', 'ORG'), ('BYD', 'ORG'), ('Geely', 'ORG'), ('Great Wall', 'ORG'), ('Changan SAIC', 'ORG'), ('Kyle Anderson', 'PER'), ('Chinese Basketball Association', 'ORG'), ('Yao Ming', 'PER'), ('Jonas Jerebko', 'PER'), ('CSKA Moscow', 'ORG'), ('Mr Heng', 'PER'), ('Ms Li Qiushuang', 'PER'), ('Pakistan', 'LOC'), ('Anwar ul Haq Kakar', 'PER'), ('British Museum', 'ORG'), ('James Comer', 'PER'), ('Joe Biden', 'PER'), ('Hunter Biden', 'PER'), ('Colin Kahl', 'PER'), ('Daniela Kooijman', 'PER'), ('Variowell', 'ORG'), ('DeRucci', 'ORG'), ('Song Ui-young', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('South Korea', 'LOC'), ('Yeo Yann Yann', 'PER'), ('Chin Han', 'PER')]","[('Indonesia', 'China', 'improved bilateral relations', 'PV'), ('Jokowi', 'Li Qiang', 'met with', 'NE'), ('China', 'Indonesia', 'imports from', 'PV'), ('Jokowi', 'Nusantara', 'invited investment in', 'PV'), ('Jim Farley', 'Chinese automakers', 'considers main rival', 'NG'), ('Ford Motor Co', 'Chinese automakers', 'competes with', 'NG'), ('Kyle Anderson', 'Chinese Basketball Association', 'obtained citizenship from', 'PV'), ('Kyle Anderson', 'China', 'obtained citizenship in', 'PV'), ('Jonas Jerebko', 'CSKA Moscow', 'played for', 'NE'), ('Mr Heng', 'Chinese school', 'enrolled son in', 'NE'), ('Ms Li Qiushuang', 'mother', 'visited', 'PV'), ('Pakistan', 'China', 'partnered with', 'PV'), ('James Comer', 'Joe Biden', 'alleged payments to family', 'NG'), ('James Comer', 'Hunter Biden', 'alleged payments to', 'NG'), ('Hunter Biden', 'China', 'received payments from', 'NG'), ('Hunter Biden', 'Serbia', 'facilitated meeting with', 'NE'), ('Daniela Kooijman', 'Variowell', 'works at', 'NE'), ('DeRucci', 'temperature control systems', 'developed', 'NE'), ('Song Ui-young', 'South Korea', 'represents', 'PV'), ('Song Ui-young', 'Singapore', 'gained citizenship in', 'PV'), ('Kyle Anderson', 'China', 'represents', 'PV'), ('Kyle Anderson', 'China', 'obtained citizenship in', 'PV'), ('Yeo Yann Yann', 'Chin Han', 'assisted by', 'PV')]"
Russia Ukraine Sanctions,"[('United States', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Alexei Navalny', 'PER'), ('Joe Biden', 'PER'), ('European Union', 'ORG'), ('Belgium', 'LOC'), ('Alexander Lukashenko', 'PER'), ('Vladimir Putin', 'PER'), ('Britain', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), (""Russia's government"", 'ORG'), ('Serena Ng Bee Lin', 'PER'), ('Asia Trading', 'ORG'), ('Igor Zimenkov', 'PER'), ('Kushner family', 'PER'), ('Nicole Kushner Meyer', 'PER'), ('Jared Kushner', 'PER'), ('Donald Trump', 'PER'), ('Victoria Spartz', 'PER')]","[('United States', 'Russia', 'issued sanctions to', 'NG'), ('United States', 'Alexei Navalny', 'involved in death of', 'NG'), ('Joe Biden', 'Russia', 'holds accountable', 'NG'), ('United States', 'Ukraine', 'supports', 'PV'), ('European Union', 'Russia', 'agreed on sanctions against', 'NG'), ('Belgium', 'European Union', 'holds presidency of', 'NE'), ('Alexander Lukashenko', 'United States', 'sanctioned by', 'NG'), ('Alexander Lukashenko', 'West', 'accused by', 'NG'), ('Russia', 'United States', 'sanctions imposed by', 'NG'), ('United States', 'Belarus', 'issued sanctions against', 'NG'), ('Britain', 'Alexei Navalny', 'sanctioned individuals involved in death of', 'NG'), ('Singapore', 'Russia', 'issued sanctions against', 'NG'), ('United States', 'Russia', 'imposed sanctions on', 'NG'), ('Russia', 'United States', 'escalated tensions with', 'NG'), ('United States', 'Serena Ng Bee Lin', 'blacklisted', 'NG'), ('United States', 'Asia Trading', 'blacklisted', 'NG'), ('Igor Zimenkov', 'Russia', 'led network connected to', 'NG'), ('United States', 'Russia', 'imposed sanctions on', 'NG'), ('Kushner family', 'China', 'seeks investments from', 'NE'), ('Nicole Kushner Meyer', 'Kushner family', 'markets property for', 'NE'), ('Victoria Spartz', 'Ukraine', 'represents in Congress', 'NE'), ('Victoria Spartz', 'Russia', 'criticizes invasion by', 'NG')]"
Medical Health Surgery,"[('CMA CGM', 'ORG'), ('AP Moller-Maersk', 'ORG'), ('Dr Yip', 'PER'), ('Tan Tock Seng Hospital', 'ORG'), ('KTPH', 'ORG'), ('Mr Ang', 'PER'), ('Lee Sow Fong', 'PER'), ('Mr Oh', 'PER'), ('Associate Professor See', 'PER'), ('Abhishek', 'PER'), ('Mr Prasad', 'PER'), ('Maradona', 'PER'), ('Leopoldo Luque', 'PER'), ('Mr Sampurna', 'PER'), ('Ms Goh', 'PER'), ('Dr Yap Siong Yew', 'PER'), ('Anna', 'PER'), ('Christie Harnett', 'PER'), ('Mr Halim', 'PER'), ('Waihong', 'PER'), ('Ladzu', 'PER'), ('Nongbu', 'PER'), ('Zhaxi', 'PER'), ('Doctor Anywhere', 'ORG'), ('Prudential Singapore', 'ORG'), ('Phoon Chiu Yoke', 'PER'), ('Xiaxue', 'PER'), ('Marcus', 'PER'), ('SIA', 'ORG'), ('Duke-NUS Medical School', 'ORG'), ('Tsao Foundation', 'ORG'), ('A/Prof Kow', 'PER'), ('Mr Hoon Thing Leong', 'PER'), ('PT Jawa Satu Power', 'ORG'), ('Pertamina', 'ORG'), ('Marubeni', 'ORG'), ('Sojitz', 'ORG'), ('PT PLN', 'ORG'), ('Mr Andy Leach', 'PER'), ('Visions by Promises', 'ORG'), ('Singapore General Hospital', 'ORG'), ('Gleneagles Medical Centre', 'ORG'), ('Cashew Medical & Surgery', 'ORG'), ('West Lane Hospital', 'ORG'), ('Middlesbrough', 'LOC'), ('Lugu Lake', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Cilamaya', 'LOC'), ('West Java', 'LOC'), ('Orchard Road', 'LOC'), ('ION Orchard', 'LOC'), ('Mandarin Gallery', 'LOC'), ('Bukit Panjang', 'LOC')]","[('CMA CGM', 'AP Moller-Maersk', 'competitor of', 'NE'), ('Dr Yip', 'Mr Ang', 'treated', 'NE'), ('Tan Tock Seng Hospital', 'Mr Ang', 'treated at', 'NE'), ('KTPH', 'Mr Ang', 'treated at', 'NE'), ('Lee Sow Fong', 'Mr Oh', 'oversees', 'NE'), ('Associate Professor See', 'Mr Oh', 'monitors', 'NE'), ('Abhishek', 'Dr Sharan Srinivasan', 'treated by', 'NE'), ('Mr Prasad', 'Abhishek', 'same patient as', 'NE'), ('Maradona', 'Leopoldo Luque', 'treated by', 'NE'), ('Mr Sampurna', 'Singapore', 'treated in', 'NE'), ('Ms Goh', 'Dr Yap Siong Yew', 'treated by', 'NE'), ('Anna', 'West Lane Hospital', 'treated at', 'NG'), ('Christie Harnett', 'West Lane Hospital', 'died at', 'NG'), ('Mr Halim', 'Singapore General Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Waihong', 'Ladzu', 'met', 'NE'), ('Waihong', 'Zhaxi', 'met', 'NE'), ('Doctor Anywhere', 'Prudential Singapore', 'partnered with', 'PV'), ('Phoon Chiu Yoke', 'Singapore Tourism Board', 'investigated by', 'NG'), ('Marcus', 'SIA', 'helped by', 'NE'), ('Duke-NUS Medical School', 'Tsao Foundation', 'organised with', 'NE'), ('A/Prof Kow', 'medical professionals', 'teaches', 'PV'), ('Mr Hoon Thing Leong', 'Singapore General Hospital', 'died at', 'NG'), ('PT Jawa Satu Power', 'Pertamina', 'jointly owned by', 'NE'), ('PT Jawa Satu Power', 'Marubeni', 'jointly owned by', 'NE'), ('PT Jawa Satu Power', 'Sojitz', 'jointly owned by', 'NE'), ('PT Jawa Satu Power', 'PT PLN', 'supplies to', 'NE'), ('Mr Andy Leach', 'Visions by Promises', 'works at', 'NE'), ('Dr Yip', 'Gleneagles Medical Centre', 'works at', 'NE'), ('Dr Yap Siong Yew', 'Cashew Medical & Surgery', 'works at', 'NE')]"
NUS Medicine Team,"[('Bill Lapschies', 'PER'), (""Edward C. Allworth Veterans' Home"", 'ORG'), ('Lebanon, Oregon', 'LOC'), ('The Daily Mail', 'ORG'), ('Covid-19', 'EVT'), ('Kyle Jamieson', 'PER'), ('New Zealand Cricket', 'ORG'), ('Bangladesh', 'LOC'), ('Mirpur', 'LOC'), ('Dunedin', 'LOC'), ('Nelson', 'LOC'), ('Napier', 'LOC'), ('Ben Sears', 'PER'), ('BAE Systems', 'ORG'), ('Reaction Engines', 'ORG'), ('Culham Science Centre', 'LOC'), ('Abingdon', 'LOC'), ('Oxfordshire', 'LOC'), ('British government', 'ORG'), ('Raymond Lin', 'PER'), ('NUH', 'ORG'), ('S. singaporensis', 'EVT'), ('Jeanette Teo', 'PER'), ('A/Prof Merchant', 'PER'), ('Asst Prof Pipin', 'PER'), ('Pulmonary Embolism Response Team', 'ORG'), ('Singapore', 'LOC'), ('Professor Roger Foo', 'PER'), ('National University Heart Centre', 'ORG'), ('Prof Martin', 'PER'), ('NUS Yong Loo Lin School of Medicine', 'ORG'), ('A/Prof Justin Chu', 'PER'), ('Team X-3', 'ORG'), ('Temasek Polytechnic', 'ORG'), ('Team Biodynamic', 'ORG'), ('NTU', 'ORG'), ('NUS', 'ORG'), ('Singapore Institute of Technology', 'ORG'), ('FairPrice', 'ORG'), ('Team Commersseurs', 'ORG'), ('Mr Chua', 'PER'), ('Prof Tan', 'PER')]","[('Bill Lapschies', ""Edward C. Allworth Veterans' Home"", 'resides at', 'NE'), ('Bill Lapschies', 'Covid-19', 'infected by', 'NG'), (""Edward C. Allworth Veterans' Home"", 'Covid-19', 'experienced outbreak', 'NG'), ('The Daily Mail', 'Covid-19', 'reported on', 'NE'), ('Kyle Jamieson', 'New Zealand Cricket', 'plays for', 'NE'), ('Kyle Jamieson', 'Bangladesh', 'played against', 'NE'), ('Kyle Jamieson', 'injury', 'suffered', 'NG'), ('Ben Sears', 'Kyle Jamieson', 'injury cover for', 'NE'), ('BAE Systems', 'Reaction Engines', 'invested in', 'PV'), ('Reaction Engines', 'British government', 'funded by', 'PV'), ('Reaction Engines', 'Culham Science Centre', 'located at', 'NE'), ('Raymond Lin', 'NUH', 'works at', 'NE'), ('Jeanette Teo', 'NUH', 'works at', 'NE'), ('A/Prof Merchant', 'obesity', 'studied', 'NE'), ('Asst Prof Pipin', 'Pulmonary Embolism Response Team', 'leads', 'NE'), ('Professor Roger Foo', 'National University Heart Centre', 'works at', 'NE'), ('Professor Roger Foo', 'disease', 'researches', 'NE'), ('Prof Martin', 'NUS Yong Loo Lin School of Medicine', 'works at', 'NE'), ('A/Prof Justin Chu', 'HFMD', 'researches', 'NE'), ('Team X-3', 'Temasek Polytechnic', 'affiliated with', 'NE'), ('Team Biodynamic', 'FairPrice', 'partnered with', 'NE'), ('Mr Chua', 'Team Commersseurs', 'member of', 'NE'), ('Prof Tan', 'heat stress', 'researches', 'NE')]"
Malaysia Singapore Relations,"[('southern Thailand', 'LOC'), ('Deep South Watch', 'ORG'), ('Mr Anwar', 'PER'), ('Swatch', 'ORG'), ('Malaysia', 'LOC'), ('The 1975', 'ORG'), ('Ministry of Home Affairs', 'ORG'), ('Richard Branson', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('K Shanmugam', 'PER'), ('Nagaenthran Dharmalingam', 'PER'), ('Mdm Raqiah Abdullah', 'PER'), ('Parti Islam Se-Malaysia', 'ORG'), ('Abdul Hadi Awang', 'PER'), ('Assoc Prof Yu', 'PER'), ('Aaron Ng', 'PER'), ('Singapore Institute of Technology', 'ORG'), ('Jensen Huang', 'PER'), ('Nvidia', 'ORG'), ('Lee Hsien Loong', 'PER'), ('Economic Development Board', 'ORG'), ('Rothschild', 'PER'), ('Tony Blair', 'PER'), ('Singapore Airlines', 'ORG'), ('Malaysia Airlines', 'ORG'), ('Competition and Consumer Commission of Singapore', 'ORG'), ('Vesta', 'ORG'), ('Mr Tharman', 'PER'), ('Brunei', 'LOC'), ('Lee Kuan Yew', 'PER'), ('Sultan Omar Ali Saifuddien', 'PER'), ('Sultan Hassanal Bolkiah', 'PER'), ('Anwar Ibrahim', 'PER'), ('Vatican', 'ORG'), ('Pope Benedict XVI', 'PER'), ('Najib Razak', 'PER'), ('Holy See', 'ORG'), ('Israel', 'LOC'), ('Bahrain', 'LOC'), ('UAE', 'LOC'), ('Egypt', 'LOC'), ('Jordan', 'LOC'), ('Hugo Chavez', 'PER'), ('Juan Manuel Santos', 'PER'), ('Simon Bolivar', 'PER'), ('Dahal', 'PER'), ('United Nations', 'ORG'), ('China', 'LOC'), ('Somaliland', 'LOC'), ('Taiwan', 'LOC'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Biden', 'PER'), ('MYAirline', 'ORG'), ('Malaysia Aviation Commission', 'ORG'), ('Civil Aviation Authority of Malaysia', 'ORG'), ('Anthony Loke', 'PER')]","[('southern Thailand', 'Deep South Watch', 'monitored by', 'NE'), ('Mr Anwar', 'southern Thailand', 'addressed conflict in', 'NE'), ('Swatch', 'Malaysia', 'filed lawsuit in', 'NE'), ('Malaysia', 'The 1975', 'banned concert of', 'NG'), ('Ministry of Home Affairs', 'Richard Branson', 'invited', 'NE'), ('Richard Branson', 'Singapore', 'invited to', 'NE'), ('K Shanmugam', 'Richard Branson', 'to debate with', 'NE'), ('Nagaenthran Dharmalingam', 'Richard Branson', 'supported', 'PV'), ('Mdm Raqiah Abdullah', 'Parti Islam Se-Malaysia', 'supports', 'PV'), ('Abdul Hadi Awang', 'Parti Islam Se-Malaysia', 'leads', 'NE'), ('Assoc Prof Yu', 'Aaron Ng', 'colleagues with', 'NE'), ('Aaron Ng', 'Singapore Institute of Technology', 'lecturer at', 'NE'), ('Jensen Huang', 'Nvidia', 'CEO of', 'NE'), ('Nvidia', 'Singapore', 'investing in', 'PV'), ('Lee Hsien Loong', 'Nvidia', 'met with', 'NE'), ('Economic Development Board', 'Nvidia', 'collaborating with', 'PV'), ('Rothschild', 'Tony Blair', 'praised by', 'PV'), ('Singapore Airlines', 'Malaysia Airlines', 'partnered with', 'PV'), ('Competition and Consumer Commission of Singapore', 'Singapore Airlines', 'approved partnership of', 'NE'), ('Competition and Consumer Commission of Singapore', 'Malaysia Airlines', 'approved partnership of', 'NE'), ('Vesta', 'New York', 'tested technology in', 'NE'), ('Mr Tharman', 'Brunei', 'visited', 'NE'), ('Lee Kuan Yew', 'Sultan Omar Ali Saifuddien', 'developed relationship with', 'PV'), ('Sultan Hassanal Bolkiah', 'Lee Kuan Yew', 'continued relationship with', 'PV'), ('Anwar Ibrahim', 'Lee Hsien Loong', 'met with', 'NE'), ('Vatican', 'Malaysia', 'established ties with', 'PV'), ('Pope Benedict XVI', 'Najib Razak', 'met with', 'NE'), ('Holy See', 'Malaysia', 'established ties with', 'PV'), ('Israel', 'Bahrain', 'established ties with', 'PV'), ('UAE', 'Israel', 'established ties with', 'PV'), ('Egypt', 'Israel', 'established ties with', 'PV'), ('Jordan', 'Israel', 'established ties with', 'PV'), ('Hugo Chavez', 'Juan Manuel Santos', 'restored relations with', 'PV'), ('Simon Bolivar', 'Hugo Chavez', 'admired by', 'PV'), ('Dahal', 'United Nations', 'peace deal overseen by', 'NE'), ('China', 'Somaliland', 'angered by', 'NG'), ('Somaliland', 'Taiwan', 'established ties with', 'PV'), ('Indonesia', 'Biden', 'to assist', 'PV'), ('MYAirline', 'Malaysia Aviation Commission', 'regulated by', 'NE'), ('MYAirline', 'Civil Aviation Authority of Malaysia', 'regulated by', 'NE'), ('Anthony Loke', 'MYAirline', 'criticised', 'NG')]"
North Korea South,"[('North Korea', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('South Korea', 'LOC'), ('UN', 'ORG'), ('IAEA', 'ORG'), ('Russia', 'LOC'), ('Bank of Korea', 'ORG'), ('Kim Jong Un', 'PER'), ('Japan', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Malaysia', 'LOC'), ('United States', 'LOC'), ('Donald Trump', 'PER'), ('Yoon Suk Yeol', 'PER'), ('King Charles', 'PER'), ('Queen Camilla', 'PER'), ('Bashar al-Assad', 'PER'), ('Rishi Sunak', 'PER'), ('Prince William', 'PER'), ('Catherine', 'PER'), ('Grace Jo', 'PER'), ('Bae', 'PER'), ('Alanko', 'PER'), ('Kragt', 'PER'), ('Yesung', 'PER'), ('Kim Jongjin', 'PER'), ('Kim So-young', 'PER')]","[('North Korea', 'China', 'main trading partner', 'NE'), ('North Korea', 'UN', 'sanctions against', 'NG'), ('South Korea', 'Bank of Korea', 'estimates by', 'NE'), ('North Korea', 'South Korea', 'imposed sanctions against', 'NG'), ('North Korea', 'Russia', 'imposed sanctions against', 'NG'), ('Russia', 'South Korea', 'sanctions against', 'NG'), ('North Korea', 'Japan', ""criticised IAEA's backing of"", 'NG'), ('North Korea', 'IAEA', 'criticised', 'NG'), ('North Korea', 'United States', 'imposed sanctions against', 'NG'), ('South Korea', 'Singapore', 'trade partner', 'NE'), ('North Korea', 'Singapore', 'trading partner', 'NE'), ('China', 'North Korea', 'main trading partner', 'NE'), ('North Korea', 'China', 'trading partner', 'NE'), ('North Korea', 'Russia', 'weapons trade', 'NE'), ('South Korea', 'Russia', 'helped North Korea enhance its weapons program', 'NG'), ('Malaysia', 'North Korea', 'implemented travel bans', 'NG'), ('North Korea', 'China', 'economic partner', 'NE'), ('South Korea', 'Netflix', 'lawsuits against', 'NG'), ('South Korea', 'SK Broadband', 'lawsuits against', 'NG'), ('South Korea', 'Twitch', 'limited video resolution in', 'NG'), ('North Korea', 'Kim Han Sol', 'family of', 'NE'), ('South Korea', 'You', 'extraditing', 'NG'), ('North Korea', 'Syria', 'state visit', 'NE'), ('North Korea', 'Kim Jong-un', 'hosted by', 'NE'), ('North Korea', 'Japan', 'launch by', 'NG'), ('North Korea', 'United States', 'historic meeting', 'NE'), ('South Korea', 'Grace Jo', 'country she now calls home', 'NE'), ('South Korea', 'Bae', 'born in', 'NE'), ('South Korea', 'Alanko', 'born in', 'NE'), ('South Korea', 'Kragt', 'born in', 'NE'), ('South Korea', 'Yesung', 'owns cafe', 'NE'), ('South Korea', 'YouTube', 'shopping channel', 'NE'), ('South Korea', 'IMF', 'conference held', 'NE'), ('South Korea', 'Yoon Suk Yeol', 'ceremonial welcome', 'PV')]"
Taiwan School Years,"[('Lim Sze Tein', 'PER'), ('Cordlife', 'ORG'), ('Sim Hwee Kok', 'PER'), ('Neo Siew Choo', 'PER'), ('Taiwan', 'LOC'), ('Hualien', 'LOC'), ('Taroko National Park', 'LOC'), ('Cherry Discotheque', 'ORG'), ('Ms Siti', 'PER'), ('Mr Danny', 'PER'), ('Kunsevitsky', 'PER'), ('Esthemedica', 'ORG'), ('Singapore', 'LOC'), ('Pallavi', 'PER'), ('One World International School', 'ORG'), ('Mediacorp', 'ORG'), ('Jaynesh Isuran', 'PER'), ('Yvonne Lim', 'PER'), ('Taipei', 'LOC'), ('Matilda Tao', 'PER'), ('Little Dragon', 'PER'), ('Li Liren', 'PER'), ('Yinzhou', 'PER'), ('Geylang', 'LOC'), ('IWC Schaffhausen', 'ORG'), ('US Navy', 'ORG'), ('Mr Ang', 'PER'), ('Royalgreen condominium', 'LOC'), ('Bukit Timah Road', 'LOC'), ('Anamalai Avenue', 'LOC'), ('Ms Cheok', 'PER'), ('Mdm Goh', 'PER'), ('Madam Lim Sai Hong', 'PER'), ('Mr Lim', 'PER'), ('Miss A', 'PER'), ('Chantalle Ng', 'PER'), ('Lin Meijiao', 'PER'), ('Caryn Lim', 'PER'), ('Dr Tan Yung Khan', 'PER'), ('Nancy Lanza', 'PER'), ('Adam Lanza', 'PER'), ('Ryan Lanza', 'PER'), ('Sandy Hook Elementary School', 'ORG'), ('Newtown', 'LOC'), ('Mint Lim', 'PER'), ('School of Concepts', 'ORG'), (""Cartier Women's Initiative"", 'ORG'), ('Edwin Lim', 'PER'), ('Birds of Paradise', 'ORG'), ('Berkeley', 'LOC'), ('California', 'LOC'), ('Joel Lim', 'PER'), ('One Degree North', 'ORG'), ('Seoul', 'LOC'), ('QuicSeal', 'ORG'), ('Singapore Airlines', 'ORG')]","[('Lim Sze Tein', 'Cordlife', 'received email from', 'NE'), ('Sim Hwee Kok', 'Taiwan', 'missing in', 'NE'), ('Neo Siew Choo', 'Taiwan', 'missing in', 'NE'), ('Sim Hwee Kok', 'Neo Siew Choo', 'married couple', 'NE'), ('Cherry Discotheque', 'Ms Siti', 'patron of', 'NE'), ('Cherry Discotheque', 'Mr Danny', 'patron of', 'NE'), ('Kunsevitsky', 'Esthemedica', 'employed by', 'NE'), ('Pallavi', 'One World International School', 'student at', 'NE'), ('Pallavi', 'Mediacorp', 'participated in event at', 'NE'), ('Yvonne Lim', 'Taipei', 'lives in', 'NE'), ('Matilda Tao', 'Singapore', 'lives in', 'NE'), ('Matilda Tao', 'Little Dragon', 'mother of', 'NE'), ('Matilda Tao', 'Dou Dou', 'mother of', 'NE'), ('Matilda Tao', 'Li Liren', 'married to', 'NE'), ('Yinzhou', 'Geylang', 'lives in', 'NE'), ('Mr Ang', 'Royalgreen condominium', 'resides at', 'NE'), ('Ms Cheok', 'diabetes', 'diagnosed with', 'NG'), ('Mdm Goh', 'Madam Lim Sai Hong', 'mother of', 'NE'), ('Mdm Goh', 'Mr Lim', 'in legal dispute with', 'NE'), ('Chantalle Ng', 'Lin Meijiao', 'daughter of', 'NE'), ('Caryn Lim', 'Dr Tan Yung Khan', 'married to', 'NE'), ('Nancy Lanza', 'Adam Lanza', 'mother of', 'NE'), ('Adam Lanza', 'Sandy Hook Elementary School', 'committed shooting at', 'NG'), ('Mint Lim', 'School of Concepts', 'founded', 'NE'), ('Mint Lim', ""Cartier Women's Initiative"", 'fellow of', 'NE'), ('Edwin Lim', 'Birds of Paradise', 'founder of', 'NE'), ('Joel Lim', 'One Degree North', 'owner of', 'NE'), ('Joel Lim', 'Singapore Airlines', 'formerly employed by', 'NE')]"
Singapore Research University,"[('Asit K. Biswas', 'PER'), ('Julian Kirchherr', 'PER'), ('National University', 'ORG'), ('Oxford University', 'ORG'), ('Prof Qu', 'PER'), ('Mr Wang', 'PER'), ('NTU', 'ORG'), ('Assoc Prof Chow', 'PER'), ('IPCC', 'ORG'), ('Professor Bart', 'PER'), ('van den Hurk', 'PER'), ('Netherlands', 'LOC'), ('Lucas', 'PER'), ('Qistina', 'PER'), ('Yale-NUS', 'ORG'), ('NUS', 'ORG'), ('Ms Dian Amirah', 'PER'), ('Binte Alias', 'PER'), ('SUSS', 'ORG'), ('Boys’ Town', 'ORG'), ('Clara Hernblom', 'PER'), ('Johan Närvä', 'PER'), ('Swedish University', 'ORG'), ('Sabah', 'LOC'), ('Malaysia', 'LOC'), ('Borneo', 'LOC'), ('PUB', 'ORG'), ('University of California', 'ORG'), ('UCLA', 'ORG'), ('Equatic', 'ORG'), ('Resorts World Sentosa', 'ORG'), ('RWS', 'ORG'), ('Professor Tan Eng', 'PER'), ('Chye', 'PER'), ('Prof Koh Woon-Puay', 'PER'), ('SINGAPORE', 'LOC'), ('Centre for Climate', 'ORG'), ('Research Singapore', 'ORG'), ('CCRS', 'ORG'), ('Grace Fu', 'PER'), ('Prof Yeoh', 'PER'), ('Sulzer', 'ORG'), ('Suzanne Thoma', 'PER'), ('Professor Lim Chwee', 'PER'), ('Teck', 'PER'), ('Dr Asakawa', 'PER'), ('IBM', 'ORG'), ('Sealy Asia-Pacific', 'ORG'), ('Queensland University', 'ORG'), ('QUT', 'ORG'), ('Simon Dyer', 'PER'), ('Koh Seng Choon', 'PER'), ('Project Dignity', 'ORG')]","[('Asit K. Biswas', 'National University', 'affiliated with', 'NE'), ('Julian Kirchherr', 'Oxford University', 'affiliated with', 'NE'), ('Prof Qu', 'NTU', 'affiliated with', 'NE'), ('Mr Wang', 'Prof Qu', 'supervised by', 'NE'), ('Assoc Prof Chow', 'IPCC', 'works for', 'NE'), ('Professor Bart', 'van den Hurk', 'co-chairs with', 'NE'), ('Assoc Prof Chow', 'Working Group II', 'heads', 'NE'), ('Qistina', 'Yale-NUS', 'alumna of', 'NE'), ('Ms Dian Amirah Binte Alias', 'SUSS', 'alumna of', 'NE'), ('Ms Dian Amirah Binte Alias', 'Boys’ Town', 'works at', 'NE'), ('Clara Hernblom', 'Swedish University', 'affiliated with', 'NE'), ('Johan Närvä', 'Swedish University', 'affiliated with', 'NE'), ('PUB', 'UCLA', 'collaborates with', 'NE'), ('PUB', 'Equatic', 'collaborates with', 'NE'), ('RWS', 'NUS', 'collaborates with', 'NE'), ('Professor Tan Eng Chye', 'NUS', 'president of', 'NE'), ('Prof Koh Woon-Puay', 'NUS', 'affiliated with', 'NE'), ('Centre for Climate Research Singapore', 'CCRS', 'same as', 'NE'), ('Grace Fu', 'World Climate Research Programme', 'speaks at', 'NE'), ('Prof Yeoh', 'NUS', 'affiliated with', 'NE'), ('Prof Yeoh', 'Oxford University', 'alumna of', 'NE'), ('Sulzer', 'Jurong Innovation District', 'located in', 'NE'), ('Suzanne Thoma', 'Sulzer', 'CEO of', 'NE'), ('Professor Lim Chwee Teck', 'NUS', 'affiliated with', 'NE'), ('Dr Asakawa', 'IBM', 'works for', 'NE'), ('Sealy Asia-Pacific', 'Queensland University of Technology', 'collaborates with', 'NE'), ('Simon Dyer', 'Sealy Asia-Pacific', 'managing director of', 'NE'), ('Koh Seng Choon', 'Project Dignity', 'founder of', 'NE')]"
Cybersecurity Law Comment,"[('Starbucks', 'ORG'), ('National Labor Relations Board', 'ORG'), ('Mara-Louise Anzalone', 'PER'), ('Didi Global', 'ORG'), ('Cyberspace Administration of China', 'ORG'), ('Cheng Wei', 'PER'), ('Liu Qing', 'PER'), ('Scott Pruitt', 'PER'), ('Environmental Protection Agency', 'ORG'), ('Government Accountability Office', 'ORG'), ('Julie Matta', 'PER'), ('Amazon', 'ORG'), ('European Union', 'ORG'), ('Google', 'ORG'), ('Greta Thunberg', 'PER'), ('Reclaim the Future', 'ORG'), ('Avast', 'ORG'), ('Federal Trade Commission', 'ORG'), ('Dish Network', 'ORG'), ('Federal Communications Commission', 'ORG'), ('Loyaan Egal', 'PER'), ('Elon Musk', 'PER'), ('SpaceX', 'ORG'), ('Washington state’s Department of Labor and Industries', 'ORG'), ('Adam Cochrane', 'PER'), ('Inditex', 'ORG'), ('H&M', 'ORG'), ('Shein', 'ORG'), ('PDD', 'ORG'), ('Zara', 'ORG'), ('Aviram Azari', 'PER'), ('Exxon', 'ORG'), ('Center for Climate Integrity', 'ORG'), ('Kert Davies', 'PER'), ('Paul Weiss', 'ORG'), ('Ivan Lua', 'PER'), ('Republic of Singapore Air Force', 'ORG'), ('Workforce Singapore', 'ORG'), ('Institute of Banking and Finance', 'ORG'), ('Standard Chartered Bank', 'ORG'), ('Cui Chunyun', 'PER'), ('Mama Sunset', 'ORG'), ('Quantasing', 'ORG'), ('Mdm Teoh', 'PER'), ('Khdour', 'PER'), ('Hamed', 'PER'), ('Israel Defense Forces', 'ORG'), ('Israeli Security Agency', 'ORG'), ('Vanessa Bryant', 'PER'), ('Kobe Bryant', 'PER'), ('Island Express Helicopters', 'ORG'), ('Colin Huang', 'PER'), ('PDD', 'ORG'), ('WH Group', 'ORG'), ('Smithfield Foods', 'ORG'), ('Chinese government', 'ORG'), ('Unicom', 'ORG'), ('Forcepoint', 'ORG'), ('Francisco Partners', 'ORG'), ('Citigroup', 'ORG'), ('Portugal’s Mais Habitação', 'ORG'), ('Feng', 'PER'), ('Communist Party', 'ORG'), ('National Press and Publication Administration', 'ORG'), ('Tencent', 'ORG'), ('Sylvia Burwell', 'PER'), ('Robert Califf', 'PER'), ('Food and Drug Administration', 'ORG')]","[('Starbucks', 'National Labor Relations Board', 'violated law', 'NG'), ('Mara-Louise Anzalone', 'Starbucks', 'ruled against', 'NG'), ('Didi Global', 'Cyberspace Administration of China', 'fined by', 'NG'), ('Cheng Wei', 'Didi Global', 'CEO of', 'NE'), ('Liu Qing', 'Didi Global', 'president of', 'NE'), ('Scott Pruitt', 'Environmental Protection Agency', 'head of', 'NE'), ('Government Accountability Office', 'Scott Pruitt', 'investigated', 'NE'), ('Julie Matta', 'Government Accountability Office', 'attorney at', 'NE'), ('Amazon', 'European Union', 'fined by', 'NG'), ('Google', 'European Union', 'fined by', 'NG'), ('Greta Thunberg', 'Reclaim the Future', 'activist in', 'NE'), ('Avast', 'Federal Trade Commission', 'fined by', 'NG'), ('Dish Network', 'Federal Communications Commission', 'fined by', 'NG'), ('Loyaan Egal', 'Federal Communications Commission', 'chief of', 'NE'), ('Elon Musk', 'SpaceX', 'CEO of', 'NE'), ('SpaceX', 'Washington state’s Department of Labor and Industries', 'violated regulations', 'NG'), ('Adam Cochrane', 'Inditex', 'downgraded', 'NG'), ('Adam Cochrane', 'H&M', 'downgraded', 'NG'), ('Shein', 'PDD', 'owned by', 'NE'), ('Shein', 'Zara', 'competitor of', 'NE'), ('Shein', 'H&M', 'competitor of', 'NE'), ('Aviram Azari', 'Exxon', 'hired by', 'NG'), ('Kert Davies', 'Center for Climate Integrity', 'director of', 'NE'), ('Ivan Lua', 'Republic of Singapore Air Force', 'worked in', 'NE'), ('Ivan Lua', 'Workforce Singapore', 'participated in program', 'PV'), ('Ivan Lua', 'Institute of Banking and Finance', 'participated in program', 'PV'), ('Ivan Lua', 'Standard Chartered Bank', 'works at', 'PV'), ('Cui Chunyun', 'Mama Sunset', 'attends classes', 'PV'), ('Mdm Teoh', 'international school', 'sent son to', 'NE'), ('Khdour', 'Hamed', 'brother of', 'NE'), ('Israel Defense Forces', 'Khdour', 'involved in death of', 'NG'), ('Israeli Security Agency', 'Khdour', 'investigating death of', 'NE'), ('Vanessa Bryant', 'Kobe Bryant', 'wife of', 'NE'), ('Kobe Bryant', 'Island Express Helicopters', 'died in crash of', 'NG'), ('Colin Huang', 'PDD', 'founder of', 'NE'), ('WH Group', 'Smithfield Foods', 'owns', 'NE'), ('Chinese government', 'Unicom', 'state-owned by', 'NE'), ('Forcepoint', 'Francisco Partners', 'owned by', 'NE'), ('Forcepoint', 'Citigroup', 'working with', 'NE'), ('Feng', 'Communist Party', 'employee of', 'NE'), ('Feng', 'National Press and Publication Administration', 'head of', 'NE'), ('Feng', 'Tencent', 'impacted', 'NG'), ('Sylvia Burwell', 'Food and Drug Administration', 'secretary of', 'NE'), ('Robert Califf', 'Food and Drug Administration', 'commissioner of', 'NE')]"
Music Film Singer,"[('Hannah Gutierrez Reed', 'PER'), ('Halyna Hutchins', 'PER'), ('Alec Baldwin', 'PER'), ('Santa Fe', 'LOC'), ('Wim Wenders', 'PER'), ('Anselm Kiefer', 'PER'), ('Koji Yakusho', 'PER'), ('Nicholas Tse', 'PER'), ('Lizzo', 'PER'), ('Sophia Nahli Allison', 'PER'), ('Henry Golding', 'PER'), ('Liv Lo Golding', 'PER'), ('Kali Uchis', 'PER'), ('Coco Lee', 'PER'), ('Nancy', 'PER'), ('Carol', 'PER'), ('GroupM', 'ORG'), ('Patrick Xu', 'PER'), ('Vijay K. Pillai', 'PER'), ('Jakob Baer Mogensen', 'PER'), ('Leckerbaer', 'ORG'), ('Cannes Film Festival', 'EVT'), ('Rust', 'EVT'), ('Perception Room', 'EVT'), ('Love, Lizzo', 'EVT'), ('Crazy Rich Asians', 'EVT'), ('Raging Fire', 'EVT'), ('Perfect Days', 'EVT'), ('Anselm', 'EVT')]","[('Hannah Gutierrez Reed', 'Halyna Hutchins', 'killed', 'NG'), ('Hannah Gutierrez Reed', 'Alec Baldwin', 'involved in shooting with', 'NE'), ('Hannah Gutierrez Reed', 'Santa Fe', 'trial in', 'NE'), ('Wim Wenders', 'Anselm Kiefer', 'directed film about', 'NE'), ('Koji Yakusho', 'Perfect Days', 'starred in', 'NE'), ('Nicholas Tse', 'Raging Fire', 'starred in', 'NE'), ('Lizzo', 'Sophia Nahli Allison', 'disrespected', 'NG'), ('Henry Golding', 'Liv Lo Golding', 'married to', 'PV'), ('Coco Lee', 'Nancy', 'sister of', 'NE'), ('Coco Lee', 'Carol', 'sister of', 'NE'), ('GroupM', 'Patrick Xu', 'CEO of', 'NE'), ('Vijay K. Pillai', 'Jakob Baer Mogensen', 'contacted', 'NE'), ('Leckerbaer', 'Singapore', 'opened in', 'NE'), ('Perfect Days', 'Cannes Film Festival', 'shown at', 'NE'), ('Anselm', 'Cannes Film Festival', 'shown at', 'NE'), ('Rust', 'Halyna Hutchins', 'fatal shooting on set of', 'NG')]"
Elon Musk Twitter,"[('The Weeknd', 'PER'), ('Grammy Awards', 'EVT'), ('Recording Academy', 'ORG'), ('Ms. Holloway', 'PER'), ('Walt Disney', 'ORG'), ('Bob Iger', 'PER'), ('Netflix', 'ORG'), ('Nelson Peltz', 'PER'), ('CJ Olive Young', 'ORG'), ('Elon Musk', 'PER'), ('NASA', 'ORG'), ('SpaceX', 'ORG'), ('Dominick', 'PER'), ('Barratt', 'PER'), ('AJ Brown', 'PER'), ('Mark Zuckerberg', 'PER'), ('Meta', 'ORG'), ('Twitter', 'ORG'), ('Threads', 'ORG')]","[('The Weeknd', 'Grammy Awards', 'criticized', 'NG'), ('The Weeknd', 'Recording Academy', 'criticized', 'NG'), ('Ms. Holloway', 'Twitter', 'criticized', 'NG'), ('Walt Disney', 'Bob Iger', 'led by', 'NE'), ('Netflix', 'Walt Disney', 'rival', 'NE'), ('Nelson Peltz', 'Walt Disney', 'opposed', 'NG'), ('CJ Olive Young', 'Korean beauty brands', 'supports', 'PV'), ('Elon Musk', 'SpaceX', 'founded', 'NE'), ('NASA', 'SpaceX', 'partnered with', 'NE'), ('Dominick', 'NASA', 'works for', 'NE'), ('Barratt', 'NASA', 'works for', 'NE'), ('AJ Brown', 'Twitter', 'worked for', 'NE'), ('Mark Zuckerberg', 'Meta', 'leads', 'NE'), ('Mark Zuckerberg', 'Threads', 'launched', 'NE'), ('Elon Musk', 'Twitter', 'owns', 'NE'), ('Threads', 'Twitter', 'rival of', 'NE')]"
Turkey UAE Trade,"[('Sanjay Shah', 'PER'), ('Dubai', 'LOC'), ('Denmark', 'LOC'), ('Glostrup district court', 'ORG'), ('United Arab Emirates', 'LOC'), ('Turkey', 'LOC'), ('Israel', 'LOC'), ('Recep Tayyip Erdogan', 'PER'), ('World Trade Organization', 'ORG'), ('Cambodia', 'LOC'), ('UAE', 'LOC'), ('Thani Al Zeyoudi', 'PER'), ('Iran', 'LOC'), ('Ebrahim Raisi', 'PER'), ('Omer Bolat', 'PER'), ('NATO', 'ORG'), ('Thai Airways', 'ORG'), ('GE', 'ORG'), ('Rolls Royce', 'ORG'), ('Emirates Airline', 'ORG'), ('Tim Clark', 'PER'), ('Gaziantep', 'LOC'), ('Cyprus', 'LOC'), ('European Union', 'ORG'), ('United States', 'ORG'), ('Gaza', 'LOC')]","[('Sanjay Shah', 'Dubai', 'arrested in', 'NE'), ('Sanjay Shah', 'Denmark', 'extradited to', 'NE'), ('Sanjay Shah', 'Glostrup district court', 'faces trial at', 'NE'), ('United Arab Emirates', 'Denmark', 'extradited from', 'NE'), ('Turkey', 'Israel', 'tensions with', 'NG'), ('Recep Tayyip Erdogan', 'Turkey', 'prime minister of', 'NE'), ('World Trade Organization', 'United Arab Emirates', 'meeting in', 'NE'), ('UAE', 'Cambodia', 'signed agreement with', 'PV'), ('Thani Al Zeyoudi', 'UAE', 'minister for', 'NE'), ('Iran', 'Turkey', 'trade with', 'NE'), ('Ebrahim Raisi', 'Iran', 'president of', 'NE'), ('Omer Bolat', 'Turkey', 'trade minister of', 'NE'), ('NATO', 'Turkey', 'ally of', 'PV'), ('Thai Airways', 'GE', 'chose', 'NE'), ('Rolls Royce', 'Emirates Airline', 'criticised by', 'NG'), ('Gaziantep', 'Turkey', 'located in', 'NE'), ('Cyprus', 'European Union', 'maritime corridor with', 'NE'), ('Cyprus', 'United Arab Emirates', 'maritime corridor with', 'NE'), ('Cyprus', 'United States', 'maritime corridor with', 'NE')]"
India Russia Weapons,"[('Tata Group', 'ORG'), ('Air India', 'ORG'), ('IndiGo', 'ORG'), ('DGCA', 'ORG'), ('China', 'LOC'), ('India', 'LOC'), ('Masood Azhar', 'PER'), ('Jaish-e-Mohammed', 'ORG'), ('Taliban', 'ORG'), ('Pakistan', 'LOC'), ('Saudi Arabia', 'LOC'), ('UAE', 'LOC'), ('Iran', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Modi', 'PER'), ('US', 'LOC'), ('General Electric', 'ORG'), ('Hindustan Aeronautics', 'ORG'), ('Australia', 'LOC'), ('Union Bank of India', 'ORG'), ('India International Bank Malaysia', 'ORG'), ('Reserve Bank of India', 'RBI'), ('Hyundai', 'ORG'), ('Maruti Suzuki', 'ORG'), ('Tata Motors', 'ORG'), ('P.V. Sindhu', 'PER'), ('Prakash Padukone', 'PER'), ('Deepika Padukone', 'PER'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Amritsar', 'LOC'), ('Japan', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Britain', 'LOC'), ('Burton on Trent', 'LOC'), ('Czech Republic', 'LOC'), ('India Hate Lab', 'ORG'), ('BJP', 'ORG'), ('Narendra Modi', 'PER'), ('Maharashtra', 'LOC'), ('Uttar Pradesh', 'LOC'), ('Madhya Pradesh', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Netherlands', 'LOC'), ('Britain', 'LOC'), ('France', 'LOC'), ('Canada', 'LOC'), ('New Zealand', 'LOC'), ('Murmansk', 'LOC'), ('Greenpeace', 'ORG'), ('Kumi Naidoo', 'PER'), ('Abhishek Poddar', 'PER'), ('Siyaram Silk Mills', 'ORG'), ('Mumbai', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Madhur Jaffrey', 'PER'), ('Saeed Jaffrey', 'PER'), ('New Delhi', 'LOC'), ('Punjab', 'LOC'), ('Kalpana Chawla', 'PER'), ('Andhra Pradesh', 'LOC'), ('Virgin Galactic', 'ORG'), ('Venkaiah Naidu', 'PER'), ('Anand Mahindra', 'PER'), ('Mahindra Group', 'ORG'), ('Netflix', 'ORG'), ('Disney', 'ORG'), ('Amazon', 'ORG'), ('Anurag Thakur', 'PER'), ('Kiel', 'LOC'), ('Hamburg', 'LOC'), ('Germany', 'LOC')]","[('Air India', 'Tata Group', 'owned by', 'NE'), ('Air India', 'DGCA', 'fined by', 'NG'), ('IndiGo', 'India', 'in', 'NE'), ('China', 'India', 'relations with', 'NG'), ('Masood Azhar', 'Jaish-e-Mohammed', 'head of', 'NE'), ('Taliban', 'Pakistan', 'recognised by', 'NE'), ('Taliban', 'India', 'rival of', 'NG'), ('Taliban', 'Iran', 'rival of', 'NG'), ('Taliban', 'Russia', 'rival of', 'NG'), ('Singapore', 'India', 'trade with', 'PV'), ('Singapore', 'India', 'investment in', 'PV'), ('Modi', 'Russia', 'imports from', 'NE'), ('US', 'India', 'partnership with', 'PV'), ('General Electric', 'Hindustan Aeronautics', 'partnered with', 'PV'), ('Russia', 'India', 'trade with', 'PV'), ('Australia', 'India', 'coal trade with', 'PV'), ('Union Bank of India', 'India International Bank Malaysia', 'account with', 'NE'), ('Hyundai', 'India', 'in', 'NE'), ('Hyundai', 'Maruti Suzuki', 'competes with', 'NE'), ('Hyundai', 'Tata Motors', 'competes with', 'NE'), ('P.V. Sindhu', 'Prakash Padukone', 'mentored by', 'PV'), ('P.V. Sindhu', 'India', 'in', 'NE'), ('Deepika Padukone', 'Prakash Padukone', 'daughter of', 'NE'), ('Russia', 'US', 'sanctions against', 'NG'), ('Russia', 'Ukraine', 'key exporters with', 'NE'), ('India Hate Lab', 'BJP', 'governed by', 'NE'), ('India Hate Lab', 'Narendra Modi', 'led by', 'NE'), ('Russia', 'Netherlands', 'ties with', 'NE'), ('Greenpeace', 'Kumi Naidoo', 'led by', 'NE'), ('Abhishek Poddar', 'Siyaram Silk Mills', 'scion of', 'NE'), ('Abhishek Poddar', 'India', 'in', 'NE'), ('Madhur Jaffrey', 'India', 'born in', 'NE'), ('Saeed Jaffrey', 'Punjab', 'from', 'NE'), ('Kalpana Chawla', 'India', 'born in', 'NE'), ('Virgin Galactic', 'Andhra Pradesh', 'employee from', 'NE'), ('Venkaiah Naidu', 'India', 'vice president of', 'NE'), ('Anand Mahindra', 'Mahindra Group', 'chairman of', 'NE'), ('Netflix', 'India', 'popular in', 'PV'), ('Disney', 'India', 'popular in', 'PV'), ('Amazon', 'India', 'popular in', 'PV'), ('Anurag Thakur', 'India', 'minister of', 'NE'), ('Germany', 'Kiel', 'in', 'NE')]"
Singapore School Student,"[('Huang Ying-Chun', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('Taiwanese national', 'PER'), ('Ah Fei', 'PER'), ('Chen Peng-Yu', 'PER'), ('Chan Mya Aye', 'PER'), ('Ms Ei Phyu Tun', 'PER'), ('Roger Lian Yong Hong', 'PER'), ('Peh Kok Yong', 'PER'), ('Henry Yeung Wai Chung', 'PER'), ('NUS', 'ORG'), ('Vani Rajandran', 'PER'), ('Nai', 'PER'), ('Shan Ni', 'PER'), ('Riverside Secondary School', 'ORG'), ('Janice Soh', 'PER'), ('Apelles Yeo', 'PER'), ('Bowen Secondary School', 'ORG'), ('Fiona Yek', 'PER'), ('Jurong Pioneer JC', 'ORG'), ('Shannon Chong', 'PER'), ('Ikram', 'PER'), ('Amirul', 'PER'), ('ITE College West', 'ORG'), ('Faris', 'PER'), ('Luke Levy', 'PER'), ('David', 'PER'), ('Skinners School', 'ORG'), ('University of Cambridge', 'ORG'), ('Laurence Satow', 'PER'), ('Kathy', 'PER'), ('Ng Ming Qian', 'PER'), ('Juying Primary', 'ORG'), ('Nan Hua Secondary', 'ORG'), ('Anglo-Chinese JC', 'ORG'), ('Tan', 'PER'), ('Anglo-Chinese School', 'ORG'), ('Chieng', 'PER'), ('Fuchun Primary School', 'ORG'), ('Yuhua Primary Schools', 'ORG'), ('Pioneer Secondary School', 'ORG'), ('Pioneer Junior College', 'ORG'), ('Butt Muhammad Abdullah', 'PER'), ('NUS', 'ORG'), ('Suleman Dawood', 'PER'), ('University of Strathclyde', 'ORG'), ('Shahzada Dawood', 'PER'), ('Thirumal Pavithran', 'PER'), ('Abdul Karim', 'PER'), ('Cheng Yu Heng', 'PER'), ('Sengkang General Hospital', 'ORG'), ('Vasileios Zikos Chua', 'PER'), ('Nanyang Junior College', 'ORG')]","[('Huang Ying-Chun', 'Singapore', 'cheated in', 'NG'), ('Taiwanese national', 'Singapore', 'cheated in', 'NG'), ('Huang Ying-Chun', 'Ah Fei', 'worked for', 'NE'), ('Huang Ying-Chun', 'Chen Peng-Yu', 'collaborated with', 'NE'), ('Chan Mya Aye', 'Ms Ei Phyu Tun', 'hired', 'NE'), ('Roger Lian Yong Hong', 'Peh Kok Yong', 'fought with', 'NG'), ('Henry Yeung Wai Chung', 'NUS', 'professor at', 'NE'), ('Nai', 'Vani Rajandran', 'student of', 'PV'), ('Shan Ni', 'Riverside Secondary School', 'student at', 'NE'), ('Apelles Yeo', 'Janice Soh', 'son of', 'NE'), ('Apelles Yeo', 'Bowen Secondary School', 'student at', 'NE'), ('Fiona Yek', 'Jurong Pioneer JC', 'student at', 'NE'), ('Shannon Chong', 'mother', 'daughter of', 'NE'), ('Ikram', 'Amirul', 'friends with', 'NE'), ('Ikram', 'Amirul', 'consorted with', 'NG'), ('Amirul', 'ITE College West', 'studied at', 'NE'), ('Luke Levy', 'NUS', 'student at', 'NE'), ('David', 'University of Cambridge', 'student at', 'NE'), ('David', 'Skinners School', 'student at', 'NE'), ('David', 'Laurence Satow', 'student of', 'PV'), ('Kathy', 'Ng Ming Qian', 'friend of', 'PV'), ('Kathy', 'Juying Primary', 'student at', 'NE'), ('Kathy', 'Nan Hua Secondary', 'student at', 'NE'), ('Kathy', 'Anglo-Chinese JC', 'student at', 'NE'), ('Tan', 'Anglo-Chinese School', 'student at', 'NE'), ('Chieng', 'Fuchun Primary School', 'studied at', 'NE'), ('Chieng', 'Yuhua Primary Schools', 'studied at', 'NE'), ('Chieng', 'Pioneer Secondary School', 'studied at', 'NE'), ('Chieng', 'Pioneer Junior College', 'studied at', 'NE'), ('Butt Muhammad Abdullah', 'NUS', 'student at', 'NE'), ('Suleman Dawood', 'University of Strathclyde', 'student at', 'NE'), ('Suleman Dawood', 'Shahzada Dawood', 'son of', 'NE'), ('Thirumal Pavithran', 'Singapore', 'permanent resident of', 'NE'), ('Cheng Yu Heng', 'Sengkang General Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Vasileios Zikos Chua', 'Nanyang Junior College', 'student at', 'NE')]"
Korean Singapore Food,"[('Song Joong-ki', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('Allkpop', 'ORG'), ('HighZium Studio', 'ORG'), ('Oli London', 'PER'), ('BTS', 'ORG'), ('Jimin', 'PER'), ('Warabimochi Kamakura', 'ORG'), ('One Holland Village', 'LOC'), ('Sin Ming Road Chicken Rice', 'ORG'), ('Sin Ming Roti Prata', 'ORG'), ('Richard Mille', 'ORG'), ('Orchard Road', 'LOC'), ('Ilmiri Korean Fusion Cuisine', 'ORG'), ('Jessie Choi', 'PER'), ('Andong', 'LOC'), ('Auriga Spa', 'ORG'), ('Capella Singapore', 'ORG'), ('Cassandra Forrest', 'PER'), ('School of Performing Arts Seoul', 'SOPA'), ('Singapore Raffles Music College', 'SRMC'), ('Dong Tao', 'LOC'), ('Hanoi', 'LOC'), ('Gallery Toyonaka', 'ORG'), ('Kagawa Prefecture', 'LOC'), ('Ilmiri Geumgye Jjimdak', 'ORG'), ('Vincenzo', 'EVT'), ('Paik’s Noodle', 'ORG'), ('Baek Jong Won', 'PER'), ('Suntec City', 'LOC'), ('Magg by Royz Et Vous', 'ORG'), ('Widyanty Yusope', 'PER'), ('Einmilk', 'ORG'), ('AE Solution', 'ORG'), ('SMC Nutrition', 'ORG'), ('FairPrice', 'ORG')]","[('Song Joong-ki', 'Singapore', 'in', 'NE'), ('Song Joong-ki', 'Allkpop', 'reported by', 'NE'), ('Song Joong-ki', 'HighZium Studio', 'confirmed by', 'NE'), ('Oli London', 'BTS', 'looks like', 'NE'), ('Oli London', 'Jimin', 'identifies as', 'NE'), ('Warabimochi Kamakura', 'One Holland Village', 'opening in', 'NE'), ('Sin Ming Road Chicken Rice', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('Sin Ming Roti Prata', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('Richard Mille', 'Singapore', 'new home in', 'NE'), ('Richard Mille', 'Orchard Road', 'located in', 'NE'), ('Ilmiri Korean Fusion Cuisine', 'Jessie Choi', 'managed by', 'NE'), ('Ilmiri Korean Fusion Cuisine', 'Andong', 'specialises in', 'NE'), ('Auriga Spa', 'Capella Singapore', 'located at', 'NE'), ('Auriga Spa', 'Cassandra Forrest', 'managed by', 'NE'), ('School of Performing Arts Seoul', 'Singapore Raffles Music College', 'collaborated with', 'NE'), ('Dong Tao', 'Hanoi', 'near', 'NE'), ('Gallery Toyonaka', 'Kagawa Prefecture', 'specialises in', 'NE'), ('Ilmiri Geumgye Jjimdak', 'Vincenzo', 'featured in', 'NE'), ('Paik’s Noodle', 'Baek Jong Won', 'owned by', 'NE'), ('Paik’s Noodle', 'Suntec City', 'located in', 'NE'), ('Magg by Royz Et Vous', 'Widyanty Yusope', 'owned by', 'NE'), ('Einmilk', 'AE Solution', 'owned by', 'NE'), ('Einmilk', 'SMC Nutrition', 'manufactured by', 'NE'), ('FairPrice', 'Singapore', 'located in', 'NE')]"
Digital Payments Cards,"[('U.S. authorities', 'ORG'), ('Russia', 'LOC'), ('NSPK', 'ORG'), ('Samsung Pay', 'ORG'), ('Belarus', 'LOC'), ('Visa', 'ORG'), ('Mastercard', 'ORG'), ('Google Pay', 'ORG'), ('PhonePe', 'ORG'), ('Paytm', 'ORG'), ('Global Payments', 'ORG'), ('CaixaBank', 'ORG'), ('Erste Group Bank', 'ORG'), ('Commerzbank', 'ORG'), ('Commerz Globalpay GmbH', 'ORG'), ('Foxconn', 'ORG'), ('Terry Gou', 'PER'), ('Taiwan', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Optus', 'ORG'), ('Singapore Telecommunications', 'ORG'), ('Apple Pay', 'ORG'), ('Reserve Bank of Australia', 'ORG'), ('Apple', 'ORG'), ('Google', 'ORG'), ('Tencent', 'ORG'), ('Jim Chalmers', 'PER'), ('Australia', 'LOC'), ('Thai government', 'ORG'), ('Cholnan Srikaew', 'PER')]","[('U.S. authorities', 'Russia', 'imposed sanctions on', 'NG'), ('NSPK', 'Samsung Pay', 'operates', 'NE'), ('Samsung Pay', 'Belarus', 'operates in', 'NE'), ('Visa', 'Mastercard', 'competitor of', 'NE'), ('Google Pay', 'PhonePe', 'competes with', 'NE'), ('Global Payments', 'CaixaBank', 'partners with', 'PV'), ('Global Payments', 'Erste Group Bank', 'partners with', 'PV'), ('Global Payments', 'Commerzbank', 'joint venture with', 'PV'), ('Terry Gou', 'Taiwan', 'runs for president in', 'NE'), ('Terry Gou', 'China', 'wants peace with', 'PV'), ('Optus', 'Singapore Telecommunications', 'owned by', 'NE'), ('Apple Pay', 'Google Pay', 'included with', 'NE'), ('Apple Pay', 'Reserve Bank of Australia', 'regulated by', 'NE'), ('Jim Chalmers', 'Australia', 'Treasurer of', 'NE'), ('Thai government', 'Cholnan Srikaew', 'Health Minister of', 'NE')]"
Hospital Sports Injury,"[('Vitalia Diatchenko', 'PER'), ('LOT', 'ORG'), ('Lufthansa', 'ORG'), ('Poland', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Corsica', 'LOC'), ('Warsaw', 'LOC'), ('Nice', 'LOC'), ('Kristoffer Olsson', 'PER'), ('Aarhus University Hospital', 'ORG'), ('Bai Wenhai', 'PER'), ('Xi’an Fengcheng Hospital', 'ORG'), ('King Charles', 'PER'), ('Queen Camilla', 'PER'), ('Kate', 'PER'), ('London Clinic', 'ORG'), ('Neymar', 'PER'), ('Aspetar hospital', 'ORG'), ('Paris Saint-Germain', 'ORG'), ('James Calder', 'PER'), ('Ashik Gavai', 'PER'), ('JJ Hospital', 'ORG'), ('Bolsonaro', 'PER'), ('Antonio Luiz Macedo', 'PER'), ('Sao Paulo', 'LOC'), ('Queen Elizabeth', 'PER'), ('Great Ormond Street Hospital', 'ORG'), ('Chris Froome', 'PER'), ('Saint-Etienne hospital', 'ORG'), ('Lau Chee Yoong', 'PER'), ('Chan Leng Leng & Co', 'ORG'), ('Woodlands Wellington Football Club', 'ORG'), ('Tiong Bahru Football Club', 'ORG'), ('Hougang United Football Club', 'ORG'), ('Ellen', 'PER'), ('Joseph', 'PER'), ('Lonlay l’Abbaye', 'LOC'), ('Paris', 'LOC'), ('Pierre Gasly', 'PER'), ('FC Versailles', 'ORG'), ('Jose Maria Gimenez', 'PER'), ('Atletico Madrid', 'ORG'), ('Inter Milan', 'ORG'), ('Almeria', 'LOC'), ('Athletic Bilbao', 'ORG'), ('Oly', 'PER'), ('Cadbury Athletic FC', 'ORG'), ('TTSH', 'ORG'), ('De Partha Pratim', 'PER'), ('Melilla', 'LOC'), ('Morocco', 'LOC'), ('Spain', 'LOC'), ('Western Sahara', 'LOC')]","[('Vitalia Diatchenko', 'LOT', 'refused boarding by', 'NG'), ('Vitalia Diatchenko', 'Lufthansa', 'refused ticket by', 'NG'), ('Vitalia Diatchenko', 'Poland', 'restricted entry by', 'NG'), ('Vitalia Diatchenko', 'Russia', 'nationality', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Ukraine', 'related to invasion of', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Corsica', 'traveling to', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Warsaw', 'traveling via', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Nice', 'traveling via', 'NE'), ('Kristoffer Olsson', 'Aarhus University Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Bai Wenhai', 'Xi’an Fengcheng Hospital', 'treated at', 'NE'), ('King Charles', 'London Clinic', 'treated at', 'NE'), ('Queen Camilla', 'King Charles', 'visited', 'PV'), ('Kate', 'London Clinic', 'treated at', 'NE'), ('Neymar', 'Aspetar hospital', 'operated at', 'NE'), ('Neymar', 'Paris Saint-Germain', 'plays for', 'NE'), ('Neymar', 'James Calder', 'operated by', 'NE'), ('Ashik Gavai', 'JJ Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Bolsonaro', 'Antonio Luiz Macedo', 'operated by', 'NE'), ('Bolsonaro', 'Sao Paulo', 'transferred to', 'NE'), ('King Charles', 'Queen Elizabeth', 'son of', 'NE'), ('King Charles', 'Great Ormond Street Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Chris Froome', 'Saint-Etienne hospital', 'treated at', 'NE'), ('Lau Chee Yoong', 'Chan Leng Leng & Co', 'employed by', 'NE'), ('Lau Chee Yoong', 'Woodlands Wellington Football Club', 'forged report for', 'NG'), ('Lau Chee Yoong', 'Tiong Bahru Football Club', 'investigation involved', 'NE'), ('Lau Chee Yoong', 'Hougang United Football Club', 'forged report for', 'NG'), ('Ellen', 'Joseph', 'partner of', 'PV'), ('Ellen', 'Paris', 'lives in', 'NE'), ('Ellen', 'Lonlay l’Abbaye', 'lives in', 'NE'), ('Pierre Gasly', 'FC Versailles', 'invested in', 'PV'), ('Jose Maria Gimenez', 'Atletico Madrid', 'plays for', 'NE'), ('Jose Maria Gimenez', 'Inter Milan', 'played against', 'NE'), ('Oly', 'Cadbury Athletic FC', 'plays for', 'NE'), ('De Partha Pratim', 'TTSH', 'works at', 'PV'), ('Melilla', 'Morocco', 'near', 'NE'), ('Melilla', 'Spain', 'near', 'NE'), ('Spain', 'Morocco', 'restored ties with', 'PV'), ('Spain', 'Western Sahara', 'supports autonomy plan for', 'NE')]"
Woman Year Old Victim,"[(""Nurul Shahira A'shiqin Sulaiman"", 'PER'), ('Johor Bahru Sessions Court', 'ORG'), ('Johor police chief Kamarul Zaman Mamat', 'PER'), ('Skudai', 'LOC'), ('Ian Bailey', 'PER'), ('Sophie Toscan du Plantier', 'PER'), ('Paris Criminal Court', 'ORG'), ('Ireland', 'LOC'), ('Robert Plympton', 'PER'), ('Barbara Tucker', 'PER'), (""Multnomah County District Attorney's Office"", 'ORG'), ('Kamal Adli', 'PER'), ('Singapore Expo', 'LOC'), ('Muhammad Nabil Rashid', 'PER'), ('Institute of Mental Health', 'ORG'), ('Rahmat Erwin Abdullah', 'PER'), ('Hangzhou Asian Games', 'EVT'), ('Su Haijin', 'PER'), ('Vang Shuiming', 'PER'), ('Zhang Ruijin', 'PER'), ('Lin Baoying', 'PER'), ('Su Baolin', 'PER'), ('Su Jianfeng', 'PER'), ('Chen Qingyuan', 'PER'), ('Wael Mohamed Abdelmagid Ibrahim Kandil', 'PER'), ('Simply Gourmet', 'ORG'), ('Marina Bay Sands', 'LOC'), ('United Arab Emirates', 'LOC'), ('Joshua Robinson', 'PER'), ('Audrey Fang', 'PER'), ('Spain', 'LOC'), ('Mitchell Ong', 'PER'), ('Shafuan Juraimi', 'PER'), ('Raffles Place MRT station', 'LOC'), ('Abdul Karim Mohamad', 'PER'), ('Punggol Settlement', 'LOC'), ('House of Seafood', 'ORG'), ('Mdm Isip', 'PER'), ('Dragages Singapore', 'ORG'), ('CapitaSpring', 'LOC'), ('The Garden Pod', 'ORG'), ('Gardens by the Bay', 'LOC'), ('Singapore Tourism Board', 'ORG'), ('LAUD Architects', 'ORG'), ('Gunaselan', 'PER'), ('Singapore-Johor Express', 'ORG'), ('Woodlands Checkpoint', 'LOC'), ('Natalie Portman', 'PER'), ('Benjamin Millepied', 'PER'), ('France', 'LOC'), ('Cillian Murphy', 'PER'), ('Yvonne McGuinness', 'PER'), ('Rajendran Prakash', 'PER'), ('Church of Our Lady Lourdes', 'ORG'), ('Eu Seng Kee', 'PER')]","[(""Nurul Shahira A'shiqin Sulaiman"", 'Johor Bahru Sessions Court', 'pleaded guilty at', 'NE'), (""Nurul Shahira A'shiqin Sulaiman"", 'Skudai', 'arrested in', 'NE'), ('Johor police chief Kamarul Zaman Mamat', ""Nurul Shahira A'shiqin Sulaiman"", 'arrested', 'NE'), ('Ian Bailey', 'Paris Criminal Court', 'convicted by', 'NG'), ('Ian Bailey', 'Sophie Toscan du Plantier', 'suspected of killing', 'NG'), ('Robert Plympton', 'Barbara Tucker', 'killed', 'NG'), ('Robert Plympton', ""Multnomah County District Attorney's Office"", 'charged by', 'NG'), ('Kamal Adli', 'Muhammad Nabil Rashid', 'attacked by', 'NG'), ('Muhammad Nabil Rashid', 'Institute of Mental Health', 'evaluated by', 'NE'), ('Rahmat Erwin Abdullah', 'Hangzhou Asian Games', 'participated in', 'NE'), ('Su Haijin', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Vang Shuiming', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Zhang Ruijin', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Lin Baoying', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Su Baolin', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Su Jianfeng', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Chen Qingyuan', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Wael Mohamed Abdelmagid Ibrahim Kandil', 'Simply Gourmet', 'works at', 'NE'), ('Wael Mohamed Abdelmagid Ibrahim Kandil', 'Marina Bay Sands', 'molested woman at', 'NG'), ('Joshua Robinson', 'Singapore', 'jailed in', 'NG'), ('Audrey Fang', 'Spain', 'found dead in', 'NG'), ('Audrey Fang', 'Mitchell Ong', 'possibly killed by', 'NG'), ('Shafuan Juraimi', 'Raffles Place MRT station', 'slapped man at', 'NG'), ('Abdul Karim Mohamad', 'Punggol Settlement', 'stole from', 'NG'), ('Abdul Karim Mohamad', 'House of Seafood', 'stole from', 'NG'), ('Mdm Isip', 'Dragages Singapore', 'works for', 'NE'), ('Mdm Isip', 'CapitaSpring', 'worked at', 'NE'), ('The Garden Pod', 'Gardens by the Bay', 'located at', 'NE'), ('The Garden Pod', 'Singapore Tourism Board', 'supported by', 'PV'), ('The Garden Pod', 'LAUD Architects', 'designed by', 'NE'), ('Gunaselan', 'Singapore-Johor Express', 'employed by', 'NE'), ('Gunaselan', 'Woodlands Checkpoint', 'injured woman at', 'NG'), ('Natalie Portman', 'Benjamin Millepied', 'divorced from', 'NG'), ('Cillian Murphy', 'Yvonne McGuinness', 'married to', 'PV'), ('Rajendran Prakash', 'Church of Our Lady Lourdes', 'molested woman at', 'NG'), ('Eu Seng Kee', 'Rajendran Prakash', 'witnessed actions of', 'NE')]"
Accident Witness Bush,"[('Mr Gurusamy', 'PER'), ('Full House', 'ORG'), ('Aug 29, 2019', 'EVT'), ('lorry driver', 'PER'), ('the judge', 'PER'), ('India', 'LOC'), ('Jan 16, 2021', 'EVT'), ('Mônica Marubo', 'PER'), ('São Joaquim’s', 'LOC'), ('Josimar Marubo', 'PER'), ('Mr Alexander', 'PER'), ('Dallas', 'LOC'), ('BBC', 'ORG'), ('Mr Christopher Ulmer', 'PER'), ('Jeremiah Miller', 'PER'), ('WISH-TV', 'ORG'), ('Timothy Boillat', 'PER'), ('WHO', 'ORG'), ('Tedros', 'PER'), ('Nanyang Siang Pau', 'ORG'), ('Mr Mohd Shuhaily', 'PER'), ('New Straits Times', 'ORG'), ('the White House', 'ORG'), ('Emmanuel Macron', 'PER'), ('Ivo Havranek', 'PER'), ('Prague', 'LOC'), ('Reuters', 'ORG'), ('Mar 9, 2020', 'EVT'), ('Ms Senthuja Subramanian', 'PER'), ('Maslina', 'PER'), ('Nor Lelawati', 'PER'), ('Azizul', 'PER'), ('Yusharifuddin Yusop', 'PER'), ('Harian Metro', 'ORG'), ('Mr Amirizal Jaafar', 'PER'), ('Sinar Harian', 'ORG'), ('Ms Iqueda', 'PER'), (""KK Women's"", 'ORG'), ('Bush family', 'PER'), ('George H.W. Bush', 'PER'), ('George W. Bush', 'PER'), ('Jeb Bush', 'PER'), ('George P. Bush', 'PER'), ('Mr Ramzul Ihsan', 'PER'), ('Kubur Search', 'ORG')]","[('Mr Gurusamy', 'Full House', 'employed by', 'NE'), ('Mr Gurusamy', 'Aug 29, 2019', 'accident on', 'NE'), ('lorry driver', 'Mr Gurusamy', 'injured', 'NG'), ('the judge', 'Mr Gurusamy', 'assessed', 'NE'), ('Mr Gurusamy', 'India', 'returned to', 'NE'), ('Mr Gurusamy', 'Jan 16, 2021', 'returned on', 'NE'), ('Mônica Marubo', 'São Joaquim’s', 'teacher at', 'NE'), ('Josimar Marubo', 'São Joaquim’s', 'lives in', 'NE'), ('Mr Alexander', 'Dallas', 'lived in', 'NE'), ('Mr Alexander', 'BBC', 'reported by', 'NE'), ('Mr Alexander', 'Mr Christopher Ulmer', 'praised by', 'PV'), ('Jeremiah Miller', 'WISH-TV', 'interviewed by', 'NE'), ('Timothy Boillat', 'WISH-TV', 'interviewed by', 'NE'), ('WHO', 'Tedros', 'led by', 'NE'), ('Nanyang Siang Pau', 'Mr Mohd Shuhaily', 'quoted', 'NE'), ('New Straits Times', 'Mr Mohd Shuhaily', 'quoted', 'NE'), ('the White House', 'Emmanuel Macron', 'supports', 'PV'), ('Ivo Havranek', 'Prague', 'witnessed in', 'NE'), ('Ivo Havranek', 'Reuters', 'interviewed by', 'NE'), ('Ms Senthuja Subramanian', 'Maslina', 'reported by', 'NE'), ('Nor Lelawati', 'Yusharifuddin Yusop', 'reported by', 'NE'), ('Azizul', 'Harian Metro', 'reported by', 'NE'), ('Mr Amirizal Jaafar', 'Sinar Harian', 'quoted by', 'NE'), ('Ms Iqueda', ""KK Women's"", 'treated at', 'NE'), ('Bush family', 'George H.W. Bush', 'includes', 'NE'), ('Bush family', 'George W. Bush', 'includes', 'NE'), ('Bush family', 'Jeb Bush', 'includes', 'NE'), ('Bush family', 'George P. Bush', 'includes', 'NE'), ('Mr Ramzul Ihsan', 'Kubur Search', 'created', 'NE')]"
Nigeria Oil Charges,"[('Sofian Osman', 'PER'), ('Inland Revenue Authority of Singapore', 'ORG'), ('Muhammad Iskandar Abd Hakim', 'PER'), ('Niger Delta Avengers', 'ORG'), ('Tompolo', 'PER'), ('Global West Vessel Specialist', 'ORG'), ('CAS-Global', 'ORG'), ('Su Haijin', 'PER'), ('UOB', 'ORG'), ('Oceanic Group', 'ORG'), ('Nikolic Predrag', 'PER'), ('Nikolic Dalida', 'PER'), ('Kiss Iosif', 'PER'), ('Weidmann David', 'PER'), ('Blancpain', 'ORG'), ('Swatch', 'ORG'), ('World Health Organization', 'ORG'), ('GSK', 'ORG'), ('Gavi', 'ORG'), ('Germany', 'LOC'), ('Kingdom of Benin', 'LOC'), ('Nigeria', 'LOC'), ('A/Prof Kofidis', 'PER'), ('SingValve', 'ORG'), ('Ghana', 'LOC'), ('Nigeria', 'LOC'), ('Hin Leong Trading', 'ORG'), ('HSBC', 'ORG'), ('Lim Oon Kuin', 'PER'), ('Julian Assange', 'PER'), ('Wikileaks', 'ORG')]","[('Sofian Osman', 'Inland Revenue Authority of Singapore', 'received from', 'NG'), ('Sofian Osman', 'Muhammad Iskandar Abd Hakim', 'committed offences with', 'NE'), ('Niger Delta Avengers', 'Nigeria', 'attacked in', 'NG'), ('Tompolo', 'Nigerian Economic and Financial Crimes Commission', 'wanted by', 'NG'), ('Global West Vessel Specialist', 'CAS-Global', 'bought from', 'NE'), ('Su Haijin', 'UOB', 'held in', 'NG'), ('Nikolic Predrag', 'Oceanic Group', 'assisted', 'NG'), ('Nikolic Dalida', 'Oceanic Group', 'assisted', 'NG'), ('Kiss Iosif', 'Oceanic Group', 'received commission from', 'NG'), ('Weidmann David', 'Oceanic Group', 'received commission from', 'NG'), ('Blancpain', 'Swatch', 'collaborated with', 'PV'), ('World Health Organization', 'GSK', 'approved vaccine by', 'PV'), ('GSK', 'Gavi', 'vaccine by', 'PV'), ('Germany', 'Kingdom of Benin', 'returned artefacts from', 'PV'), ('A/Prof Kofidis', 'SingValve', 'developed', 'PV'), ('Ghana', 'Nigeria', 'important relations with', 'PV'), ('Hin Leong Trading', 'Lim Oon Kuin', 'founded by', 'NE'), ('Hin Leong Trading', 'HSBC', 'cheated', 'NG'), ('Julian Assange', 'Wikileaks', 'founded', 'NE')]"
Hong Kong China,"[('Tony Chung', 'PER'), ('China', 'LOC'), ('Britain', 'LOC'), ('Hong Kong', 'LOC'), ('John Lee', 'PER'), ('Jimmy Lai', 'PER'), ('David Cameron', 'PER'), ('Shawn Yue', 'PER'), ('Lee Kin Yan', 'PER'), ('Ravi Chandra', 'PER'), ('Barbara Yu Larsson', 'PER'), ('Anthonia Hui', 'PER'), ('Jonathan Lee', 'PER'), ('Eu Yan Sang', 'ORG'), ('Righteous Crane Holding', 'ORG'), ('Mitsui & Co', 'ORG'), ('Rohto Pharmaceutical Co', 'ORG'), ('Legislative Council', 'ORG'), ('Cathay Pacific', 'ORG'), ('UBS', 'ORG'), ('Lingjun Investment', 'ORG'), ('Foresight Fund Management', 'ORG'), ('OP Investment Management', 'ORG'), ('Honbo', 'ORG'), ('Noble Consulting', 'ORG'), ('Stanton Chase', 'ORG'), ('Willing Hearts', 'ORG'), ('Mayflower Secondary School', 'ORG'), ('AL Wealth Partners', 'ORG'), ('People’s Daily', 'ORG'), ('APEC', 'ORG')]","[('Tony Chung', 'China', 'fled from', 'NE'), ('Tony Chung', 'Britain', 'sought asylum in', 'NE'), ('John Lee', 'China', 'faces sanctions from', 'NG'), ('John Lee', 'United States', 'barred from visiting', 'NG'), ('David Cameron', 'China', 'criticised by', 'NG'), ('Shawn Yue', 'Taiwan', 'based in', 'NE'), ('Lee Kin Yan', 'China', 'based in', 'NE'), ('Ravi Chandra', 'Hong Kong', 'ran marathons in', 'NE'), ('Barbara Yu Larsson', 'Hong Kong', 'relocated to', 'NE'), ('Anthonia Hui', 'Hong Kong', 'born in', 'NE'), ('Jonathan Lee', 'Hong Kong', 'lived in', 'NE'), ('Jonathan Lee', 'Singapore', 'citizen of', 'NE'), ('Eu Yan Sang', 'Righteous Crane Holding', 'owned by', 'NE'), ('Eu Yan Sang', 'Mitsui & Co', 'acquired by', 'NE'), ('Eu Yan Sang', 'Rohto Pharmaceutical Co', 'acquired by', 'NE'), ('Jimmy Lai', 'China', 'opposed by', 'NG'), ('Legislative Council', 'Hong Kong', 'located in', 'NE'), ('Cathay Pacific', 'China', 'criticised by', 'NG'), ('UBS', 'China', 'researched', 'NE'), ('Lingjun Investment', 'Hong Kong', 'has team in', 'NE'), ('Foresight Fund Management', 'Hong Kong', 'opened branch in', 'NE'), ('OP Investment Management', 'China', 'works with', 'NE'), ('Honbo', 'Hong Kong', 'originates from', 'NE'), ('Honbo', 'Singapore', 'opened outlet in', 'NE'), ('Noble Consulting', 'Singapore', 'operates in', 'NE'), ('Stanton Chase', 'India', 'operates in', 'NE'), ('Willing Hearts', 'Paige', 'volunteered with', 'PV'), ('Mayflower Secondary School', 'Paige', 'attended', 'NE'), ('AL Wealth Partners', 'Anthonia Hui', 'founded by', 'NE'), ('People’s Daily', 'Cathay Pacific', 'criticised', 'NG'), ('APEC', 'John Lee', 'member of', 'NE')]"
Investment UK Data,"[('Zhao Guangzong', 'PER'), ('Ni Gaobin', 'PER'), ('Wuhan Xiaoruizhi', 'ORG'), ('APT31', 'ORG'), ('UK', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('British government', 'ORG'), ('Dumagat-Remontado', 'PER'), ('Nelly dela Carzada', 'PER'), ('Philippines', 'LOC'), ('Metro Manila', 'LOC'), ('Singtel', 'ORG'), ('Digital InfraCo', 'ORG'), ('Nvidia', 'ORG'), ('AGP Sustainable', 'ORG'), ('Stonepeak', 'ORG'), ('Google', 'ORG'), ('Temasek Holdings', 'ORG'), ('PT Tokopedia', 'ORG'), ('SoftBank Group', 'ORG'), ('GIC', 'ORG'), ('Public Investment Fund', 'ORG'), ('Kakao', 'ORG'), ('Bae Jae-hyun', 'PER'), ('Google', 'ORG'), ('Alphabet', 'ORG'), ('British government', 'ORG'), ('GFiber', 'ORG'), ('Comcast', 'ORG'), ('Verizon Communications', 'ORG'), ('AT&T', 'ORG')]","[('Zhao Guangzong', 'UK', 'sanctioned by', 'NG'), ('Ni Gaobin', 'UK', 'sanctioned by', 'NG'), ('Wuhan Xiaoruizhi', 'China', 'based in', 'NE'), ('Wuhan Xiaoruizhi', 'APT31', 'works for', 'NE'), ('British government', 'APT31', 'identifies', 'NE'), ('Dumagat-Remontado', 'Nelly dela Carzada', 'elder', 'NE'), ('Philippines', 'Metro Manila', 'capital', 'NE'), ('Singtel', 'Digital InfraCo', 'subsidiary', 'NE'), ('Digital InfraCo', 'Nvidia', 'partnered with', 'PV'), ('Digital InfraCo', 'renewable energy', 'uses', 'PV'), ('AGP Sustainable', 'Stonepeak', 'investment from', 'PV'), ('Google', 'Temasek Holdings', 'invest with', 'PV'), ('Google', 'PT Tokopedia', 'invests in', 'PV'), ('GIC', 'Kakao', 'invests in', 'PV'), ('Public Investment Fund', 'Kakao', 'invests in', 'PV'), ('Google', 'UK', 'invests in', 'PV'), ('Alphabet', 'GFiber', 'owns', 'NE'), ('GFiber', 'Comcast', 'competes with', 'NE'), ('GFiber', 'Verizon Communications', 'competes with', 'NE'), ('GFiber', 'AT&T', 'competes with', 'NE')]"
Coconut Food Outlets,"[('Facebook', 'ORG'), ('Facebook Oversight Board', 'ORG'), ('Donald J. Trump', 'PER'), ('Gerald Lee', 'PER'), ('Kelvin Ching', 'PER'), ('Tan Kuan Feng', 'PER'), ('Jiak Mee', 'ORG'), ('MOH', 'ORG'), ('Terminal 10', 'LOC'), ('One Exclusive', 'LOC'), ('Club M', 'LOC'), ('Clarke Quay', 'LOC'), ('Middle Road', 'LOC'), ('Three Little Coconut', 'ORG'), ('Edwin', 'PER'), ('Rachel Wan', 'PER'), ('The Celebrity Agency', 'ORG'), ('Cynthia Koh', 'PER'), ('Romeo Tan', 'PER'), ('Ashley Tan', 'PER'), ('Terence Tan', 'PER'), ('Tan Sze Hian', 'PER'), ('Dean Winters', 'PER'), ('Subway', 'ORG'), ('Aaron Tan', 'PER'), ('Aditya Lesmana', 'PER'), ('Kelvin Chng', 'PER'), ('Carro', 'ORG'), ('Sean Combs', 'PER'), ('Frank Farian', 'PER'), ('Boney M', 'ORG'), ('Milli Vanilli', 'ORG'), ('HarriAnns', 'ORG'), ('Harry Tan', 'PER'), ('Annie', 'PER'), ('Bridget Tan', 'PER'), ('HOME', 'ORG')]","[('Facebook', 'Facebook Oversight Board', 'appointed', 'NE'), ('Facebook', 'Donald J. Trump', 'barred', 'NE'), ('Gerald Lee', 'Jiak Mee', 'founded', 'NE'), ('Kelvin Ching', 'Jiak Mee', 'founded', 'NE'), ('Tan Kuan Feng', 'Jiak Mee', 'founded', 'NE'), ('MOH', 'Terminal 10', 'closed', 'NE'), ('MOH', 'One Exclusive', 'closed', 'NE'), ('MOH', 'Club M', 'closed', 'NE'), ('Edwin', 'Rachel Wan', 'girlfriend', 'NE'), ('Edwin', 'The Celebrity Agency', 'contract with', 'NE'), ('Cynthia Koh', 'Edwin', 'supported', 'PV'), ('Romeo Tan', 'Edwin', 'supported', 'PV'), ('Terence Tan', 'Tan Sze Hian', 'married to', 'NE'), ('Dean Winters', 'bacterial infection', 'contracted', 'NG'), ('Aaron Tan', 'Carro', 'co-founded', 'NE'), ('Aditya Lesmana', 'Carro', 'co-founded', 'NE'), ('Kelvin Chng', 'Carro', 'co-founded', 'NE'), ('Sean Combs', 'Ventura', 'settled with', 'NE'), ('Frank Farian', 'Boney M', 'founded', 'NE'), ('Frank Farian', 'Milli Vanilli', 'founded', 'NE'), ('Harry Tan', 'HarriAnns', 'founded', 'NE'), ('Harry Tan', 'Annie', 'married to', 'NE'), ('Bridget Tan', 'HOME', 'founded', 'NE')]"
Restaurant Italian Food,"[('Roberto Cavalli', 'PER'), ('Florence', 'LOC'), ('ANSA', 'ORG'), ('Sophia Loren', 'PER'), ('Brigitte Bardot', 'PER'), ('Kim Kardashian', 'PER'), ('Jennifer Lopez', 'PER'), ('Mirko Febbrile', 'PER'), ('Braci', 'ORG'), ('Lo & Behold Group', 'ORG'), ('Puglia', 'LOC'), ('Paul Haggis', 'PER'), ('Brindisi', 'LOC'), ('Ostuni', 'LOC'), ('Ngee Ann Polytechnic', 'ORG'), ('Osa Kaki Fuyong', 'ORG'), ('Daylight Coffee', 'ORG'), ('Jass', 'PER'), ('Aaron', 'PER'), ('Han', 'PER'), ('Air', 'ORG'), ('Orlando', 'PER'), ('Akili', 'PER'), ('Ah Orh Seafood Restaurant', 'ORG'), ('Orh Huat Bak Chor Mee', 'ORG'), ('Wu Ling Zhen', 'PER'), ('Baccarat', 'ORG'), ('Martell', 'ORG'), ('Valtaud', 'PER'), ('NAE:UM', 'ORG'), ('Louis Han', 'PER'), ('Seoul', 'LOC'), ('Tigerlily Patisserie', 'ORG'), ('Maxine Ngooi', 'PER'), ('Les Amis', 'ORG'), ('Joel Robuchon Restaurant', 'ORG'), ('Vianney Massot', 'ORG'), ('Wild Coco', 'ORG'), ('Wayne Tan', 'PER'), ('Laksa Labo', 'ORG')]","[('Roberto Cavalli', 'Florence', 'died in', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'ANSA', 'reported by', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Sophia Loren', 'dressed', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Brigitte Bardot', 'dressed', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Kim Kardashian', 'dressed', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Jennifer Lopez', 'dressed', 'NE'), ('Mirko Febbrile', 'Braci', 'worked at', 'NE'), ('Mirko Febbrile', 'Lo & Behold Group', 'works for', 'NE'), ('Mirko Febbrile', 'Puglia', 'from', 'NE'), ('Paul Haggis', 'Brindisi', 'investigated in', 'NG'), ('Paul Haggis', 'Ostuni', 'attended festival in', 'NE'), ('Paul Haggis', 'Puglia', 'in', 'NE'), ('Ngee Ann Polytechnic', 'Osa Kaki Fuyong', 'inspired', 'NE'), ('Daylight Coffee', 'Jass', 'owned by', 'NE'), ('Daylight Coffee', 'Aaron', 'owned by', 'NE'), ('Daylight Coffee', 'Han', 'owned by', 'NE'), ('Air', 'Orlando', 'managed by', 'NE'), ('Air', 'Akili', 'managed by', 'NE'), ('Ah Orh Seafood Restaurant', 'Orh Huat Bak Chor Mee', 'related to', 'NE'), ('Ah Orh Seafood Restaurant', 'Wu Ling Zhen', 'owned by', 'NE'), ('Baccarat', 'Martell', 'collaborated with', 'NE'), ('Martell', 'Valtaud', 'employed', 'NE'), ('NAE:UM', 'Louis Han', 'founded by', 'NE'), ('Louis Han', 'Seoul', 'wedding in', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Maxine Ngooi', 'co-owned by', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Les Amis', 'trained at', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Joel Robuchon Restaurant', 'worked at', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Vianney Massot', 'worked at', 'NE'), ('Wild Coco', 'Wayne Tan', 'owned by', 'NE'), ('Wild Coco', 'Laksa Labo', 'related to', 'NE')]"
