PDF,Entities,Relationships
1.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Vendor 3', 'ORG'), ('Vendor 4', 'ORG'), ('Kosovo', 'LOC'), ('ITF', 'ORG'), ('Kosovo Organised Crime Bureau', 'ORG'), ('UNMIK Department of Justice', 'ORG'), ('International Prosecutor', 'PER')]","[('Vendor 1', 'Vendor 2', 'same owner', 'NE'), ('Vendor 1', 'Pristina', 'based in', 'NE'), ('Vendor 2', 'Pristina-Ljubljana', 'based in', 'NE'), ('Vendor 1', 'Vendor 2', 'same address', 'NE'), ('Vendor 1', 'Pristina Airport', 'tendered for', 'NE'), ('Vendor 2', 'Pristina Airport', 'tendered for', 'NE'), ('Vendor 1', 'Vendor 2', 'competed against', 'NG'), ('Vendor 3', 'Pristina', 'alleged existence', 'NG'), ('Vendor 4', 'Pristina', 'alleged existence', 'NG'), ('Vendor 3', 'Prizren', 'located in', 'NE'), ('ITF', 'Kosovo Organised Crime Bureau', 'supported by', 'NE'), ('ITF', 'International Prosecutor', 'submitted to', 'NE')]"
10.pdf,"[('DOTI Official 3', 'PER'), ('Staff member 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Vendor', 'ORG'), ('Cargo Apron', 'ORG'), ('bid opening committee', 'ORG'), ('evaluation committee', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('Office of the Legal Adviser', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Staff Member 3', 'PER'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Evaluation Company', 'ORG'), ('Project Engineer', 'PER'), ('Cargo Terminal', 'ORG'), ('lowest bidder', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('DOTI Official 1', 'PER'), ('DOTI', 'ORG'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consulting Company', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('KTA', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('PEAP', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('Procurement Official', 'PER'), ('Staff member 2', 'PER'), ('CPE', 'ORG'), ('CPE Procurement Officer', 'PER')]","[('DOTI Official 3', 'Staff member 1', 'sent memo to', 'NE'), ('Official 2', 'Vendor', 'chose', 'NE'), ('Official 2', 'bid opening committee', 'member of', 'NE'), ('Official 2', 'evaluation committee', 'member of', 'NE'), ('UN', 'Official 2', 'regulations conflict with', 'NG'), ('Office of the Legal Adviser', 'Cargo Apron', 'contract not channeled through', 'NG'), ('Divisional Manager', 'Vendor', 'comments on', 'NE'), ('PEAP Official', 'Vendor', 'unhappy with', 'NG'), ('Pristina Airport', 'Cargo Terminal', 'tender for', 'NE'), ('Evaluation Company', 'Project Engineer', 'commissioned', 'NE'), ('Evaluation Company', 'Cargo Terminal', 'produced design for', 'NE'), ('lowest bidder', 'Vendor', 'is', 'NE'), ('UNMIK', 'Cargo Apron', 'regulations not complied with', 'NG'), ('DOTI Official 2', 'UNMIK', 'concedes non-compliance', 'NG'), ('Civil Administration Pillar', 'Pristina Airport', 'responsible for', 'NE'), ('DOTI Official 1', 'DOTI Official 2', 'supervised', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'DOTI', 'recruited by', 'NE'), ('DOTI Official 1', 'DOTI Official 2', 'reported to', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'Consulting Company', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'Consulting Company', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'Consulting Company', 'seconded from', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina Airport', 'responsibility passed to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'PEAP Official', 'supervised', 'NE'), ('Divisional Manager', 'ATCS Official', 'supervised', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina International Airport', 'jurisdiction of', 'NE'), ('ICAO', 'Pristina International Airport', 'regulations under', 'NE'), ('Investigation Task Force', 'allegations', 'investigated', 'NE'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'Pristina Airport', 'maintained', 'NE'), ('Kosovo Force', 'Pristina Airport', 'cooperation with', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'mandated to administer', 'NE'), ('Staff member 2', 'Procurement Official', 'sent memo to', 'NE'), ('DOTI Official 1', 'soil stabilisation work', 'authorised', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'geographical survey', 'organised', 'NE'), ('Vendor', 'soil tests', 'carried out', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'Evaluation Company', 'took details from', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'Evaluation Company', 'angry with', 'NG'), ('DOTI Official 2', 'Procurement Official', 'sent to', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'CPE Procurement Officer', 'assistance from', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'tender documents', 'responsible for shortcomings', 'NG'), ('DOTI Official 1', 'tender documents', 'responsible for shortcomings', 'NG'), ('CPE', 'tender documents', 'responsible for shortcomings', 'NG')]"
105.pdf,"[('NSA', 'ORG'), ('Japanese Ministry', 'ORG'), ('Shinzo Abe', 'PER'), ('George W Bush', 'PER'), ('US', 'LOC'), ('Washington DC', 'LOC'), ('METI', 'ORG'), ('MFA', 'ORG'), ('Abe initiative', 'EVT')]","[('NSA', 'Japanese Ministry', 'intercepted', 'NE'), ('Shinzo Abe', 'Washington DC', 'visited', 'NE'), ('Shinzo Abe', 'George W Bush', 'talked with', 'NE'), (""Abe's government"", 'US', 'considering not informing', 'NG'), ('Bush administration', ""Abe's government"", 'opposed by', 'NG'), ('National Security Agency', ""Abe's government"", 'aware of', 'NE'), ('METI', 'Shinzo Abe', 'preparing visit for', 'NE'), ('METI', 'US', 'wanted to agree with', 'NE'), ('MFA', 'Shinzo Abe', 'wants to mention', 'NE'), ('MFA', 'US', 'considering not informing', 'NG'), ('MFA', 'Washington', 'did not expect approval from', 'NG'), ('Abe', 'US', 'will state goal to', 'NE'), ('Japan', 'US', 'anticipates no harm to relationship', 'PV')]"
106.pdf,"[('Tokyo', 'LOC'), ('Japanese officials', 'PER'), ('International Energy Agency', 'ORG'), ('IEA', 'ORG'), ('European Union', 'ORG'), ('Fatih Birol', 'PER'), ('Masakazu Toyoda', 'PER'), ('Japanese Ministry', 'ORG'), ('China', 'LOC'), ('India', 'LOC'), ('U.S.', 'LOC'), ('Emissions Trading Scheme', 'ORG')]","[('Tokyo', 'Japanese officials', 'location of', 'NE'), ('Japanese officials', 'IEA', 'criticized by', 'NG'), ('Japanese officials', 'European Union', 'criticized by', 'NG'), ('Fatih Birol', 'IEA', 'works at', 'NE'), ('Fatih Birol', 'Japanese officials', 'warned', 'NG'), ('Masakazu Toyoda', 'Japanese Ministry', 'works at', 'NE'), ('Japanese Ministry', 'China', 'targets', 'NE'), ('Japanese Ministry', 'India', 'targets', 'NE'), ('Japanese Ministry', 'U.S.', 'targets', 'NE'), ('Japanese officials', 'Emissions Trading Scheme', 'affected by', 'NG')]"
107.pdf,"[('NSA', 'ORG'), ('Japanese government', 'ORG'), ('G-8 Summit', 'EVT'), ('Lake Toya', 'LOC'), ('Nobutaka Machimura', 'PER'), ('Australia', 'LOC'), ('Canada', 'LOC'), ('Great Britain', 'LOC'), ('New Zealand', 'LOC'), ('Ministry of Economy Trade and Industry', 'ORG'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'ORG'), ('Ministry of Finance', 'ORG'), ('Ministry of Environment', 'ORG')]","[('NSA', 'Japanese government', 'investigated', 'NE'), ('Japanese government', 'G-8 Summit', 'participated in', 'NE'), ('G-8 Summit', 'Lake Toya', 'held in', 'NE'), ('Japanese government', 'Nobutaka Machimura', 'briefed', 'NE'), ('NSA', 'Australia', 'shared with', 'NE'), ('NSA', 'Canada', 'shared with', 'NE'), ('NSA', 'Great Britain', 'shared with', 'NE'), ('NSA', 'New Zealand', 'shared with', 'NE'), ('Ministry of Economy Trade and Industry', 'Japanese government', 'part of', 'NE'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'Japanese government', 'part of', 'NE'), ('Ministry of Finance', 'Japanese government', 'part of', 'NE'), ('Ministry of Environment', 'Japanese government', 'part of', 'NE')]"
108.pdf,"[('Japan', 'LOC'), ('U.S.', 'LOC'), ('MAFF', 'ORG'), ('U.S. Department of Agriculture', 'ORG'), ('Washington', 'LOC')]","[('Japan', 'U.S.', 'relations with', 'NE'), ('MAFF', 'U.S. Department of Agriculture', 'dispute with', 'NG'), ('MAFF', 'Washington', 'communication with', 'NE'), ('Japan', 'Washington', 'avoid politicization in', 'NG')]"
11.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Pillar II', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('DOTI', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Yugoslavian', 'ORG')]","[('Pristina Airport', 'UNMIK', 'administered by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Pillar II', 'administered by', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'left', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'recruited by', 'NE'), ('Official 2', 'Official 1', 'reported to', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'from', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo Trust Agency', 'responsibility passed to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Pillar IV', 'responsibility passed to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Pristina Airport', 'appointed at', 'NE'), ('PEAP', 'Divisional Manager', 'under', 'NE'), ('Air Traffic Control Services', 'Divisional Manager', 'under', 'NE'), ('Pristina Airport', 'KFOR', 'under jurisdiction of', 'NE'), ('Pristina Airport', 'ICAO', 'under regulations', 'NE'), ('Investigation Task Force', 'Executive Decision', 'establishment of', 'NE'), ('Pristina Airport', 'PEAP', 'maintained by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'KFOR', 'cooperation with', 'NE'), ('Pristina Airport', 'UNMIK', 'mandated to administer', 'NE')]"
110.pdf,"[('EU', 'ORG'), ('Japan', 'LOC'), ('U.S.', 'LOC'), ('Toshikatsu Matsuoka', 'PER'), ('Marianne Fischer-Boel', 'PER'), ('Klaus-Dieter Borchardt', 'PER')]","[('EU', 'Japan', 'engaged with', 'NE'), ('EU', 'U.S.', 'negotiated with', 'NE'), ('Japan', 'U.S.', 'negotiated with', 'NE'), ('Toshikatsu Matsuoka', 'Japan', 'represents', 'NE'), ('Marianne Fischer-Boel', 'EU', 'represents', 'NE'), ('Klaus-Dieter Borchardt', 'Marianne Fischer-Boel', 'works for', 'NE'), ('EU', 'U.S.', 'concerns about', 'NG')]"
111.pdf,"[('Angela Merkel', 'PER'), ('Nicolas Sarkozy', 'PER'), ('Silvio Berlusconi', 'PER'), ('Rome government', 'ORG'), ('Italian banking system', 'ORG'), ('EU Council President', 'PER'), ('Herman Van Rompuy', 'PER'), ('Spain', 'LOC')]","[('Angela Merkel', 'Rome government', 'pressured', 'NG'), ('Nicolas Sarkozy', 'Rome government', 'pressured', 'NG'), ('Silvio Berlusconi', 'Rome government', 'leads', 'NE'), ('Nicolas Sarkozy', 'Silvio Berlusconi', 'pressured', 'NG'), ('Valentino Valentini', 'Rome government', 'advises', 'NE'), ('Herman Van Rompuy', 'Italy', 'urged', 'NG'), ('Spain', 'Italy', 'model for', 'NE')]"
112.pdf,"[('Israel', 'LOC'), ('Europe', 'LOC'), ('Italy', 'LOC'), ('United States', 'LOC'), ('Silvio Berlusconi', 'PER'), ('Binyamin Netanyahu', 'PER'), ('Golda Meir', 'PER'), ('Palestinians', 'PER'), ('U.S. President', 'PER')]","[('Israel', 'Europe', 'reached out to', 'NE'), ('Israel', 'United States', 'rift with', 'NG'), ('Italy', 'Israel', 'helped', 'PV'), ('Silvio Berlusconi', 'Binyamin Netanyahu', 'spoke with', 'NE'), ('Binyamin Netanyahu', 'Golda Meir', 'policy of', 'NE'), ('Binyamin Netanyahu', 'Palestinians', 'wants to keep from', 'NG'), ('Binyamin Netanyahu', 'U.S. President', 'lack of contact with', 'NG'), ('Berlusconi', 'Israel', 'offered help to', 'PV'), ('Israel', 'United States', 'lowest point in relations', 'NG')]"
113.pdf,"[('Japan', 'LOC'), ('G-8', 'ORG'), ('Germany', 'LOC'), ('U.S.', 'LOC'), ('Lake Toya', 'LOC'), ('Masaharu Kono', 'PER'), ('Bernd Pfaffenback', 'PER'), ('Heiligendamm', 'LOC'), ('Major Economies Meeting', 'ORG'), ('Bali', 'LOC'), ('Copenhagen', 'LOC')]","[('Japan', 'G-8', 'chairs', 'NE'), ('Japan', 'Lake Toya', 'hosts', 'NE'), ('Japan', 'Masaharu Kono', 'represented by', 'NE'), ('Germany', 'Bernd Pfaffenback', 'represented by', 'NE'), ('Germany', 'U.S.', 'differs from', 'NE'), ('U.S.', 'G-8', 'member of', 'NE'), ('Heiligendamm', 'G-8', 'hosted', 'NE'), ('Major Economies Meeting', 'G-8', 'related to', 'NE'), ('Lake Toya', 'G-8', 'hosts', 'NE'), ('Bali', 'Copenhagen', 'precedes', 'NE')]"
114.pdf,"[('Ban Ki-moon', 'PER'), ('Angela Merkel', 'PER'), ('EU', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('US', 'ORG'), ('Poznan Conference', 'EVT'), ('Copenhagen Talks', 'EVT')]","[('Ban Ki-moon', 'EU', 'urges', 'NE'), ('Ban Ki-moon', 'Angela Merkel', 'praised', 'PV'), ('Ban Ki-moon', 'US', 'expects cooperation from', 'NE'), ('Ban Ki-moon', 'Poznan Conference', 'considers important', 'NE'), ('Ban Ki-moon', 'Copenhagen Talks', 'connects to', 'NE'), ('Angela Merkel', 'EU', 'optimistic about', 'PV'), ('Angela Merkel', 'EU Summit', 'expects agreement from', 'NE'), ('Angela Merkel', 'US', 'favors mini-summit with', 'NE'), ('EU', 'Poznan Conference', 'impacts', 'NE'), ('EU', 'Copenhagen Talks', 'impacts', 'NE'), ('US', 'Copenhagen Talks', 'will impact', 'NE')]"
13.pdf,"[('Non Staff member 1', 'PER'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Official 2’s Secretary', 'PER'), ('Restaurant 1', 'ORG'), ('Hajvali', 'LOC'), ('Pristina Airport', 'ORG'), ('KPS officer 2', 'PER'), ('Non Staff member 4', 'PER'), ('Non Staff member 5', 'PER'), ('Non Staff member 2', 'PER'), ('Non Staff member 3', 'PER'), ('Security Official', 'PER'), ('Official 3', 'PER'), ('Official 4', 'PER'), ('Official 5', 'PER')]","[('Non Staff member 1', 'Official 1', 'contacted by', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 2’s Secretary', 'contacted by', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Restaurant 1', 'visited', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Hajvali', 'visited', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Security Official', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 2’s Secretary', 'paid', 'NG'), ('Non Staff member 1', 'Official 1', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Pristina Airport', 'sought employment at', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'KPS officer 2', 'contacted by', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Non Staff member 4', 'investigated', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Non Staff member 5', 'stated by', 'NE'), ('Non Staff member 4', 'Pristina Airport', 'sought employment at', 'NE'), ('Non Staff member 2', 'Official 1', 'paid', 'NG'), ('Non Staff member 3', 'Official 1', 'paid', 'NG'), ('Non Staff member 1', 'Official 1', 'paid', 'NG'), ('Non Staff member 1', 'Official 2’s Secretary', 'paid', 'NG'), ('Non Staff member 1', 'Pristina Airport', 'sought employment at', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 1', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 2’s Secretary', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Security Official', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 2', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 3', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 4', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 5', 'met', 'NE')]"
14.pdf,"[('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Internal Audit Unit', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'ORG'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Vendor 1 Manager', 'PER'), ('Procurement Officer 1', 'PER'), ('Finance Officer', 'PER'), ('Bid Evaluation Committee', 'ORG'), ('ITF', 'ORG')]","[('Kosovo Trust Agency', 'Internal Audit Unit', 'contains', 'NE'), ('Internal Audit Unit', 'Pristina Airport', 'audited', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Vendor 1', 'awarded contract to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Vendor 2', 'tender process involved', 'NE'), ('Vendor 1', 'Vendor 1 Manager', 'owned by', 'NE'), ('Vendor 1 Manager', 'Procurement Officer 1', 'accused', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Finance Officer', 'implicated', 'NG'), ('Vendor 2', 'Procurement Officer 1', 'bribed', 'NG'), ('Procurement Officer 1', 'Bid Evaluation Committee', 'member of', 'NE'), ('Finance Officer', 'Bid Evaluation Committee', 'member of', 'NE'), ('Procurement Officer 1', 'ITF', 'reported to', 'NE')]"
15.pdf,"[('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Cargo Manager', 'PER'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'ORG'), ('Member State’s KFOR', 'ORG'), ('Airline', 'ORG')]","[('Investigation Task Force', 'Public Enterprise Airport Pristina', 'investigated', 'NE'), ('Cargo Manager', 'Airline', 'works for', 'NE'), ('Cargo Manager', 'Public Enterprise Airport Pristina', 'sent letter to', 'NE'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'Pristina Airport', 'same as', 'NE'), ('Member State’s KFOR', 'Airline', 'mail handled by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Airline', 'agent for', 'NE')]"
16.pdf,"[('Vendor 4', 'ORG'), ('Vendor 5', 'ORG'), ('Vendor 6', 'ORG'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Gotive H41', 'ORG'), ('KVS veterinarians', 'PER'), ('DRA logistics officer 2', 'PER'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Vendor 3', 'ORG'), ('DRA logistics officer 1', 'PER'), ('EAR consultant', 'PER'), ('DRA', 'ORG'), ('Central Procurement Entity', 'ORG'), ('SPUVESEK', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG')]","[('Vendor 4', 'Vendor 5', 'offered same device', 'NE'), ('Vendor 4', 'Vendor 6', 'offered same device', 'NE'), ('Vendor 5', 'Vendor 6', 'offered same device', 'NE'), ('Vendor 1', 'KVS veterinarians', 'inappropriate for', 'NG'), ('DRA logistics officer 2', 'Vendor 1', 'evaluated', 'NE'), ('ID/OIOS', 'Vendor 1', 'investigated', 'NE'), ('Vendor 2', 'DRA logistics officer 1', 'disqualified', 'NE'), ('Vendor 3', 'DRA logistics officer 1', 'disqualified', 'NE'), ('DRA logistics officer 2', 'DRA', 'advised by', 'NE'), ('EAR consultant', 'DRA', 'prepared specs for', 'NE'), ('DRA', 'Central Procurement Entity', 'advised by', 'NE'), ('Vendor 1', 'DRA', 'submitted bid to', 'NE'), ('ID/OIOS', 'UNMIK', 'recommended to', 'NE'), ('PRIO', 'ID/OIOS', 'requested investigation', 'NE')]"
2.pdf,"[('ITF', 'ORG'), ('Prishtina Airport', 'LOC'), ('ATCS', 'ORG'), ('ATCS Official', 'PER'), ('UNMIK Pillar 4 – KTA', 'ORG'), ('Division Manager', 'PER'), ('Finance Officer 1', 'PER'), ('Finance Officer 2', 'PER'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 3', 'PER'), ('Official 4', 'PER'), ('Employee 1', 'PER'), ('Employee 2', 'PER'), ('Employee 3', 'PER'), ('Employee 4', 'PER'), ('Employee 5', 'PER')]","[('ITF', 'Prishtina Airport', 'investigated', 'NE'), ('ATCS management', 'Prishtina Airport', 'managed', 'NE'), ('ATCS', 'UNMIK Pillar 4 – KTA', 'caused damage to', 'NG'), ('ATCS Finance Office', 'ATCS Official', 'supervised by', 'NE'), ('ATCS Finance Office', 'Division Manager', 'oversight by', 'NE'), ('ATCS Official', 'UNMIK Pillar 4 – KTA', 'failed to promote interest of', 'NG'), ('ITF', 'ATCS management', 'documented failures of', 'NE'), ('ATCS', 'Italy', 'employees trained in', 'NE'), ('ATCS', 'Canada', 'employees trained in', 'NE'), ('ATCS', 'United Kingdom', 'employees trained in', 'NE'), ('ATCS Official', 'ATCS', 'travel questionable', 'NG'), ('ATCS Official', 'Finance Officer 1', 'hired', 'NE'), ('ATCS Official', 'Finance Officer 2', 'hired', 'NE'), ('ATCS Official', 'staff', 'trusted', 'PV'), ('ATCS Official', 'superiors', 'bills approved by', 'NE'), ('ATCS Official', 'ITF', 'interviewed by', 'NE'), ('ATCS Official', 'cases 46/2002; 49/2002; 55/2002 and 59/2002', 'irregularities in', 'NG'), ('ATCS Official', 'cases 01/2002; 05/2002; 06/2002; 07/2002 and 08/2002', 'irregularities in', 'NG'), ('ATCS Official', 'expenses', 'certified', 'NE'), ('Division Manager', 'ATCS Official', 'delegated authority to', 'NE'), ('ITF', 'Official 1', 'interviewed', 'NE'), ('Official 1', 'ATCS Official', 'travelled with', 'NE'), ('Official 1', 'Official 3', 'travelled with', 'NE'), ('Official 1', 'UK', 'travelled to', 'NE'), ('ATCS', 'bank accounts', 'withdrawals from', 'NE'), ('ATCS Official', 'travel', 'expenses for', 'NE'), ('ATCS employees', 'travel', 'expenses for', 'NE'), ('ATCS', 'petty cash', 'expenses for', 'NE'), ('Forensic audit report', 'ATCS Official', 'questioned travel of', 'NG'), ('Division Manager', 'Pristina Airport', 'appointed to', 'NE'), ('ATCS Official', 'ATCS Finance Office', 'managed', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'ATCS Official', 'supervised by', 'NE'), ('Finance Officer 2', 'ATCS Official', 'supervised by', 'NE'), ('ITF', 'travel arrangements', 'examined', 'NE'), ('ITF', 'petty cash', 'examined', 'NE'), ('ITF', 'ATCS bank account', 'examined', 'NE'), ('ITF', 'cash withdrawal requests', 'examined', 'NE'), ('ITF', 'petty cash files', 'reviewed', 'NE'), ('ITF', 'staff details', 'cross-checked', 'NE'), ('ITF', 'signatures', 'compared', 'NE'), ('ITF', 'sums', 'cross-checked', 'NE'), ('ITF', 'Division Manager', 'interviewed', 'NE'), ('ITF', 'ATCS Officials', 'interviewed', 'NE'), ('ITF', 'Finance Officers 1 and 2', 'interviewed', 'NE'), ('ITF', 'Official 1', 'interviewed', 'NE'), ('ITF', 'Official 2', 'interviewed', 'NE'), ('ITF', 'Finance Officer 1', 'interviewed', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'Employee 1', 'identified as signatory', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'Employee 2', 'identified as signatory', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'Division Manager', 'identified as signatory', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'Employee 3', 'identified as signatory', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'Employee 4', 'identified as signatory', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'Employee 5', 'identified as signatory', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'ATCS Official', 'identified as signatory', 'NE'), ('ITF', 'Finance Officer 2', 'interviewed', 'NE'), ('Finance Officer 2', 'ATCS Finance Office', 'described as disorganized', 'NG'), ('ITF', 'Official 4', 'interviewed', 'NE'), ('Official 4', 'cases 46/2002; 49/2002; 55/2002 and 59/2002', 'reviewed', 'NE'), ('Official 4', 'cases 01/2002; 05/2002; 06/2002; 07/2002 and 08/2002', 'reviewed', 'NE'), ('Official 4', 'petty cash transactions', 'reviewed', 'NE'), ('ITF', 'Division Manager', 'interviewed', 'NE'), ('Division Manager', 'ATCS Official', 'supervised', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'Division Manager', 'supervised by', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'ATCS Official', 'supervised by', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'requests 46/2002; 49/2002; 55/2002 and 59/2002', 'reviewed', 'NE')]"
21.pdf,"[('Finance Assistant 1', 'PER'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('UNDP', 'ORG'), ('Finance Department Supervisor', 'PER'), ('Photocopying Assistant 1', 'PER'), ('Photocopying Assistant 2', 'PER'), ('Finance Assistant 2', 'PER'), ('OIOS', 'ORG'), ('UNON', 'ORG'), ('UNEP Narobi', 'ORG'), ('UNDP Bratislava', 'ORG')]","[('Finance Assistant 1', 'ID/OIOS', 'questioned by', 'NE'), ('Photocopying Assistant 1', 'Finance Department Supervisor', 'relative of', 'NE'), ('Photocopying Assistant 2', 'Finance Assistant 2', 'daughter of', 'NE'), ('Photocopying Assistant 2', 'Finance Assistant 2', 'assisted', 'NE'), ('Photocopying Assistant 1', 'UNDP', 'worked at', 'NE'), ('Photocopying Assistant 2', 'UNDP', 'worked at', 'NE'), ('UNDP Bratislava', 'UNDP', 'relies on', 'NE'), ('UNON', 'UNDP', 'reconcile accounts', 'NE'), ('UNEP Narobi', 'UNDP', 'fraudulent payments', 'NG')]"
24.pdf,"[('Mr. Mzumara', 'PER'), ('Ambassador Negroponte', 'PER'), ('staff member', 'PER'), ('John Kerry', 'PER'), ('Senator Dodd', 'PER'), ('Hiwot Abebe', 'PER'), ('ECA', 'ORG'), ('United States', 'LOC'), ('UN', 'ORG'), ('OIOS', 'ORG')]","[('staff member', 'Mr. Mzumara', 'emailed', 'NE'), ('staff member', 'Ambassador Negroponte', 'emailed', 'NE'), ('Mr. Mzumara', 'Ambassador Negroponte', 'received email from', 'NE'), ('staff member', 'United States', 'emailed', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'United States', 'emailed', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'John Kerry', 'emailed', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'Senator Dodd', 'emailed', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'ECA', 'accused', 'NG'), ('staff member', 'ECA', 'works at', 'NE'), ('staff member', 'UN', 'works at', 'NE'), ('OIOS', 'staff member', 'investigated', 'NE'), ('OIOS', 'ECA', 'investigated', 'NE')]"
26.pdf,"[('ACGD Officer', 'PER'), ('ECA', 'ORG'), ('UNDP Mauritius', 'ORG'), ('UNDP HQ', 'ORG'), ('Barclays', 'ORG'), ('Official 2', 'PER'), ('Official 4', 'PER'), ('Seychelles', 'LOC')]","[('ACGD Officer', 'Official 2', 'received request from', 'NE'), ('ECA', 'UNDP Mauritius', 'wrote to', 'NE'), ('UNDP Mauritius', 'UNDP HQ', 'requested from', 'NE'), ('UNDP HQ', 'Barclays', 'authorized transfer to', 'NE'), ('ACGD Officer', 'Barclays', 'cashed funds from', 'NE'), ('ACGD Officer', 'participants', 'disbursed DSA to', 'NE'), ('ACGD Officer', 'Official 4', 'received memoranda from', 'NE'), ('ACGD Officer', 'bank employee', 'suspects tampering by', 'NG')]"
27.pdf,"[('UNEP Staff Member 1', 'PER'), ('UNEP Staff Member 2', 'PER'), ('UNEP/PCAU Consultant', 'PER'), ('BTF', 'ORG'), ('PCAU', 'ORG'), ('UNEP', 'ORG'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('UNOPS', 'ORG')]","[('UNEP Staff Member 1', 'BTF', 'worked for', 'NE'), ('UNEP Staff Member 1', 'UNEP', 'worked for', 'NE'), ('UNEP Staff Member 2', 'BTF', 'worked for', 'NE'), ('UNEP Staff Member 2', 'PCAU', 'appointment with', 'NE'), ('UNEP/PCAU Consultant', 'PCAU', 'worked for', 'NE'), ('UNEP Staff Member 1', 'former company', 'shareholder and senior officer of', 'NE'), ('UNEP Staff Member 1', 'former company', 'sub-contractor of', 'NE'), ('former company', 'BTF', 'contracts with', 'NE'), ('BTF', 'UNOPS', 'contracts through', 'NE'), ('UNEP', 'UNOPS', 'departed from rules with', 'NG'), ('UNEP Staff Member 1', 'UNEP Staff Member 2', 'shared fees with', 'NG'), ('UNEP Staff Member 1', 'UNEP/PCAU Consultant', 'shared fees with', 'NG')]"
31.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Pillar II', 'ORG'), ('DOTI', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Air Traffic Control Services', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('Airport Engineer I', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER')]","[('Pristina Airport', 'UNMIK', 'administered by', 'NE'), ('Official 1', 'Pillar II', 'part of', 'NE'), ('Official 2', 'Pillar II', 'part of', 'NE'), ('Pillar II', 'DOTI', 'supervised', 'NE'), ('Official 1', 'DOTI', 'worked at', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'worked at', 'NE'), ('DOTI', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('Airport Engineer I', 'UNMIK', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'UNMIK', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'UNMIK', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'from', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo Trust Agency', 'administration passed to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Pillar IV', 'administration passed to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Kosovo Trust Agency', 'works at', 'NE'), ('PEAP Official', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('Air Traffic Control Services', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'KFOR', 'under jurisdiction of', 'NE')]"
35.pdf,"[('ITF', 'ORG'), ('Airport personnel', 'PER'), ('ICAA', 'ORG'), ('KTA Internal Audit Department', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('government of Iceland', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Icelandic Civil Aviation Administration', 'ORG')]","[('ITF', 'Airport personnel', 'interviewed', 'NE'), ('Airport personnel', 'ICAA', 'uncertain about', 'NE'), ('ICAA', 'UNMIK', 'agreement with', 'NE'), ('KTA Internal Audit Department', 'KTA rules', 'confirmed no breaches of', 'NE'), ('KTA Internal Audit Department', 'UNMIK procurement rules', 'confirmed no breaches of', 'NE'), ('KTA Internal Audit Department', 'agreement', 'confirmed no breaches of', 'NE'), ('UNMIK', 'ICAA', 'agreement with', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'obtained insurance for', 'NE'), ('ICAA', 'Pristina Airport', 'provided assistance for insurance', 'NE'), ('ICAA', 'Icelandic Airports', 'used results from similar activities', 'NE')]"
36.pdf,"[('Manager', 'PER'), ('ITF', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Insurance Company 1', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Department of Justice', 'ORG')]","[('Manager', 'ITF', 'investigated by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Insurance Company 1', 'insured by', 'NE'), ('Insurance Company 1', 'Manager', 'contract with', 'NE'), ('UNMIK', 'Manager', 'violated regulations of', 'NG'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina Airport', 'manages', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Manager', 'responsible for', 'NE'), ('Manager', 'Department of Justice', 'case referred to', 'NE')]"
38.pdf,"[('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 1 Manager', 'PER'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Procurement Officer 1', 'PER'), ('Finance Officer', 'PER'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Committee member 1', 'PER'), ('Committee member 2', 'PER'), ('Pristina Airport Official', 'PER'), ('Vendor 2 Employee', 'PER'), ('Vendor 2 Manager', 'PER'), ('Vendor 2 Director', 'PER'), ('Vendor 3', 'ORG')]","[('Vendor 1', 'Pristina Airport', 'supplied to', 'NE'), ('Vendor 1 Manager', 'Procurement Officer 1', 'accused', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Vendor 2', 'competed with', 'NE'), ('Vendor 1 Manager', 'Finance Officer', 'accused', 'NG'), ('Procurement Officer 1', 'Pristina Airport', 'managed tender at', 'NE'), ('Procurement Officer 1', 'Vendor 2', 'favored', 'NG'), ('Finance Officer', 'Pristina Airport', 'works at', 'NE'), ('Committee member 1', 'Procurement Officer 1', 'replaced by', 'NE'), ('Committee member 2', 'Procurement Officer 1', 'replaced', 'NE'), ('Pristina Airport Official', 'Vendor 1', 'awarded contract to', 'NE'), ('Pristina Airport Official', 'Procurement Officer 1', 'nominated', 'NE'), ('Vendor 2 Employee', 'Vendor 2', 'works at', 'NE'), ('Vendor 2 Manager', 'Vendor 2', 'works at', 'NE'), ('Vendor 2 Director', 'Vendor 2', 'works at', 'NE'), ('Vendor 3', 'Pristina Airport', 'bid at', 'NE')]"
39.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('DOTI', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Firm', 'ORG')]","[('Pristina Airport', 'UNMIK', 'administered by', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'worked at', 'NE'), ('Official 2', 'UNMIK', 'worked at', 'NE'), ('DOTI', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('DOTI', 'Transport Sector', 'renamed to', 'NE'), ('Official 1', 'DOTI', 'worked at', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'worked at', 'NE'), ('Official 2', 'Official 1', 'reported to', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'UNMIK', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'UNMIK', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'UNMIK', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'from', 'NE')]"
4.pdf,"[('Vendor 1', 'ORG'), ('Peja', 'LOC'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Procurement Officer', 'PER'), ('Evaluation Committee', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('DOTI', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Company', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('KTA', 'ORG'), ('Pillar II', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Official 3', 'PER'), ('Pristina International Airport', 'LOC'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('Security Official', 'PER'), ('Vendor 3', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('ITF', 'ORG'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('PEAP', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Vendor 3', 'ORG')]","[('Vendor 1', 'Peja', 'manufacturer located in', 'NE'), ('Vendor 1', 'Evaluation Committee', 'rejected by', 'NG'), ('Vendor 2', 'Evaluation Committee', 'rejected by', 'NG'), ('Procurement Officer', 'Evaluation Committee', 'member of', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'works at', 'NE'), ('Official 2', 'UNMIK', 'works at', 'NE'), ('Official 1', 'DOTI', 'works at', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'works at', 'NE'), ('Official 1', 'Official 2', 'reports to', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'UN member state’s Army', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'UN member state’s Army', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'UN member state’s Army', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Company', 'works at', 'NE'), ('Pillar II', 'Pristina Airport', 'administers', 'NE'), ('KTA', 'Pristina Airport', 'administers', 'NE'), ('Pillar IV', 'Pristina Airport', 'administers', 'NE'), ('Divisional Manager', 'PEAP Official', 'supervises', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Official 3', 'supervises', 'NE'), ('PEAP Official', 'Security Official', 'receives request from', 'NE'), ('Vendor 3', 'Pristina Airport', 'supplies to', 'NE'), ('Security Official', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('ITF', 'relevant persons', 'conducted interviews with', 'NE'), ('ITF', 'Pristina Airport administration', 'obtained documents from', 'NE'), ('ITF', 'Pillar IV administration', 'obtained documents from', 'NE'), ('PEAP', 'KFOR', 'cooperates with', 'NE'), ('UNMIK', 'Kosovo', 'administers', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina International Airport', 'administers', 'NE'), ('Vendor 3', 'Evaluation Committee', 'rejected by', 'NG'), ('Vendor 1', 'Vendor 2', 'competing with', 'NE'), ('Vendor 3', 'Vendor 1', 'competing with', 'NE'), ('Vendor 3', 'Vendor 2', 'competing with', 'NE')]"
43.pdf,"[('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('PEAP', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Yugoslavia', 'LOC')]","[('Investigation Task Force', 'Pristina Airport', 'investigated', 'NE'), ('PEAP', 'Pristina Airport', 'maintained', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina Airport', 'maintained', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'administers', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Yugoslavia', 'located in', 'NE')]"
44.pdf,"[('PEAP Official', 'PER'), ('Vendor 2 Representative', 'PER'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Airport Management', 'ORG'), ('Airport Engineer', 'PER'), ('Sales Manager', 'PER')]","[('PEAP Official', 'Vendor 2 Representative', 'requested support from', 'NE'), ('Vendor 2 Representative', 'PEAP Official', 'acted on request of', 'NE'), ('PEAP Official', 'PEAP', 'responsible for', 'NE'), ('Vendor 2 Representative', 'FIDS', 'recommended procurement of', 'NE'), ('Vendor 2 Representative', 'FIDS', 'defined specifications for', 'NE'), ('Vendor 1', 'FIDS', 'supplied', 'NE'), ('Vendor 2', 'FIDS cabling', 'won tender for', 'NE'), ('Airport Management', 'Vendor 1', 'chose', 'NE'), ('Airport Engineer', 'Airport Management', 'recommended cabling to', 'NE'), ('Sales Manager', 'Vendor 1', 'works for', 'NE'), ('Sales Manager', 'Vendor 2 Representative', 'Airport contact person', 'NE')]"
45.pdf,"[('Pristina Airport', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Vendor', 'ORG'), ('Evaluation Committee', 'ORG'), ('KTA Internal Auditor', 'PER'), ('KTA Official 1', 'PER'), ('KTA Official 2', 'PER'), ('Divisional Manager', 'PER')]","[('Pristina Airport', 'Vendor', 'contracted', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo Trust Agency', 'managed by', 'NE'), ('Vendor', 'Evaluation Committee', 'awarded to', 'NE'), ('KTA Internal Auditor', 'Divisional Manager', 'reported to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Kosovo Trust Agency', 'works at', 'NE'), ('KTA Official 1', 'Kosovo Trust Agency', 'works at', 'NE'), ('KTA Official 2', 'Kosovo Trust Agency', 'works at', 'NE')]"
47.pdf,"[('Airport Handling Services Department', 'ORG'), ('Airline', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('ITF Investigators', 'PER'), ('Passenger Handling Services', 'ORG'), ('Airport General Services', 'ORG'), ('Kosovars', 'PER'), ('Airport Pristina management', 'ORG'), ('Senior Official', 'PER'), ('ITF', 'ORG'), ('auditing company', 'ORG'), ('UNMIK CIVPOL', 'ORG'), ('UK Immigration', 'ORG'), ('Airline Official 1', 'PER'), ('Security Officer', 'PER')]","[('Airport Handling Services Department', 'Airline', 'calculated charges for', 'NE'), ('Airline', 'Pristina Airport', 'flights to/from', 'NE'), ('ITF Investigators', 'Passenger Handling Services', 'interviewed', 'NE'), ('Passenger Handling Services', 'Pristina Airport', 'located at', 'NE'), ('Kosovars', 'Pristina Airport', 'returned to', 'NE'), ('Passenger Handling Services', 'Airport General Services', 'related to', 'NE'), ('Airport Pristina management', 'Pristina Airport', 'manages', 'NE'), ('Senior Official', 'Pristina Airport', 'works at', 'NE'), ('ITF', 'Senior Official', 'advised', 'NE'), ('ITF', 'Airline', 'provided information to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Airline', 'charges', 'NE'), ('auditing company', 'Pristina Airport', 'conducted audit for', 'NE'), ('Senior Official', 'Pristina Airport', 'works at', 'NE'), ('UNMIK CIVPOL', 'Airline', 'travels with', 'NE'), ('UK Immigration', 'Airline', 'approves travel of', 'NE'), ('Airline Official 1', 'Pristina Airport', 'paid', 'NE'), ('Security Officer', 'Pristina Airport', 'works at', 'NE'), ('ITF Investigators', 'Airline', 'monitored', 'NE')]"
49.pdf,"[('ITF investigators', 'ORG'), ('Border Boundary Police', 'ORG'), ('UNMIK Police Officer', 'PER'), ('Regional Crime Squad', 'ORG'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Company 1', 'ORG'), ('Company 2', 'ORG'), ('KTA Procurement Specialist', 'PER'), ('Airport Engineer', 'PER'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Company 1 Representative', 'PER')]","[('ITF investigators', 'Border Boundary Police', 'visited', 'NE'), ('ITF investigators', 'UNMIK Police Officer', 'interviewed', 'NE'), ('UNMIK Police Officer', 'Regional Crime Squad', 'referred to', 'NE'), ('PEAP Official', 'Company 1', 'referred to', 'NE'), ('PEAP Official', 'Company 2', 'received documents from', 'NE'), ('Airport Engineer', 'KTA Procurement Specialist', 'sent memo to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'ITF', 'advised', 'NE'), ('Divisional Manager', 'UNMIK Police Officer', 'sent letter to', 'NE'), ('UNMIK Police Officer', 'Border Police Investigations Unit', 'served with', 'NE'), ('KTA Procurement Specialist', 'Company 1', 'met with', 'NE'), ('KTA Procurement Specialist', 'Company 1 Representative', 'met with', 'NE'), ('Company 1', 'Pristina Airport', 'contract for', 'NE')]"
5.pdf,"[('Executive Decision 2003/16', 'EVT'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Yugoslavian law', 'ORG'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('DOTI', 'ORG'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('UNMIK Directorate of Infrastructure Affairs', 'ORG'), ('Airport Engineer I', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Firm', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Air Traffic Control Services', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG')]","[('Executive Decision 2003/16', 'Investigation Task Force', 'established', 'NE'), ('Investigation Task Force', 'Pristina Airport', 'investigated', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Yugoslavian law', 'governed by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Public Enterprise Airport Pristina', 'maintained by', 'NE'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'Kosovo Force', 'cooperated with', 'NE'), ('United Nations', 'UNMIK', 'mandated', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'administers', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'Official 1', 'supervised', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'Official 2', 'supervised', 'NE'), ('DOTI', 'Official 1', 'employed', 'NE'), ('DOTI', 'Official 2', 'employed', 'NE'), ('Official 2', 'Official 1', 'reported to', 'NE'), ('member state’s armed forces', 'Airport Engineer I', 'seconded', 'NE'), ('member state’s armed forces', 'Airport Engineer 2', 'seconded', 'NE'), ('member state’s armed forces', 'Airport Engineer 3', 'seconded', 'NE'), ('Consulting Firm', 'Consultant', 'employed', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'Kosovo Trust Agency', 'transferred responsibility to', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Divisional Manager', 'appointed', 'NE'), ('Divisional Manager', 'PEAP Official', 'supervised', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Air Traffic Control Services', 'supervised', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina Airport', 'jurisdiction over', 'NE'), ('Pristina Airport', 'ICAO', 'handed over to', 'NE')]"
51.pdf,"[('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Airport Pristina', 'LOC'), ('Company', 'ORG'), ('Partner 1', 'PER'), ('ITF', 'ORG'), ('Department of Justice', 'ORG'), ('Company Representative', 'PER'), ('Finance Officer', 'PER'), ('Kosovo Criminal Code', 'ORG'), ('SFRY', 'ORG')]","[('Official 1', 'Official 2', 'complicit with', 'NG'), ('Official 1', 'Airport Pristina', 'works at', 'NE'), ('Official 2', 'Airport Pristina', 'works at', 'NE'), ('Official 1', 'Company', 'received bribe from', 'NG'), ('Official 2', 'Company', 'received bribe from', 'NG'), ('Partner 1', 'Company Representative', 'paid', 'NE'), ('Company Representative', 'Official 1', 'gave bribe to', 'NG'), ('Company', 'Airport Pristina', 'owed money to', 'NE'), ('Finance Officer', 'Airport Pristina', 'works at', 'NE'), ('ITF', 'Department of Justice', 'referred to', 'NE'), ('Official 1', 'Kosovo Criminal Code', 'violated', 'NG'), ('Official 2', 'Kosovo Criminal Code', 'violated', 'NG'), ('Official 1', 'SFRY', 'violated', 'NG'), ('Official 2', 'SFRY', 'violated', 'NG')]"
52.pdf,"[('Special Representative', 'PER'), ('United Nations', 'ORG'), ('Security Council', 'ORG'), ('Kosovo', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('European Union', 'ORG'), ('Provisional Institutions', 'ORG'), ('ITF Investigators', 'PER'), ('Staff Member 1', 'PER'), ('Company', 'ORG')]","[('Special Representative', 'United Nations', 'represents', 'NE'), ('Security Council', 'United Nations', 'part of', 'NE'), ('UNMIK', 'United Nations', 'mission of', 'NE'), ('Kosovo', 'UNMIK', 'in', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo', 'in', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina Airport', 'controls', 'NE'), ('European Union', 'UNMIK', 'administers', 'NE'), ('Provisional Institutions', 'Kosovo', 'in', 'NE'), ('ITF Investigators', 'UNMIK', 'investigates for', 'NE'), ('Staff Member 1', 'Company', 'signatory for', 'NE'), ('Company', 'Pristina Airport', 'operates at', 'NE')]"
60.pdf,"[('Senior Official 1', 'PER'), ('UNMIL', 'ORG'), ('Liberia', 'LOC'), ('businessman', 'PER')]","[('Senior Official 1', 'UNMIL', 'works at', 'NE'), ('Senior Official 1', 'businessman', 'business dealings with', 'NG'), ('businessman', 'Liberia', 'operating in', 'NE')]"
63.pdf,"[('UNMIL', 'ORG'), ('Security Council', 'ORG'), ('Officer 1', 'PER'), ('MONUC', 'ORG'), ('Officer 2', 'PER'), ('IAD1/OIOS', 'ORG')]","[('UNMIL', 'Security Council', 'established by', 'NE'), ('Officer 1', 'UNMIL', 'worked at', 'NE'), ('Officer 1', 'MONUC', 'worked at', 'NE'), ('Officer 1', 'Officer 2', 'replaced by', 'NE'), ('Officer 2', 'UNMIL', 'worked at', 'NE'), ('IAD1/OIOS', 'UNMIL', 'conducted audit of', 'NE')]"
69.pdf,"[('UNON Official 1', 'PER'), ('UNON', 'ORG'), ('UN-SACCO', 'ORG'), ('UNICEF/Somalia', 'ORG'), ('UNON Management', 'ORG'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('ID/OIOS Investigators', 'PER'), ('UNICEF staff', 'PER'), ('Senior UNEP Manager', 'PER'), ('Administrative Officer', 'PER')]","[('UNON Official 1', 'UNON', 'requested inquiry from', 'NE'), ('UNON staff', 'UN-SACCO', 'obtained loans from', 'NG'), ('UNICEF/Somalia', 'UN-SACCO', 'obtained loans from', 'NG'), ('UNON Management', 'fraudulent scheme', 'concerned about', 'NG'), ('ID/OIOS Investigators', 'UNON Management', 'directed by', 'NE'), ('ID/OIOS Investigators', 'UNON', 'investigated', 'NE'), ('UNICEF staff', 'ID/OIOS', 'interviewed by', 'NE'), ('UNICEF staff', 'UNICEF', 'misused letterhead of', 'NG'), ('Senior UNEP Manager', 'UN-SACCO management', 'informed', 'NE'), ('Senior UNEP Manager', 'staff member', 'wrote letter for', 'NE'), ('UN-SACCO', 'UNON', 'staff from', 'NE'), ('Administrative Officer', 'appointment letter', 'found fraudulent', 'NG')]"
73.pdf,"[('UNON', 'ORG'), ('UNON/ITS Staff Member', 'PER'), ('UNPOS', 'ORG'), ('Secretary General', 'PER')]","[('UNON/ITS Staff Member', 'UNON', 'works at', 'NE'), ('UNON/ITS Staff Member', 'UNPOS', 'collected money from', 'NG'), ('UNON', 'UNPOS', 'instructs staff', 'NE'), ('UNON', 'Secretary General', 'reports to', 'NE')]"
8.pdf,"[('Executive Decision No 2003/16', 'EVT'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Yugoslavian law', 'ORG'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Department of Transport', 'ORG'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('UNMIK Directorate', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consulting Firm', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Air Traffic Control Services', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG')]","[('Executive Decision No 2003/16', 'Investigation Task Force', 'established', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Yugoslavian law', 'governed by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Public Enterprise Airport Pristina', 'maintained by', 'NE'), ('Kosovo Force', 'Public Enterprise Airport Pristina', 'cooperated with', 'NE'), ('United Nations', 'UNMIK', 'mandated', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'administered', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'Official 1', 'supervised', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'Official 2', 'supervised', 'NE'), ('Department of Transport', 'Official 1', 'headed by', 'NE'), ('Department of Transport', 'Official 2', 'employed by', 'NE'), ('Official 1', 'Official 2', 'supervised', 'NE'), ('UNMIK Directorate', 'Transport Sector', 'renamed', 'NE'), ('Armed forces', 'Airport Engineer 1', 'seconded from', 'NE'), ('Armed forces', 'Airport Engineer 2', 'seconded from', 'NE'), ('Armed forces', 'Airport Engineer 3', 'seconded from', 'NE'), ('Consulting Firm', 'Airport', 'provided expertise to', 'NE'), ('Pillar II', 'Kosovo Trust Agency', 'transferred responsibility to', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Divisional Manager', 'appointed', 'NE'), ('Divisional Manager', 'PEAP Official', 'supervised', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Air Traffic Control Services', 'supervised', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina International Airport', 'had jurisdiction over', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'ICAO', 'handed over to', 'NE')]"
82.pdf,"[('DPKO', 'ORG'), ('CITS', 'ORG'), ('Mr. Cabrera', 'PER'), ('PD', 'ORG'), ('ITSD', 'ORG'), ('Mr. Bahel', 'PER'), ('IBM', 'ORG'), ('Dell', 'ORG'), ('Compaq', 'ORG'), ('Toshiba', 'ORG'), ('Sony', 'ORG'), ('Fujitsu', 'ORG'), ('NEC', 'ORG'), ('Thunderbird LLC', 'ORG'), ('TCIL', 'ORG'), ('OIOS', 'ORG'), ('IIC', 'ORG'), ('Alexander Yakovlev', 'PER'), ('Walter Cabrera', 'PER'), ('IECS', 'ORG'), ('Ms. Jane Redfern', 'PER'), ('Nishan Kohli', 'PER'), ('LaCresta', 'ORG')]","[('Mr. Cabrera', 'PD', 'works at', 'NE'), ('CITS', 'PD', 'requested from', 'NE'), ('PD', 'ITSD', 'collaborated with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'ITSD', 'works at', 'NE'), ('IBM', 'CITS', 'preferred by', 'PV'), ('Dell', 'CITS', 'preferred by', 'PV'), ('Compaq', 'CITS', 'preferred by', 'PV'), ('Toshiba', 'PD', 'recommended by', 'PV'), ('Sony', 'PD', 'recommended by', 'PV'), ('Fujitsu', 'PD', 'recommended by', 'PV'), ('NEC', 'PD', 'recommended by', 'PV'), ('Mr. Cabrera', 'Thunderbird LLC', 'notified', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'Thunderbird LLC', 'recommended', 'PV'), ('TCIL', 'Mr. Bahel', 'recommended by', 'PV'), ('OIOS', 'Task Force', 'created by', 'NE'), ('IIC', 'Task Force', 'created by', 'NE'), ('Alexander Yakovlev', 'Task Force', 'related to', 'NE'), ('Walter Cabrera', 'Task Force', 'investigated by', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'Ms. Jane Redfern', 'met with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'Mr. Cabrera', 'met with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'Nishan Kohli', 'notified', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'Nishan Kohli', 'notified', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'LaCresta', 'involved with', 'NG')]"
89.pdf,"[('EADS', 'ORG'), ('U.S. military', 'ORG'), ('Pernod Ricard', 'ORG'), ('Patrick Ricard', 'PER'), ('Sarkozy', 'PER'), ('Vimont', 'PER'), ('Levitte', 'PER'), ('U.S. President', 'PER'), ('White House', 'ORG'), ('Iran', 'LOC'), ('Afghanistan', 'LOC'), ('Pakistan', 'LOC'), ('Yemen', 'LOC'), ('Somalia', 'LOC'), ('Sahel', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Turkey', 'LOC'), ('France', 'LOC'), ('Washington', 'LOC'), ('Barack Obama', 'PER'), ('Nicolas Sarkozy', 'PER')]","[('EADS', 'U.S. military', 'contract with', 'NE'), ('Pernod Ricard', 'Sarkozy', 'dispute with', 'NG'), ('Sarkozy', 'Vimont', 'advisor to', 'NE'), ('Sarkozy', 'Levitte', 'advisor to', 'NE'), ('Sarkozy', 'U.S. President', 'meeting with', 'NE'), ('Sarkozy', 'White House', 'appeal to', 'NE'), ('Levitte', 'U.S. President', 'talk to', 'NE'), ('Levitte', 'U.S. President', 'discuss with', 'NE'), ('France', 'U.S.', 'spying on', 'NG'), ('Sarkozy', 'Afghanistan', 'military trainers to', 'NE'), ('Patrick Ricard', 'Sarkozy', 'backer of', 'PV')]"
9.pdf,"[('Pristina International Airport', 'LOC'), ('Chartered Accountants', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('PEAP', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG')]","[('Pristina International Airport', 'Chartered Accountants', 'audited by', 'NE'), ('Investigation Task Force', 'Pristina International Airport', 'investigated', 'NE'), ('Kosovo Force', 'Pristina International Airport', 'maintained', 'NE'), ('United Nations', 'UNMIK', 'mandated', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina International Airport', 'administered', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina International Airport', 'administered', 'NE'), ('PEAP', 'Pristina International Airport', 'maintained', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina International Airport', 'jurisdiction over', 'NE'), ('ICAO', 'Pristina International Airport', 'jurisdiction over', 'NE')]"
91.pdf,"[('Jean-David Levitte', 'PER'), ('Iraq Survey Group', 'ORG'), ('UN Oil-for-food program', 'ORG'), ('U.S. Congress', 'ORG'), ('French companies', 'ORG'), ('U.S. firms', 'ORG')]","[('Jean-David Levitte', 'Iraq Survey Group', 'criticizes report from', 'NG'), ('Jean-David Levitte', 'U.S. Congress', 'planned to present to', 'NE'), ('Iraq Survey Group', 'UN Oil-for-food program', 'investigated', 'NE'), ('French companies', 'U.S. firms', 'subsidiaries of', 'NE'), ('U.S. firms', 'UN Oil-for-food program', 'profited from', 'PV')]"
