Topic,Entities,Relationships
Miscellaneous,"[('Cuba', 'LOC'), ('Andres Manuel Lopez Obrador', 'PER'), ('US', 'LOC'), ('Mexico', 'LOC'), ('Daniela Ventura', 'PER'), ('Jonathan Gerrish', 'PER'), ('Ellen Chung', 'PER'), ('Miju', 'PER'), ('University of Havana', 'ORG'), ('Mariposa County Sheriff’s Office', 'ORG'), ('FBI', 'ORG')]","[('Cuba', 'Mexico', 'migrants from', 'NE'), ('Andres Manuel Lopez Obrador', 'Cuba', 'ally of', 'PV'), ('US', 'Cuba', 'embargo on', 'NG'), ('Daniela Ventura', 'University of Havana', 'professor at', 'NE'), ('Jonathan Gerrish', 'Ellen Chung', 'family with', 'NE'), ('Ellen Chung', 'Miju', 'parents of', 'NE'), ('FBI', 'Mariposa County Sheriff’s Office', 'collaborated with', 'NE')]"
Trade & Economy,"[('China', 'LOC'), ('United States', 'LOC'), ('Changxin Memory Technologies', 'ORG'), ('Japan', 'LOC'), ('Liu Tuoqi', 'PER'), ('Shanghai Zhangying Investment', 'ORG'), ('Uruguay', 'LOC'), ('Australia', 'LOC'), ('New Zealand', 'LOC'), ('United States', 'LOC'), ('Mercosur', 'ORG'), ('National Meat Institute', 'ORG'), ('Russia', 'LOC'), ('International Monetary Fund', 'ORG'), ('Xi Jinping', 'PER'), ('Vladimir Putin', 'PER'), ('Mexico', 'LOC'), ('Creation Technologies', 'ORG'), ('South-east Asia', 'LOC'), ('Canada', 'LOC'), ('Peru', 'LOC'), ('Dina Boluarte', 'PER'), ('Asia-Pacific Economic Cooperation', 'ORG'), ('Apple', 'ORG'), ('Huawei', 'ORG'), ('Germany', 'LOC'), ('European Council on Foreign Relations', 'ORG'), ('Gojek', 'ORG'), ('TADA', 'ORG'), ('ComfortDelGro', 'ORG'), ('Peng Peng', 'PER'), ('Guangdong Society of Reform', 'ORG'), ('Pizza Hut', 'ORG'), ('Beyond Meat', 'ORG'), ('GIC', 'ORG'), ('Alibaba Group Holding', 'ORG'), ('SoftBank Group', 'ORG'), ('Temasek Holdings', 'ORG'), ('Kobe beef', 'ORG'), ('Tajima-gyu', 'ORG'), ('Hyogo Prefecture', 'LOC'), ('Cheong Shi Wei', 'PER'), ('Mindef', 'ORG'), ('Joint Intelligence Command', 'ORG'), ('Digital and Intelligence Service', 'ORG'), ('BioSyngen', 'ORG'), ('Guangzhou Knowledge City', 'LOC'), ('Singrow', 'ORG'), ('Food and Drug Administration', 'ORG'), ('Ibotta', 'ORG'), ('PepsiCo', 'ORG'), ('Nestle', 'ORG'), ('Coca-Cola', 'ORG'), ('Bryan Leach', 'PER'), ('Vinda International', 'ORG'), ('Sukanto Tanoto', 'PER'), ('Royal Golden Eagle', 'ORG'), ('Essity', 'ORG'), ('Isola Castle', 'ORG'), ('CNOOC', 'ORG'), ('Petrobras', 'ORG')]","[('China', 'United States', 'conflict with', 'NG'), ('Changxin Memory Technologies', 'United States', 'sanctioned by', 'NG'), ('Japan', 'China', 'restricts exports to', 'NG'), ('Liu Tuoqi', 'Shanghai Zhangying Investment', 'leads', 'NE'), ('Shanghai Zhangying Investment', 'China', 'located in', 'NE'), ('Uruguay', 'China', 'exports to', 'NE'), ('Australia', 'China', 'has FTA with', 'PV'), ('New Zealand', 'China', 'has FTA with', 'PV'), ('Uruguay', 'United States', 'rejected FTA with', 'NG'), ('Uruguay', 'Mercosur', 'fears expulsion from', 'NG'), ('National Meat Institute', 'Uruguay', 'conducted study in', 'NE'), ('China', 'Uruguay', 'potential FTA with', 'PV'), ('China', 'Russia', 'trade with', 'PV'), ('International Monetary Fund', 'global growth', 'forecast', 'NE'), ('Xi Jinping', 'Vladimir Putin', 'met with', 'PV'), ('China', 'United States', 'top trading partner of', 'NE'), ('Mexico', 'United States', 'top trading partner of', 'NE'), ('China', 'United States', 'tariffs imposed on', 'NG'), ('Creation Technologies', 'Mexico', 'located in', 'NE'), ('China', 'South-east Asia', 'trading more with', 'NE'), ('United States', 'Canada', 'trading more with', 'NE'), ('United States', 'Mexico', 'trading more with', 'NE'), ('China', 'graphite', 'export curbs on', 'NG'), ('China', 'gallium', 'export controls on', 'NG'), ('China', 'germanium', 'export controls on', 'NG'), ('Peru', 'China', 'trade with', 'PV'), ('Peru', 'United States', 'trade with', 'NE'), ('China', 'Peru', 'invested in', 'PV'), ('Dina Boluarte', 'Xi Jinping', 'met with', 'PV'), ('Asia-Pacific Economic Cooperation', 'San Francisco', 'forum in', 'NE'), ('United States', 'China', 'trade deficit with', 'NG'), ('United States', 'Mexico', 'trade deficit with', 'NG'), ('New Zealand', 'India', 'rise in imports from', 'NG'), ('Australia', 'India', 'rise in imports from', 'NG'), ('China', 'India', 'trade deficit with', 'NG'), ('Apple', 'China', 'sales in', 'NG'), ('Huawei', 'China', 'sales in', 'PV'), ('Germany', 'China', 'overexposed to', 'NG'), ('Germany', 'China', 'exports to', 'NG'), ('European Council on Foreign Relations', 'Germany', 'policy fellow at', 'NE'), ('Gojek', 'drivers', 'reduces commission for', 'PV'), ('TADA', 'cashless payments', 'charges transaction fee for', 'NE'), ('ComfortDelGro', 'cashless payments', 'charges transaction fee for', 'NE'), ('Peng Peng', 'Guangdong Society of Reform', 'chairman of', 'NE'), ('Pizza Hut', 'Beyond Meat', 'partnership with', 'PV'), ('GIC', 'Alibaba Group Holding', 'investment in', 'PV'), ('SoftBank Group', 'Alibaba Group Holding', 'sold stake in', 'NE'), ('Temasek Holdings', 'Alibaba Group Holding', 'investment in', 'PV'), ('Kobe beef', 'Tajima-gyu', 'derived from', 'NE'), ('Tajima-gyu', 'Hyogo Prefecture', 'from', 'NE'), ('Cheong Shi Wei', 'Mindef', 'received award from', 'PV'), ('Cheong Shi Wei', 'Joint Intelligence Command', 'from', 'NE'), ('Cheong Shi Wei', 'Digital and Intelligence Service', 'from', 'NE'), ('BioSyngen', 'Guangzhou Knowledge City', 'located in', 'NE'), ('BioSyngen', 'China', 'developing treatments in', 'NE'), ('Singrow', 'BioSyngen', 'competitor of', 'NE'), ('Food and Drug Administration', 'clinical trials', 'data on', 'NE'), ('Ibotta', 'PepsiCo', 'client of', 'NE'), ('Ibotta', 'Nestle', 'client of', 'NE'), ('Ibotta', 'Coca-Cola', 'client of', 'NE'), ('Ibotta', 'Bryan Leach', 'founded by', 'NE'), ('Vinda International', 'Royal Golden Eagle', 'acquisition offer for', 'NE'), ('Sukanto Tanoto', 'Royal Golden Eagle', 'owns', 'NE'), ('Essity', 'Vinda International', 'owns stake in', 'NE'), ('Isola Castle', 'Royal Golden Eagle', 'unit of', 'NE'), ('CNOOC', 'Petrobras', 'owns stake in', 'NE')]"
Politics & Government,"[('Angjelin Sterkaj', 'PER'), ('Armando Beqirai', 'PER'), ('Reykjavík', 'LOC'), ('Icelandic society', 'ORG'), ('Rauðagerði Case', 'EVT'), ('Belarus officials', 'PER'), ('Alexander Lukashenko', 'PER'), ('European Union', 'ORG'), ('Sudanese Armed Forces', 'ORG'), ('Sudan’s Foreign Ministry', 'ORG'), ('Fretilin', 'ORG'), ('UDT', 'ORG'), ('Indonesia', 'LOC'), (""People's Voice Party"", 'ORG'), ('Mr Bowyer', 'PER'), ('GIC', 'ORG'), ('Temasek', 'ORG'), ('Singapore Government', 'ORG'), ('Dr Muhammad Khalil', 'PER'), ('Norshahril Saat', 'PER'), ('ISEAS-Yusof Ishak Institute', 'ORG'), ('Emyra Wajãpi', 'PER'), ('Funai', 'ORG'), ('Blaise Sylliboy', 'PER'), ('Kevin Hartling', 'PER'), ('Eskasoni First Nation', 'ORG'), ('Membertou First Nation', 'ORG'), ('Lee Jae-myung', 'PER'), ('Hong Ik-pyo', 'PER'), ('Democratic Party', 'ORG'), ('Jin Jeong-hwa', 'PER'), ('Jesus Manuel Salgado', 'PER'), ('Aroohi Dheri', 'PER'), ('Jasleen Kaur', 'PER'), ('Jasdeep Singh', 'PER'), ('Amandeep Singh', 'PER'), ('Kejriwal', 'PER'), ('Aam Aadmi Party', 'ORG'), ('Narendra Modi', 'PER'), ('Bharatiya Janata Party', 'ORG'), ('Indian foreign ministry', 'ORG'), ('Gabungan Rakyat Sabah', 'ORG'), ('Hajiji Noor', 'PER'), ('Barisan Nasional', 'ORG'), ('Benedict Asmat', 'PER'), ('Dr Ronald', 'PER'), ('UMNO', 'ORG'), ('Bersatu', 'ORG')]","[('Angjelin Sterkaj', 'Armando Beqirai', 'murdered', 'NG'), ('Angjelin Sterkaj', 'Reykjavík', 'sentenced in', 'NE'), ('Rauðagerði Case', 'Icelandic society', 'shocked', 'NG'), ('Belarus officials', 'Alexander Lukashenko', 'under', 'NE'), ('European Union', 'Sudanese Armed Forces', 'sanctioned', 'NG'), ('Sudan’s Foreign Ministry', 'Sudanese Armed Forces', 'affiliated with', 'NE'), ('Fretilin', 'UDT', 'coalition with', 'NE'), ('Indonesia', 'Fretilin', 'invaded', 'NG'), ('Mr Bowyer', ""People's Voice Party"", 'joined', 'NE'), ('Mr Bowyer', 'GIC', 'criticized', 'NG'), ('Mr Bowyer', 'Temasek', 'criticized', 'NG'), ('Mr Bowyer', 'Singapore Government', 'criticized', 'NG'), ('Dr Muhammad Khalil', 'Norshahril Saat', 'described by', 'NE'), ('Dr Muhammad Khalil', 'ISEAS-Yusof Ishak Institute', 'affiliated with', 'NE'), ('Funai', 'Emyra Wajãpi', 'reported death of', 'NG'), ('Blaise Sylliboy', 'Eskasoni First Nation', 'member of', 'NE'), ('Kevin Hartling', 'Membertou First Nation', 'member of', 'NE'), ('Lee Jae-myung', 'Hong Ik-pyo', 'defended by', 'PV'), ('Lee Jae-myung', 'Democratic Party', 'leader of', 'NE'), ('Jin Jeong-hwa', 'Lee Jae-myung', 'witnessed attack on', 'NG'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Aroohi Dheri', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Jasleen Kaur', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Jasdeep Singh', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Jesus Manuel Salgado', 'Amandeep Singh', 'kidnapped and killed', 'NG'), ('Kejriwal', 'Aam Aadmi Party', 'leader of', 'NE'), ('Kejriwal', 'Narendra Modi', 'opposed by', 'NG'), ('Kejriwal', 'Bharatiya Janata Party', 'opposed by', 'NG'), ('Gabungan Rakyat Sabah', 'Hajiji Noor', 'led by', 'NE'), ('Barisan Nasional', 'Gabungan Rakyat Sabah', 'governs with', 'NE'), ('Benedict Asmat', 'Barisan Nasional', 'candidate of', 'NE'), ('Dr Ronald', 'UMNO', 'former member of', 'NE'), ('Dr Ronald', 'Bersatu', 'member of', 'NE')]"
China & Foreign Relations,"[('Manhattan jury', 'ORG'), ('Trump Organization', 'ORG'), ('Trump Corp.', 'ORG'), ('Trump Payroll Corp.', 'ORG'), ('Donald Trump', 'PER'), ('China', 'LOC'), ('Lithuania', 'LOC'), ('Agne Vaiciukeviciute', 'PER'), (""Lithuania's Ministry"", 'ORG'), ('Beijing', 'LOC'), ('Taiwan', 'LOC'), ('US', 'LOC'), ('Mike Pompeo', 'PER'), ('Robert O’Brien', 'PER'), ('Kelly Craft', 'PER'), ('Peter Navarro', 'PER'), ('David Stilwell', 'PER'), ('Alex Azar', 'PER'), ('John Bolton', 'PER'), ('Stephen Bannon', 'PER'), ('Joe Biden', 'PER'), ('Hua Chunying', 'PER'), ('Communist Youth League', 'ORG'), ('H&M', 'ORG'), (""People's Liberation Army"", 'ORG'), ('Xi Jinping', 'PER'), ('Ren Zhiqiang', 'PER'), ('Donald Trump', 'PER'), ('Chinese Foreign Ministry', 'ORG'), ('Josep Borrell', 'PER'), ('Olaf Scholz', 'PER'), ('European Union', 'ORG'), ('Hector Alejandro Cabrera Fuentes', 'PER'), ('Russia', 'LOC'), ('Robert Mueller', 'PER'), ('Liu', 'PER'), ('Qin', 'PER'), ('George W Bush', 'PER'), ('Katy Chevigny', 'PER'), ('Michelle Obama', 'PER'), ('Smith', 'PER'), ('Tanya Chutkan', 'PER'), ('Warren', 'PER'), ('Fred Trump', 'PER'), ('John Walter', 'PER'), ('Jake Sullivan', 'PER'), ('Fumio Kishida', 'PER'), ('Ferdinand Marcos', 'PER'), ('Nguyen Phu Trong', 'PER'), ('Wang', 'PER'), ('Li', 'PER'), ('Emmanuel Macron', 'PER')]","[('Manhattan jury', 'Trump Organization', 'found guilty', 'NG'), ('Trump Corp.', 'Trump Organization', 'is a subsidiary of', 'NE'), ('Trump Payroll Corp.', 'Trump Organization', 'is a subsidiary of', 'NE'), ('Donald Trump', 'Trump Organization', 'owns', 'NE'), ('China', 'Agne Vaiciukeviciute', 'sanctioned', 'NG'), ('Lithuania', 'China', 'has trade tensions with', 'NG'), ('Beijing', 'Lithuania', 'imposed sanctions on', 'NG'), (""Lithuania's Ministry"", 'China', 'criticized', 'NG'), ('Taiwan', 'China', 'claims territory of', 'NG'), ('US', 'Taiwan', 'sells arms to', 'NG'), ('China', 'US', 'has trade tensions with', 'NG'), ('Mike Pompeo', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('Robert O’Brien', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('Kelly Craft', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('Peter Navarro', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('David Stilwell', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('Alex Azar', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('John Bolton', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('Stephen Bannon', 'Donald Trump', 'worked for', 'NE'), ('China', 'H&M', 'boycotted', 'NG'), (""People's Liberation Army"", 'H&M', 'criticized', 'NG'), ('Xi Jinping', 'Ren Zhiqiang', 'sentenced', 'NG'), ('Donald Trump', 'Chinese Foreign Ministry', 'has trade tensions with', 'NG'), ('Josep Borrell', 'China', 'cancelled trip to', 'NG'), ('Olaf Scholz', 'China', 'rethinking relationship with', 'NE'), ('European Union', 'China', 'reducing dependence on', 'NE'), ('Hector Alejandro Cabrera Fuentes', 'Russia', 'spied for', 'NG'), ('Russia', 'US', 'spying threat to', 'NG'), ('Robert Mueller', 'Russia', 'investigated interference by', 'NG'), ('Liu', 'Qin', 'colleagues', 'NE'), ('George W Bush', 'Liu', 'made comment about', 'NE'), ('Katy Chevigny', 'Smith', 'is married to', 'NE'), ('Michelle Obama', 'Katy Chevigny', 'made documentary about', 'NE'), ('Tanya Chutkan', 'Donald Trump', 'issued gag order against', 'NG'), ('Fred Trump', 'Donald Trump', 'father of', 'NE'), ('Jake Sullivan', 'China', 'mentioned increased patrols against', 'NG'), ('Fumio Kishida', 'Joe Biden', 'met with', 'NE'), ('Ferdinand Marcos', 'Joe Biden', 'met with', 'NE'), ('Nguyen Phu Trong', 'anti-corruption campaign', 'launched', 'NE'), ('Wang', 'France', 'seeking deeper exchanges with', 'PV'), ('Li', 'Emmanuel Macron', 'mentioned positive relationship with', 'PV')]"
Real Estate & Property,"[('David Vaculik', 'PER'), ('Ivo Mueller', 'PER'), ('Jaromir Lukes', 'PER'), ('Vaclav Cojocaru', 'PER'), ('Roma family', 'PER'), ('Adolf Hitler', 'PER'), ('Ostrava Regional Court', 'ORG'), ('Czech Republic', 'LOC'), ('HSBC', 'ORG'), ('Standard Chartered', 'ORG'), ('Alexander Nakhapetov', 'PER'), ('Vladimir Putin', 'PER'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Knight Frank Thailand', 'ORG'), ('Sonia Cheng', 'PER'), ('Rosewood Hotel Group', 'ORG'), ('Cheng Yu-tung', 'PER'), ('New World Development', 'ORG'), ('Chow Tai Fook Jewellery', 'ORG'), ('Henry Cheng', 'PER'), ('Mr Gao Yiping', 'PER'), ('Jiangxi province', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Kazakhstan', 'LOC'), ('Halimah Yacob', 'PER'), ('Wendy Kwek', 'PER'), ('Dr Lim Chong Teck', 'PER'), ('City Developments Limited', 'ORG'), ('E-House', 'ORG'), ('Alibaba', 'ORG'), ('Overseas Chinese Town Holding', 'ORG'), ('Henderson Land Development', 'ORG'), ('David Turpin', 'PER'), ('Louise Turpin', 'PER'), ('California', 'LOC'), ('Andy Setos', 'PER'), ('David Haslingden', 'PER'), ('Fox Networks Group', 'ORG'), ('Evergrande', 'ORG'), ('Hui Ka Yan', 'PER'), ('China Securities Regulatory Commission', 'ORG'), ('A-Smart Holdings', 'ORG'), ('Lim Huan Chiang', 'PER'), ('Shanghai Stock Exchange', 'ORG'), ('Brite Semiconductor', 'ORG'), ('Semiconductor Manufacturing International Corporation', 'ORG'), ('Veritas', 'ORG'), ('Carlyle Group', 'ORG'), ('Greg Hughes', 'PER'), ('Cohesity', 'ORG'), ('JPMorgan Chase', 'ORG')]","[('David Vaculik', 'Ivo Mueller', 'and', 'NE'), ('David Vaculik', 'Jaromir Lukes', 'and', 'NE'), ('David Vaculik', 'Vaclav Cojocaru', 'and', 'NE'), ('Ivo Mueller', 'Jaromir Lukes', 'and', 'NE'), ('Ivo Mueller', 'Vaclav Cojocaru', 'and', 'NE'), ('Jaromir Lukes', 'Vaclav Cojocaru', 'and', 'NE'), ('David Vaculik', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Ivo Mueller', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Jaromir Lukes', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Vaclav Cojocaru', 'Roma family', 'attacked', 'NG'), ('Adolf Hitler', 'neo-Nazis', 'birthday', 'NE'), ('David Vaculik', 'Ostrava Regional Court', 'sentenced by', 'NE'), ('Ivo Mueller', 'Ostrava Regional Court', 'sentenced by', 'NE'), ('Jaromir Lukes', 'Ostrava Regional Court', 'sentenced by', 'NE'), ('Vaclav Cojocaru', 'Ostrava Regional Court', 'sentenced by', 'NE'), ('HSBC', 'China', 'exposure in', 'NG'), ('HSBC', 'UK', 'uncertainty in', 'NG'), ('Standard Chartered', 'China', 'exposure in', 'NG'), ('Alexander Nakhapetov', 'Phuket', 'lives in', 'NE'), ('Vladimir Putin', 'Alexander Nakhapetov', 'war impacts', 'NG'), ('Knight Frank Thailand', 'Russians', 'sold to', 'NE'), ('Sonia Cheng', 'Rosewood Hotel Group', 'CEO of', 'PV'), ('Cheng Yu-tung', 'Chow Tai Fook Jewellery', 'founded', 'PV'), ('Henry Cheng', 'Cheng Yu-tung', 'son of', 'NE'), ('Mr Gao Yiping', 'Jiangxi province', 'lives in', 'NE'), ('Singapore', 'Kazakhstan', 'collaboration with', 'PV'), ('Halimah Yacob', 'Singapore', 'President of', 'NE'), ('Wendy Kwek', 'Dr Lim Chong Teck', 'sued by', 'NG'), ('City Developments Limited', 'E-House', 'invested in', 'PV'), ('Alibaba', 'E-House', 'invested in', 'PV'), ('Overseas Chinese Town Holding', 'E-House', 'invested in', 'PV'), ('Henderson Land Development', 'E-House', 'invested in', 'PV'), ('David Turpin', 'Louise Turpin', 'and', 'NE'), ('Andy Setos', 'Fox Networks Group', 'worked at', 'PV'), ('David Haslingden', 'Andy Setos', 'praised', 'PV'), ('Evergrande', 'Hui Ka Yan', 'founded by', 'NE'), ('China Securities Regulatory Commission', 'Evergrande', 'fined', 'NG'), ('A-Smart Holdings', 'Lim Huan Chiang', 'CEO of', 'PV'), ('Shanghai Stock Exchange', 'Brite Semiconductor', 'approved IPO for', 'NE'), ('Semiconductor Manufacturing International Corporation', 'Brite Semiconductor', 'partly owns', 'NE'), ('Veritas', 'Carlyle Group', 'acquired by', 'NE'), ('Greg Hughes', 'Veritas', 'CEO of', 'PV'), ('Cohesity', 'JPMorgan Chase', 'used', 'NE')]"
Environment & Sports,"[('Armenians', 'PER'), ('Karabakh', 'LOC'), ('Azerbaijan', 'LOC'), ('Azerbaijani military', 'ORG'), ('David Babayan', 'PER'), ('Samvel Shahramanyan', 'PER'), ('Republic of Artsakh', 'ORG'), ('Reuters', 'ORG'), ('FIFA', 'ORG'), ('Moroccan soccer federation', 'ORG'), ('Munir El Haddadi', 'PER'), ('Spain', 'LOC'), ('Morocco', 'LOC'), ('Court of Arbitration for Sport', 'ORG'), ('Singapore Turf Club', 'ORG'), ('William Henry Macleod Read', 'PER'), ('Sir Stamford Raffles', 'PER'), ('HIF', 'ORG'), ('Eneos', 'ORG'), ('United States', 'LOC'), ('Chile', 'LOC'), ('Australia', 'LOC'), ('Meg Gentle', 'PER'), ('Japan', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Mastanahua tribe', 'PER'), ('Peru', 'LOC'), ('Shuri', 'PER'), ('Elena', 'PER'), ('Maria', 'PER'), ('Janet', 'PER'), ('Epa', 'PER'), ('Matsés elders', 'PER'), ('Arturo Tumi Nëcca Potsad', 'PER'), ('Guardian', 'ORG'), ('Salimah', 'PER'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Hector Bellerin', 'PER'), ('Forest Green Rovers', 'ORG'), ('Fifa', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('Pimientos de Padrón', 'ORG'), ('Galicia', 'LOC'), ('Spain', 'LOC'), ('Catalonia', 'LOC'), ('Valencia', 'LOC'), ('Goya', 'ORG'), ('Okinawa Prefecture', 'LOC'), ('Yomiuri Shimbun', 'ORG'), ('NHK', 'ORG'), ('Chura-san', 'ORG'), ('Godzilla', 'PER'), ('Bobo', 'PER'), ('Acres', 'ORG'), ('Sungei Tengah', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Wilson Popenoe', 'PER'), ('California Avocado Association', 'ORG'), ('Antigua Guatemala', 'LOC'), ('Zulema Green', 'PER'), ('Cory Green', 'PER'), ('Atlanta', 'LOC'), ('National Center for Health Statistics', 'ORG'), ('Pham Nhat Vuong', 'PER'), ('VinFast', 'ORG'), ('V-Green', 'ORG')]","[('Armenians', 'Karabakh', 'inhabit', 'NE'), ('Karabakh', 'Azerbaijan', 'part of', 'NE'), ('Armenians', 'Azerbaijan', 'forced to leave', 'NG'), ('David Babayan', 'Samvel Shahramanyan', 'adviser to', 'NE'), ('David Babayan', 'Reuters', 'interviewed by', 'NE'), ('Republic of Artsakh', 'Samvel Shahramanyan', 'led by', 'NE'), ('FIFA', 'Moroccan soccer federation', 'rejected request from', 'NE'), ('Munir El Haddadi', 'Spain', 'nationality', 'NE'), ('Munir El Haddadi', 'Morocco', 'nationality change request', 'NE'), ('Morocco', 'Court of Arbitration for Sport', 'appealed to', 'NE'), ('Munir El Haddadi', 'Court of Arbitration for Sport', 'appealed to', 'NE'), ('FIFA', 'Court of Arbitration for Sport', 'case at', 'NE'), ('Singapore Turf Club', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('William Henry Macleod Read', 'Singapore Turf Club', 'founded', 'NE'), ('Sir Stamford Raffles', 'Singapore', 'founded', 'NE'), ('HIF', 'Eneos', 'supply to', 'NE'), ('Meg Gentle', 'HIF', 'Executive Director', 'NE'), ('Meg Gentle', 'Reuters', 'interviewed by', 'NE'), ('HIF', 'Japan', 'e-fuels to', 'NE'), ('China', 'electric vehicles', 'mandating', 'NE'), ('Mastanahua tribe', 'Peru', 'in', 'NE'), ('Shuri', 'Mastanahua tribe', 'member of', 'NE'), ('Elena', 'Shuri', 'wife of', 'NE'), ('Maria', 'Shuri', 'mother-in-law of', 'NE'), ('Janet', 'Shuri', 'wife of', 'NE'), ('Epa', 'Shuri', 'also known as', 'NE'), ('Matsés elders', 'Arturo Tumi Nëcca Potsad', 'guided by', 'NE'), ('Arturo Tumi Nëcca Potsad', 'Guardian', 'interviewed by', 'NE'), ('Salimah', 'Indonesia', 'farmer in', 'NE'), ('Hector Bellerin', 'Forest Green Rovers', 'shareholder in', 'NE'), ('Forest Green Rovers', 'Fifa', 'recognised by', 'PV'), ('Forest Green Rovers', 'United Nations', 'recognised by', 'PV'), ('Pimientos de Padrón', 'Galicia', 'originates from', 'NE'), ('Pimientos de Padrón', 'Spain', 'located in', 'NE'), ('Fideuà', 'Catalonia', 'popular in', 'NE'), ('Fideuà', 'Valencia', 'popular in', 'NE'), ('Goya', 'Okinawa Prefecture', 'introduced to', 'NE'), ('Goya', 'Yomiuri Shimbun', 'recipe in', 'NE'), ('Goya', 'NHK', 'featured in', 'NE'), ('Godzilla', 'Singapore', 'sighted in', 'NE'), ('Bobo', 'Acres', 'rescued by', 'NE'), ('Godzilla', 'Bobo', 'similar to', 'NE'), ('Acres', 'Sungei Tengah', 'near', 'NE'), ('avocado', 'Mexico', 'originates from', 'NE'), ('avocado', 'Guatemala', 'originates from', 'NE'), ('avocado', 'Maya', 'treasured crop of', 'NE'), ('Antigua Guatemala', 'avocado', 'reliant on', 'NE'), ('Wilson Popenoe', 'California Avocado Association', 'explorer for', 'NE'), ('Zulema Green', 'Cory Green', 'married to', 'PV'), ('Cory Green', 'Zulema Green', 'married to', 'PV'), ('Pham Nhat Vuong', 'VinFast', 'founder of', 'NE'), ('Pham Nhat Vuong', 'V-Green', 'holds stake in', 'NE'), ('V-Green', 'VinFast', 'supports', 'NE')]"
Artificial Intelligence & Technology,"[('Microsoft', 'ORG'), ('The Guardian', 'ORG'), ('British government', 'ORG'), ('Auschwitz Memorial', 'ORG'), ('Elon Musk', 'PER'), ('X', 'ORG'), ('Meta', 'ORG'), ('President Biden', 'PER'), ('Meta’s Oversight Board', 'ORG'), ('xAI', 'ORG'), ('OpenAI', 'ORG'), ('Sam Altman', 'PER'), ('Greg Brockman', 'PER'), ('Google', 'ORG'), ('Sundar Pichai', 'PER'), ('Singapore University of Technology and Design', 'ORG'), ('Changi General Hospital', 'ORG'), ('Ian Chung', 'PER'), ('Le Monde', 'ORG'), ('Prisa Media', 'ORG'), ('Brad Lightcap', 'PER'), ('McKinsey', 'ORG'), ('Cohere', 'ORG'), ('Ben Ellencweig', 'PER'), ('Baidu', 'ORG'), ('Lenovo', 'ORG'), ('Anthropic', 'ORG'), ('Amazon', 'ORG'), ('Temasek', 'ORG'), ('OpenAI', 'ORG'), ('Andrej Karpathy', 'PER'), ('SenseTime Group', 'ORG'), ('Tang Xiaoou', 'PER')]","[('Microsoft', 'Microsoft-generated polls', 'deactivated', 'NE'), ('Microsoft', 'The Guardian', 'criticized by', 'NG'), ('British government', 'AI summit', 'hosted', 'NE'), ('Auschwitz Memorial', 'X', 'criticized', 'NG'), ('Elon Musk', 'X', 'owns', 'NE'), ('Meta', 'President Biden', 'altered video of', 'NE'), ('Meta', 'Meta’s Oversight Board', 'overseen by', 'NE'), ('xAI', 'Elon Musk', 'founded by', 'NE'), ('OpenAI', 'Sam Altman', 'founded by', 'NE'), ('OpenAI', 'Microsoft', 'backed by', 'NE'), ('OpenAI', 'Sam Altman', 'CEO of', 'NE'), ('Google', 'Sundar Pichai', 'CEO of', 'NE'), ('Singapore University of Technology and Design', 'Changi General Hospital', 'collaborated with', 'NE'), ('Le Monde', 'OpenAI', 'partnered with', 'NE'), ('Prisa Media', 'OpenAI', 'partnered with', 'NE'), ('McKinsey', 'Cohere', 'partnered with', 'NE'), ('Baidu', 'Lenovo', 'partnered with', 'NE'), ('Anthropic', 'Google', 'invested in', 'PV'), ('Anthropic', 'Amazon', 'invested in', 'PV'), ('OpenAI', 'Microsoft', 'largest investor in', 'PV'), ('OpenAI', 'Temasek', 'potential investment from', 'PV'), ('OpenAI', 'Andrej Karpathy', 'employed', 'NE'), ('SenseTime Group', 'Tang Xiaoou', 'founded by', 'NE')]"
Food & Culture,"[('Sheikh Md Razan', 'PER'), ('ValueMax pawnshop', 'ORG'), ('Boon Lay MRT station', 'LOC'), ('Ng Yah Ching', 'PER'), ('Java Corner', 'ORG'), ('Khong Guan Restaurant', 'ORG'), ('Istanbul University', 'ORG'), ('Beylikduzu district', 'LOC'), ('Istanbul', 'LOC'), ('British ambassador', 'PER'), ('Placido Yaiguaje Payaguaje', 'PER'), ('River Piñuña Blanco', 'LOC'), ('Colombian Amazon', 'LOC'), ('São Luís', 'LOC'), ('Javari River', 'LOC'), ('Atalaia do Norte', 'LOC'), ('Chief Mauro Kanamari', 'PER'), ('Chumash people', 'PER'), ('Violet Sage Walker', 'PER'), ('Avila Beach', 'LOC'), ('California', 'LOC'), ('Georgiana Gensaw', 'PER'), ('Yurok Tribe', 'ORG'), ('Klamath Glen', 'LOC'), ('Crescent City', 'LOC'), ('Medan', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Thailand', 'LOC'), ('Malaysia', 'LOC'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Vietnam', 'LOC'), ('Laos', 'LOC'), ('Cambodia', 'LOC'), ('Java', 'LOC'), ('Kjetil and Zoe Njoten', 'PER'), ('Erik and Jen Strom', 'PER'), ('Los Angeles', 'LOC'), ('Norway', 'LOC'), ('Njoten Island', 'LOC'), ('AquaPolis', 'ORG'), ('Dr Jiang Jun Hui', 'PER'), ('SFA’s aquaculture department', 'ORG'), ('Ong’s The Fish Farmer', 'ORG'), ('Abluo', 'ORG'), ('Mr Tuan Dung Nguyen', 'PER'), ('HiveBotics', 'ORG'), ('Ressence', 'ORG'), ('Benoit Mintiens', 'PER')]","[('Sheikh Md Razan', 'ValueMax pawnshop', 'attempted to rob', 'NG'), ('Sheikh Md Razan', 'Ng Yah Ching', 'robbed', 'NG'), ('Java Corner', 'Khong Guan Restaurant', 'located in', 'NE'), ('Benoit Mintiens', 'Ressence', 'founded', 'NE'), ('Kjetil and Zoe Njoten', 'Norway', 'grew up in', 'NE'), ('Erik and Jen Strom', 'Norway', 'family from', 'NE'), ('Kjetil and Zoe Njoten', 'Erik and Jen Strom', 'related to', 'NE'), ('AquaPolis', 'Dr Jiang Jun Hui', 'led by', 'NE'), ('Ong’s The Fish Farmer', 'AquaPolis', 'part of', 'NE'), ('Abluo', 'Mr Tuan Dung Nguyen', 'created by', 'NE'), ('Abluo', 'HiveBotics', 'developed by', 'NE'), ('Placido Yaiguaje Payaguaje', 'Colombian Amazon', 'lives in', 'NE'), ('Chief Mauro Kanamari', 'São Luís', 'chief of', 'NE'), ('Violet Sage Walker', 'Chumash people', 'tribal chair of', 'NE'), ('Georgiana Gensaw', 'Yurok Tribe', 'member of', 'NE'), ('Sheikh Md Razan', 'Boon Lay MRT station', 'near', 'NE')]"
Middle East & Conflicts,"[('Carlos Ghosn', 'PER'), ('Renault-Nissan', 'ORG'), ('Omani company', 'ORG'), ('Suhail Bahwan Automobiles', 'ORG'), ('Greg Kelly', 'PER'), ('Houthis', 'ORG'), ('Mohamed Nasser al-Atifi', 'PER'), ('Muhammad Fadl Abd Al-Nabi', 'PER'), ('Muhammad Ali al-Qadiri', 'PER'), ('Muhammed Ahmad al-Talibi', 'PER'), ('Noor Huda Ismail', 'PER'), ('Jemaah Islamiyah', 'ORG'), ('Al-Shabaab', 'ORG'), ('Nick Kyrgios', 'PER'), ('Novak Djokovic', 'PER'), ('Margaret Court', 'PER'), ('Roger Federer', 'PER'), ('Bjorn Borg', 'PER'), ('Neymar', 'PER'), ('Rodrigo Lasmar', 'PER'), ('Jose Luiz Runco', 'PER'), ('Marie Colvin', 'PER'), ('Dr. Mohammed Al-Mohammed', 'PER'), ('Singapore Armed Forces', 'ORG'), ('Mohammed Faiz Junaidi', 'PER'), ('Chan Wai Lim', 'PER'), ('Picnic', 'ORG'), ('Natalya', 'PER'), ('Hagari', 'PER'), ('Tedros Adhanom Ghebreyesus', 'PER'), ('Mohammed al-Sheikh', 'PER'), ('Mohammed al-Ghoul', 'PER'), ('Abu Mustafa', 'PER'), ('Nurse Diaa Al-Shaer', 'PER'), ('Fadi', 'PER'), ('Shimaa al-Zant', 'PER'), ('Gokmen Tanis', 'PER'), ('Jawed S.', 'PER'), ('Geert Wilders', 'PER'), ('Anwar al-Awlaki', 'PER'), ('Samir Khan', 'PER'), ('Josep Borrell', 'PER'), ('Oliver Varhelyi', 'PER'), ('Eli Cohen', 'PER'), ('Riyad al-Maliki', 'PER')]","[('Carlos Ghosn', 'Renault-Nissan', 'headed', 'NE'), ('Carlos Ghosn', 'Omani company', 'suspect payments', 'NG'), ('Carlos Ghosn', 'Suhail Bahwan Automobiles', 'suspect payments', 'NG'), ('Greg Kelly', 'Carlos Ghosn', 'top aide', 'NE'), ('Houthis', 'Mohamed Nasser al-Atifi', 'member', 'NE'), ('Houthis', 'Muhammad Fadl Abd Al-Nabi', 'member', 'NE'), ('Houthis', 'Muhammad Ali al-Qadiri', 'member', 'NE'), ('Houthis', 'Muhammed Ahmad al-Talibi', 'member', 'NE'), ('Noor Huda Ismail', 'Jemaah Islamiyah', 'linked to', 'NE'), ('Al-Shabaab', 'al Qaeda', 'linked to', 'NE'), ('Novak Djokovic', 'Margaret Court', 'match record', 'NE'), ('Novak Djokovic', 'Roger Federer', 'equal crowns', 'NE'), ('Novak Djokovic', 'Bjorn Borg', 'equal titles', 'NE'), ('Neymar', 'Rodrigo Lasmar', 'operated by', 'NE'), ('Neymar', 'Jose Luiz Runco', 'treated by', 'NE'), ('Marie Colvin', 'Dr. Mohammed Al-Mohammed', 'treated by', 'NE'), ('Singapore Armed Forces', 'FS Dixmude', 'support', 'PV'), ('Mohammed Faiz Junaidi', 'Institute of Technical Education', 'from', 'NE'), ('Chan Wai Lim', 'Institute of Technical Education', 'from', 'NE'), ('Natalya', 'Picnic', 'attended concert', 'NE'), ('Hagari', 'Al-Shifa Hospital', 'operations', 'NG'), ('Tedros Adhanom Ghebreyesus', 'Al-Shifa Hospital', 'worried about', 'NG'), ('Mohammed al-Sheikh', 'Al-Shifa hospital', 'treated at', 'NE'), ('Mohammed al-Ghoul', 'Al-Shati refugee camp', 'witness', 'NE'), ('Abu Mustafa', 'Al Shifa Hospital', 'near', 'NE'), ('Nurse Diaa Al-Shaer', 'Gaza', 'treating patients', 'NE'), ('Fadi', 'Shimaa al-Zant', 'son', 'NE'), ('Fadi', 'Kamal Adwan hospital', 'treated at', 'NE'), ('Gokmen Tanis', 'Netherlands', 'attacked', 'NG'), ('Jawed S.', 'Geert Wilders', 'attack motivated by', 'NG'), ('Anwar al-Awlaki', 'Samir Khan', 'killed with', 'NG'), ('Josep Borrell', 'Oliver Varhelyi', 'disowned', 'NG'), ('Eli Cohen', 'Riyad al-Maliki', 'refused meeting', 'NG')]"
Sports & Citizenship,"[('Indonesia', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Jokowi', 'PER'), ('Li Qiang', 'PER'), ('Jim Farley', 'PER'), ('BYD', 'ORG'), ('Geely', 'ORG'), ('Great Wall', 'ORG'), ('Changan SAIC', 'ORG'), ('Kyle Anderson', 'PER'), ('Yao Ming', 'PER'), ('Jonas Jerebko', 'PER'), ('CSKA Moscow', 'ORG'), ('Mr Heng', 'PER'), ('Ms Li Qiushuang', 'PER'), ('Pakistan', 'LOC'), ('Anwar ul Haq Kakar', 'PER'), ('British Museum', 'ORG'), ('James Comer', 'PER'), ('Joe Biden', 'PER'), ('Hunter Biden', 'PER'), ('Colin Kahl', 'PER'), ('Ms Daniela Kooijman', 'PER'), ('Variowell', 'ORG'), ('DeRucci', 'ORG'), ('Song Ui-young', 'PER'), ('South Korea', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Li Kaier', 'PER'), ('Yeo Yann Yann', 'PER'), ('Chin Han', 'PER')]","[('Indonesia', 'China', 'improved bilateral relations', 'PV'), ('Jokowi', 'Li Qiang', 'met with', 'NE'), ('China', 'Indonesia', 'imports from', 'PV'), ('Jokowi', 'Nusantara', 'invited investment in', 'PV'), ('Jim Farley', 'China', 'considers main competitor', 'NG'), ('BYD', 'China', 'automaker in', 'NE'), ('Geely', 'China', 'automaker in', 'NE'), ('Great Wall', 'China', 'automaker in', 'NE'), ('Changan SAIC', 'China', 'automaker in', 'NE'), ('Kyle Anderson', 'China', 'obtained citizenship in', 'NE'), ('Kyle Anderson', 'Yao Ming', 'met', 'NE'), ('Jonas Jerebko', 'CSKA Moscow', 'played for', 'NG'), ('Mr Heng', 'Chinese school', 'enrolled son in', 'NE'), ('Ms Li Qiushuang', 'Fujian', 'mother works in', 'NE'), ('Pakistan', 'China', 'partnered in lunar project', 'PV'), ('Anwar ul Haq Kakar', 'China', 'witnessed agreement with', 'NE'), ('British Museum', 'China', 'holds antiquities of', 'NE'), ('James Comer', 'Joe Biden', 'alleges payments to family', 'NG'), ('Hunter Biden', 'China', 'received payments from', 'NG'), ('Hunter Biden', 'Colin Kahl', 'facilitated meeting', 'NE'), ('Ms Daniela Kooijman', 'Variowell', 'works for', 'NE'), ('DeRucci', 'China', 'company in', 'NE'), ('Song Ui-young', 'South Korea', 'represents', 'PV'), ('Song Ui-young', 'Singapore', 'gained citizenship in', 'NE'), ('Li Kaier', 'China', 'represents', 'PV'), ('Li Kaier', 'Yao Ming', 'met with', 'NE'), ('Yeo Yann Yann', 'Chin Han', 'helped by', 'PV')]"
Russia & Sanctions,"[('United States', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Alexei Navalny', 'PER'), ('Joe Biden', 'PER'), ('European Union', 'ORG'), ('Belgium', 'LOC'), ('Alexander Lukashenko', 'PER'), ('Vladimir Putin', 'PER'), ('National Payment Card System', 'ORG'), ('Houthi rebels', 'ORG'), ('Sa’id al-Jamal', 'PER'), ('Britain', 'LOC'), ('David Cameron', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('K Shanmugam', 'PER'), ('Kushner family', 'ORG'), ('Nicole Kushner Meyer', 'PER'), ('Jared Kushner', 'PER'), ('Donald Trump', 'PER'), ('Victoria Spartz', 'PER')]","[('United States', 'Russia', 'issued sanctions to', 'NG'), ('United States', 'Alexei Navalny', 'involved in death of', 'NG'), ('Joe Biden', 'Russia', 'holds accountable', 'NG'), ('United States', 'Ukraine', 'supports', 'PV'), ('European Union', 'Russia', 'imposed sanctions on', 'NG'), ('Belgium', 'European Union', 'holds presidency of', 'NE'), ('Alexander Lukashenko', 'United States', 'sanctioned by', 'NG'), ('Alexander Lukashenko', 'West', 'accused by', 'NG'), ('Russia', 'United States', 'sanctioned by', 'NG'), ('United States', 'National Payment Card System', 'targeted', 'NG'), ('United States', 'Houthi rebels', 'imposed sanctions on', 'NG'), ('Sa’id al-Jamal', 'Houthi rebels', 'facilitated funding for', 'NG'), ('Britain', 'Alexei Navalny', 'imposed sanctions related to death of', 'NG'), ('David Cameron', 'Russia', 'criticizes', 'NG'), ('Singapore', 'Russia', 'issued sanctions against', 'NG'), ('Kushner family', 'United States', 'offers visas for investment in', 'PV'), ('Nicole Kushner Meyer', 'Kushner family', 'markets property for', 'PV'), ('Jared Kushner', 'Kushner family', 'member of', 'NE'), ('Donald Trump', 'Jared Kushner', 'son-in-law of', 'NE'), ('Victoria Spartz', 'Ukraine', 'represents in Congress', 'PV'), ('Victoria Spartz', 'United States', 'pleads for stronger response from', 'PV')]"
Healthcare & Surgery,"[('CMA CGM', 'ORG'), ('AP Moller-Maersk', 'ORG'), ('Dr Yip', 'PER'), ('Tan Tock Seng Hospital', 'ORG'), ('KTPH', 'ORG'), ('Mr Ang', 'PER'), ('Lee Sow Fong', 'PER'), ('Mr Oh', 'PER'), ('Associate Professor See', 'PER'), ('Abhishek', 'PER'), ('Mr Prasad', 'PER'), ('Maradona', 'PER'), ('Leopoldo Luque', 'PER'), ('Mr Sampurna', 'PER'), ('Ms Goh', 'PER'), ('Dr Yap Siong Yew', 'PER'), ('Anna', 'PER'), ('Christie Harnett', 'PER'), ('Mr Halim', 'PER'), ('Waihong', 'PER'), ('Ladzu', 'PER'), ('Nongbu', 'PER'), ('Zhaxi', 'PER'), ('Doctor Anywhere', 'ORG'), ('Prudential Singapore', 'ORG'), ('Phoon Chiu Yoke', 'PER'), ('Xiaxue', 'PER'), ('Marcus', 'PER'), ('SIA', 'ORG'), ('Duke-NUS Medical School', 'ORG'), ('Tsao Foundation', 'ORG'), ('A/Prof Kow', 'PER'), ('Mr Hoon Thing Leong', 'PER'), ('PT Jawa Satu Power', 'ORG'), ('Pertamina', 'ORG'), ('Marubeni', 'ORG'), ('Sojitz', 'ORG'), ('PT PLN', 'ORG'), ('Mr Andy Leach', 'PER'), ('Visions by Promises', 'ORG'), ('Gleneagles Medical Centre', 'ORG'), ('Singapore General Hospital', 'ORG'), (""Middlesbrough's West Lane Hospital"", 'ORG'), ('Cashew Medical & Surgery', 'LOC'), ('Lugu Lake', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Cilamaya', 'LOC'), ('West Java', 'LOC'), ('Orchard Road', 'LOC'), ('ION Orchard', 'LOC'), ('Mandarin Gallery', 'LOC'), ('Singapore Tourism Board', 'ORG')]","[('CMA CGM', 'AP Moller-Maersk', 'competitor of', 'NE'), ('Dr Yip', 'Mr Ang', 'treated', 'NE'), ('Dr Yip', 'Tan Tock Seng Hospital', 'patient transferred to', 'NE'), ('KTPH', 'Mr Ang', 'treated at', 'NE'), ('Lee Sow Fong', 'Mr Oh', 'oversees procedure for', 'NE'), ('Associate Professor See', 'Mr Oh', 'monitors', 'NE'), ('Abhishek', 'Mr Prasad', 'same patient', 'NE'), ('Maradona', 'Leopoldo Luque', 'treated by', 'NE'), ('Mr Sampurna', 'Singapore', 'sought treatment in', 'NE'), ('Ms Goh', 'Dr Yap Siong Yew', 'treated by', 'NE'), ('Anna', ""Middlesbrough's West Lane Hospital"", 'treated at', 'NG'), ('Christie Harnett', ""Middlesbrough's West Lane Hospital"", 'died at', 'NG'), ('Mr Halim', 'Singapore General Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Waihong', 'Ladzu', ' befriended', 'PV'), ('Waihong', 'Zhaxi', 'helped by', 'PV'), ('Doctor Anywhere', 'Prudential Singapore', 'partnered with', 'PV'), ('Phoon Chiu Yoke', 'Singapore Tourism Board', 'investigated by', 'NG'), ('Marcus', 'SIA', 'incident involving', 'NG'), ('Duke-NUS Medical School', 'Tsao Foundation', 'organised event with', 'NE'), ('A/Prof Kow', 'medical professionals', 'mentors', 'PV'), ('Mr Hoon Thing Leong', 'Singapore General Hospital', 'died at', 'NG'), ('PT Jawa Satu Power', 'Pertamina', 'jointly owned by', 'NE'), ('PT Jawa Satu Power', 'Marubeni', 'jointly owned by', 'NE'), ('PT Jawa Satu Power', 'Sojitz', 'jointly owned by', 'NE'), ('PT Jawa Satu Power', 'PT PLN', 'supplies electricity to', 'NE'), ('Mr Andy Leach', 'Visions by Promises', 'works at', 'NE'), ('Dr Yip', 'Gleneagles Medical Centre', 'works at', 'NE'), ('Mr Halim', 'Singapore General Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Ms Goh', 'Cashew Medical & Surgery', 'treated at', 'NE'), ('Waihong', 'Lugu Lake', 'lives near', 'NE'), ('Phoon Chiu Yoke', 'Mandarin Gallery', 'offended near', 'NG'), ('Phoon Chiu Yoke', 'ION Orchard', 'offended near', 'NG')]"
Medical Research & Virus,"[('Bill Lapschies', 'PER'), (""Edward C. Allworth Veterans' Home"", 'ORG'), ('Lebanon, Oregon', 'LOC'), ('The Daily Mail', 'ORG'), ('Covid-19', 'EVT'), ('Kyle Jamieson', 'PER'), ('New Zealand Cricket', 'ORG'), ('Bangladesh', 'LOC'), ('Mirpur', 'LOC'), ('Dunedin', 'LOC'), ('Nelson', 'LOC'), ('Napier', 'LOC'), ('Ben Sears', 'PER'), ('BAE Systems', 'ORG'), ('Reaction Engines', 'ORG'), ('Culham Science Centre', 'LOC'), ('Abingdon', 'LOC'), ('Oxfordshire', 'LOC'), ('British government', 'ORG'), ('Raymond Lin', 'PER'), ('NUH', 'ORG'), ('Jeanette Teo', 'PER'), ('A/Prof Merchant', 'PER'), ('Asst Prof Pipin', 'PER'), ('Pulmonary Embolism Response Team', 'ORG'), ('Singapore', 'LOC'), ('Roger Foo', 'PER'), ('National University Heart Centre', 'ORG'), ('Martin', 'PER'), ('NUS Yong Loo Lin School of Medicine', 'ORG'), ('Justin Chu', 'PER'), ('HFMD', 'EVT'), ('Taiwan', 'LOC'), ('Team X-3', 'ORG'), ('Temasek Polytechnic', 'ORG'), ('Team Biodynamic', 'ORG'), ('NTU', 'ORG'), ('NUS', 'ORG'), ('Singapore Institute of Technology', 'ORG'), ('FairPrice', 'ORG'), ('Team Commersseurs', 'ORG'), ('Chua', 'PER'), ('Tan', 'PER')]","[('Bill Lapschies', ""Edward C. Allworth Veterans' Home"", 'resides at', 'NE'), ('Bill Lapschies', 'Covid-19', 'infected with', 'NG'), (""Edward C. Allworth Veterans' Home"", 'Covid-19', 'reported cases', 'NE'), ('The Daily Mail', 'Covid-19', 'reported', 'NE'), ('Kyle Jamieson', 'New Zealand Cricket', 'plays for', 'NE'), ('Kyle Jamieson', 'Bangladesh', 'played against', 'NE'), ('Kyle Jamieson', 'Hamstring injury', 'experienced', 'NG'), ('Ben Sears', 'Kyle Jamieson', 'injury cover for', 'NE'), ('BAE Systems', 'Reaction Engines', 'invested in', 'PV'), ('Reaction Engines', 'British government', 'funded by', 'PV'), ('Reaction Engines', 'Culham Science Centre', 'located at', 'NE'), ('Raymond Lin', 'NUH', 'works at', 'NE'), ('Jeanette Teo', 'NUH', 'works at', 'NE'), ('A/Prof Merchant', 'Waist circumference', 'researched', 'NE'), ('Asst Prof Pipin', 'Pulmonary Embolism Response Team', 'leads', 'NE'), ('Roger Foo', 'National University Heart Centre', 'works at', 'NE'), ('Martin', 'NUS Yong Loo Lin School of Medicine', 'works at', 'NE'), ('Justin Chu', 'HFMD', 'developed test for', 'NE'), ('Justin Chu', 'Singapore', 'conducted study in', 'NE'), ('Justin Chu', 'Taiwan', 'conducted study in', 'NE'), ('Team X-3', 'Temasek Polytechnic', 'from', 'NE'), ('Team Biodynamic', 'FairPrice', 'partnered with', 'NE'), ('Team Biodynamic', 'NTU', 'from', 'NE'), ('Team Biodynamic', 'NUS', 'from', 'NE'), ('Team Biodynamic', 'Singapore Institute of Technology', 'from', 'NE'), ('Team Commersseurs', 'Chua', 'led by', 'NE'), ('Tan', 'Covid-19', 'work during', 'NE')]"
Diplomatic Relations & Airlines,"[('southern Thailand', 'LOC'), ('Deep South Watch', 'ORG'), ('Mr Anwar', 'PER'), ('Swatch', 'ORG'), ('Malaysia', 'LOC'), ('The 1975', 'ORG'), ('Ministry of Home Affairs', 'ORG'), ('Richard Branson', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('K Shanmugam', 'PER'), ('Nagaenthran Dharmalingam', 'PER'), ('Parti Islam Se-Malaysia', 'ORG'), ('Tok Guru Hadi', 'PER'), ('Abdul Hadi Awang', 'PER'), ('Assoc Prof Yu', 'PER'), ('Aaron Ng', 'PER'), ('Singapore Institute of Technology', 'SIT'), ('Nvidia', 'ORG'), ('Jensen Huang', 'PER'), ('Lee Hsien Loong', 'PER'), ('Economic Development Board', 'ORG'), ('Rothschild family', 'ORG'), ('Tony Blair', 'PER'), ('Singapore Airlines', 'ORG'), ('Malaysia Airlines', 'ORG'), ('Competition and Consumer Commission of Singapore', 'ORG'), ('Vesta', 'ORG'), ('Mr Tharman', 'PER'), ('Brunei', 'LOC'), ('Lee Kuan Yew', 'PER'), ('Sultan Omar Ali Saifuddien', 'PER'), ('Sultan Hassanal Bolkiah', 'PER'), ('Anwar Ibrahim', 'PER'), ('Vatican', 'ORG'), ('Pope Benedict XVI', 'PER'), ('Najib Razak', 'PER'), ('Holy See', 'ORG'), ('Israel', 'LOC'), ('Bahrain', 'LOC'), ('Hugo Chavez', 'PER'), ('Juan Manuel Santos', 'PER'), ('Simon Bolivar', 'PER'), ('Pushpa Kamal Dahal', 'PER'), ('United Nations', 'ORG'), ('China', 'LOC'), ('Somaliland', 'LOC'), ('Taiwan', 'LOC'), ('Indonesia', 'LOC'), ('Biden', 'PER'), ('MYAirline', 'ORG'), ('Malaysia Aviation Commission', 'ORG'), ('Civil Aviation Authority of Malaysia', 'ORG'), ('Anthony Loke', 'PER')]","[('southern Thailand', 'Deep South Watch', 'monitored by', 'NE'), ('Mr Anwar', 'southern Thailand', 'addressed conflict in', 'NE'), ('Swatch', 'Malaysia', 'filed lawsuit in', 'NE'), ('The 1975', 'Malaysia', 'performed in', 'NE'), ('Ministry of Home Affairs', 'Richard Branson', 'invited', 'NE'), ('Ministry of Home Affairs', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('Richard Branson', 'Singapore', 'visited', 'NE'), ('K Shanmugam', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('Nagaenthran Dharmalingam', 'Richard Branson', 'supported', 'PV'), ('Parti Islam Se-Malaysia', 'Mdm Raqiah Abdullah', 'supported by', 'PV'), ('Tok Guru Hadi', 'Parti Islam Se-Malaysia', 'led', 'NE'), ('Abdul Hadi Awang', 'Tok Guru Hadi', 'same as', 'NE'), ('Assoc Prof Yu', 'career', 'discussed', 'NE'), ('Aaron Ng', 'Singapore Institute of Technology', 'works at', 'NE'), ('Nvidia', 'Singapore', 'investing in', 'PV'), ('Jensen Huang', 'Nvidia', 'CEO of', 'NE'), ('Jensen Huang', 'Lee Hsien Loong', 'met with', 'NE'), ('Jensen Huang', 'Economic Development Board', 'met with', 'NE'), ('Rothschild family', 'Tony Blair', 'praised by', 'PV'), ('Singapore Airlines', 'Malaysia Airlines', 'partnered with', 'PV'), ('Singapore Airlines', 'Competition and Consumer Commission of Singapore', 'approved by', 'NE'), ('Malaysia Airlines', 'Competition and Consumer Commission of Singapore', 'approved by', 'NE'), ('Vesta', 'New York', 'tested in', 'NE'), ('Vesta', 'Middle East', 'considering', 'NE'), ('Mr Tharman', 'Brunei', 'visited', 'NE'), ('Lee Kuan Yew', 'Sultan Omar Ali Saifuddien', 'maintained relationship with', 'PV'), ('Sultan Hassanal Bolkiah', 'Sultan Omar Ali Saifuddien', 'son of', 'NE'), ('Anwar Ibrahim', 'Lee Hsien Loong', 'met with', 'NE'), ('Vatican', 'Malaysia', 'established ties with', 'NE'), ('Pope Benedict XVI', 'Najib Razak', 'met with', 'NE'), ('Najib Razak', 'Malaysia', 'PM of', 'NE'), ('Holy See', 'Vatican', 'same as', 'NE'), ('Israel', 'Bahrain', 'established ties with', 'NE'), ('Hugo Chavez', 'Juan Manuel Santos', 'restored ties with', 'PV'), ('Simon Bolivar', 'Hugo Chavez', 'idol of', 'PV'), ('Pushpa Kamal Dahal', 'United Nations', 'peace deal overseen by', 'NE'), ('China', 'Somaliland', 'angered by', 'NG'), ('China', 'Taiwan', 'angered by', 'NG'), ('Somaliland', 'Taiwan', 'established ties with', 'NE'), ('Indonesia', 'Middle East', 'to play larger role in', 'NE'), ('Biden', 'Indonesia', 'announced funding to', 'PV'), ('MYAirline', 'Malaysia Aviation Commission', 'regulated by', 'NE'), ('MYAirline', 'Civil Aviation Authority of Malaysia', 'regulated by', 'NE'), ('Anthony Loke', 'MYAirline', 'criticized', 'NG')]"
Korea & Military,"[('North Korea', 'LOC'), ('South Korea', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('United Nations', 'ORG'), ('IAEA', 'ORG'), ('Bank of Korea', 'ORG'), ('Kim Jong Un', 'PER'), ('Donald Trump', 'PER'), ('Yoon Suk Yeol', 'PER'), ('King Charles', 'PER'), ('Queen Camilla', 'PER'), ('Rishi Sunak', 'PER'), ('Bashar al-Assad', 'PER'), ('Fumio Kishida', 'PER'), ('Grace Jo', 'PER'), ('Alan Bae', 'PER'), ('Yesung', 'PER'), ('Kim So-young', 'PER'), ('Pak Kyong-ran', 'PER'), ('Min Myong-hak', 'PER'), ('Ashot Mkrtychev', 'PER'), ('Maria Zakharova', 'PER'), ('Rachael Rollins', 'PER'), ('Simon Henig', 'PER'), ('Roly Keating', 'PER'), ('Wang Wenbin', 'PER'), ('Ong Ka Chuan', 'PER')]","[('North Korea', 'South Korea', 'economic sanctions', 'NG'), ('North Korea', 'China', 'trade partner', 'NE'), ('North Korea', 'Russia', 'trade partner', 'NE'), ('North Korea', 'United Nations', 'sanctions', 'NG'), ('IAEA', 'Japan', 'supports', 'NE'), ('North Korea', 'IAEA', 'criticizes', 'NG'), ('Russia', 'South Korea', 'sanctions', 'NG'), ('South Korea', 'North Korea', 'sanctions', 'NG'), ('North Korea', 'United States', 'missile launches', 'NG'), ('South Korea', 'Singapore', 'trade partner', 'NE'), ('North Korea', 'Singapore', 'trade partner', 'NE'), ('China', 'North Korea', 'trade partner', 'NE'), ('South Korea', 'Russia', 'sanctions', 'NG'), ('North Korea', 'Malaysia', 'trade', 'NE'), ('South Korea', 'United States', 'defence cost-sharing', 'NE'), ('North Korea', 'Malaysia', 'diplomatic ties', 'NE'), ('North Korea', 'China', 'ally', 'PV'), ('South Korea', 'United Kingdom', 'ally', 'PV'), ('South Korea', 'King Charles', 'state visit', 'NE'), ('South Korea', 'Queen Camilla', 'state visit', 'NE'), ('South Korea', 'Rishi Sunak', 'state visit', 'NE'), ('North Korea', 'Syria', 'state visit', 'NE'), ('North Korea', 'Japan', 'missile launch', 'NG'), ('North Korea', 'United States', 'meeting', 'NE'), ('Grace Jo', 'North Korea', 'fled', 'NG'), ('Alan Bae', 'North Korea', 'tour business', 'NE'), ('Yesung', 'Cafe Mouse Rabbit', 'owns', 'NE'), ('South Korea', 'YouTube', 'live commerce', 'NE'), ('South Korea', 'IMF', 'conference', 'NE')]"
Education & Personal Stories,"[('Lim Sze Tein', 'PER'), ('Cordlife', 'ORG'), ('Sim Hwee Kok', 'PER'), ('Neo Siew Choo', 'PER'), ('Taiwan', 'LOC'), ('Hualien', 'LOC'), ('Taroko National Park', 'LOC'), ('Cherry Discotheque', 'ORG'), ('Ms Siti', 'PER'), ('Mr Danny', 'PER'), ('Kunsevitsky', 'PER'), ('Esthemedica', 'ORG'), ('Singapore', 'LOC'), ('Pallavi', 'PER'), ('One World International School', 'ORG'), ('Mediacorp', 'ORG'), ('Jaynesh Isuran', 'PER'), ('Yvonne Lim', 'PER'), ('Taipei', 'LOC'), ('Matilda Tao', 'PER'), ('Little Dragon', 'PER'), ('Li Liren', 'PER'), ('Yinzhou', 'PER'), ('Geylang', 'LOC'), ('IWC Schaffhausen', 'ORG'), ('US Navy', 'ORG'), ('Mr Ang', 'PER'), ('Royalgreen condominium', 'ORG'), ('Bukit Timah Road', 'LOC'), ('Ms Cheok', 'PER'), ('Mdm Goh', 'PER'), ('Madam Lim Sai Hong', 'PER'), ('Mr Lim', 'PER'), ('Miss A', 'PER'), ('Chantalle Ng', 'PER'), ('Lin Meijiao', 'PER'), ('Caryn Lim', 'PER'), ('Dr Tan Yung Khan', 'PER'), ('Nancy Lanza', 'PER'), ('Adam Lanza', 'PER'), ('Ryan', 'PER'), ('Sandy Hook Elementary School', 'ORG'), ('Newtown', 'LOC'), ('Mint Lim', 'PER'), ('School of Concepts', 'ORG'), (""Cartier Women's Initiative"", 'ORG'), ('Edwin Lim', 'PER'), ('Birds of Paradise', 'ORG'), ('Berkeley', 'LOC'), ('California', 'LOC'), ('Joel Lim', 'PER'), ('One Degree North', 'ORG'), ('Seoul', 'LOC'), ('QuicSeal', 'ORG'), ('Singapore Airlines', 'ORG')]","[('Lim Sze Tein', 'Cordlife', 'received email from', 'NE'), ('Sim Hwee Kok', 'Taiwan', 'missing in', 'NG'), ('Neo Siew Choo', 'Taiwan', 'missing in', 'NG'), ('Sim Hwee Kok', 'Neo Siew Choo', 'married couple', 'NE'), ('Cherry Discotheque', 'Ms Siti', 'patron at', 'NE'), ('Cherry Discotheque', 'Mr Danny', 'patron at', 'NE'), ('Kunsevitsky', 'Esthemedica', 'employed by', 'NE'), ('Pallavi', 'One World International School', 'student at', 'NE'), ('Pallavi', 'Mediacorp', 'competed in', 'NE'), ('Jaynesh Isuran', 'Mediacorp', 'hosted by', 'NE'), ('Yvonne Lim', 'Taipei', 'lives in', 'NE'), ('Matilda Tao', 'Singapore', 'lives in', 'NE'), ('Matilda Tao', 'Little Dragon', 'mother of', 'NE'), ('Matilda Tao', 'Li Liren', 'married to', 'NE'), ('Yinzhou', 'Geylang', 'lives in', 'NE'), ('Mr Ang', 'Royalgreen condominium', 'resident of', 'NE'), ('Ms Cheok', 'diabetes', 'diagnosed with', 'NG'), ('Mdm Goh', 'Madam Lim Sai Hong', 'mother of', 'NE'), ('Mdm Goh', 'Mr Lim', 'involved in lawsuit with', 'NG'), ('Miss A', 'perimenopause', 'experiencing', 'NG'), ('Chantalle Ng', 'Lin Meijiao', 'daughter of', 'NE'), ('Caryn Lim', 'Dr Tan Yung Khan', 'married to', 'NE'), ('Nancy Lanza', 'Adam Lanza', 'mother of', 'NE'), ('Adam Lanza', 'Sandy Hook Elementary School', 'shooting at', 'NG'), ('Mint Lim', 'School of Concepts', 'founded', 'PV'), ('Mint Lim', ""Cartier Women's Initiative"", 'fellow of', 'PV'), ('Edwin Lim', 'Birds of Paradise', 'founded', 'PV'), ('Joel Lim', 'One Degree North', 'owner of', 'PV'), ('Joel Lim', 'Singapore Airlines', 'worked for', 'NE'), ('Joel Lim', 'QuicSeal', 'inherited', 'NE')]"
University Research & Carbon,"[('Asit K. Biswas', 'PER'), ('Julian Kirchherr', 'PER'), ('Oxford University', 'ORG'), ('National University of Singapore', 'ORG'), ('Prof Qu', 'PER'), ('Mr Wang', 'PER'), ('NTU', 'ORG'), ('Assoc Prof Chow', 'PER'), ('IPCC', 'ORG'), ('Professor Bart van den Hurk', 'PER'), ('Netherlands', 'LOC'), ('Lucas', 'PER'), ('Qistina', 'PER'), ('Yale-NUS', 'ORG'), ('NUS', 'ORG'), ('Ms Dian Amirah Binte Alias', 'PER'), ('Boys’ Town', 'ORG'), ('Singapore University of Social Sciences', 'ORG'), ('Clara Hernblom', 'PER'), ('Johan Närvä', 'PER'), ('Swedish University of Agricultural Sciences', 'ORG'), ('Sabah', 'LOC'), ('Malaysia', 'LOC'), ('Borneo', 'LOC'), ('PUB', 'ORG'), ('University of California', 'ORG'), ('UCLA', 'ORG'), ('Equatic', 'ORG'), ('Resorts World Sentosa', 'RWS'), ('Professor Tan Eng Chye', 'PER'), ('Prof Koh Woon-Puay', 'PER'), ('Koh Seng Choon', 'PER'), ('Minister Grace Fu', 'PER'), ('Prof Yeoh', 'PER'), ('Sulzer', 'ORG'), ('Professor Lim Chwee Teck', 'PER'), ('Dr Asakawa', 'PER'), ('IBM', 'ORG'), ('Sealy Asia-Pacific', 'ORG'), ('Queensland University of Technology', 'ORG'), ('QUT', 'ORG'), ('Simon Dyer', 'PER'), ('Centre for Climate Research Singapore', 'ORG')]","[('Asit K. Biswas', 'National University of Singapore', 'works at', 'NE'), ('Julian Kirchherr', 'Oxford University', 'researches at', 'NE'), ('Prof Qu', 'NTU', 'works at', 'NE'), ('Mr Wang', 'Prof Qu', 'supervised by', 'NE'), ('Assoc Prof Chow', 'IPCC', 'works for', 'NE'), ('Assoc Prof Chow', 'Professor Bart van den Hurk', 'co-chair with', 'NE'), ('Qistina', 'Yale-NUS', 'alumna of', 'NE'), ('Ms Dian Amirah Binte Alias', 'Boys’ Town', 'works at', 'NE'), ('Ms Dian Amirah Binte Alias', 'Singapore University of Social Sciences', 'alumna of', 'NE'), ('Clara Hernblom', 'Swedish University of Agricultural Sciences', 'studies at', 'NE'), ('Johan Närvä', 'Swedish University of Agricultural Sciences', 'studies at', 'NE'), ('PUB', 'UCLA', 'partners with', 'NE'), ('PUB', 'Equatic', 'partners with', 'NE'), ('Resorts World Sentosa', 'NUS', 'partners with', 'NE'), ('Professor Tan Eng Chye', 'NUS', 'president of', 'NE'), ('Prof Koh Woon-Puay', 'social isolation study', 'lead investigator of', 'NE'), ('Minister Grace Fu', 'Climate Impact Science Research Programme', 'launched', 'NE'), ('Prof Yeoh', 'NUS', 'works at', 'NE'), ('Prof Yeoh', 'Oxford University', 'alumna of', 'NE'), ('Sulzer', 'Innovation Technology Hub', 'founded', 'NE'), ('Professor Lim Chwee Teck', 'NUS', 'works at', 'NE'), ('Dr Asakawa', 'IBM', 'works at', 'NE'), ('Sealy Asia-Pacific', 'Queensland University of Technology', 'collaborates with', 'NE'), ('Simon Dyer', 'Sealy Asia-Pacific', 'managing director of', 'NE'), ('Koh Seng Choon', 'Project Dignity', 'founded', 'NE')]"
Cybersecurity & Law,"[('Starbucks', 'ORG'), ('National Labor Relations Board', 'ORG'), ('Mara-Louise Anzalone', 'PER'), ('Didi Global', 'ORG'), ('Cyberspace Administration of China', 'ORG'), ('Cheng Wei', 'PER'), ('Liu Qing', 'PER'), ('Scott Pruitt', 'PER'), ('Environmental Protection Agency', 'ORG'), ('Government Accountability Office', 'ORG'), ('Julie Matta', 'PER'), ('Amazon', 'ORG'), ('European Union', 'ORG'), ('Google', 'ORG'), ('Greta Thunberg', 'PER'), ('Reclaim the Future', 'ORG'), ('Avast', 'ORG'), ('Federal Trade Commission', 'ORG'), ('Dish Network', 'ORG'), ('Federal Communications Commission', 'ORG'), ('Loyaan Egal', 'PER'), ('Elon Musk', 'PER'), ('SpaceX', 'ORG'), ('Washington state’s Department of Labor and Industries', 'ORG'), ('Adam Cochrane', 'PER'), ('Inditex', 'ORG'), ('H&M', 'ORG'), ('Shein', 'ORG'), ('PDD', 'ORG'), ('Zara', 'ORG'), ('Aviram Azari', 'PER'), ('Exxon', 'ORG'), ('Center for Climate Integrity', 'ORG'), ('Kert Davies', 'PER'), ('Ivan Lua', 'PER'), ('Republic of Singapore Air Force', 'ORG'), ('Workforce Singapore', 'ORG'), ('Institute of Banking and Finance', 'ORG'), ('Standard Chartered Bank', 'ORG'), ('Cui Chunyun', 'PER'), ('Mama Sunset', 'ORG'), ('Quantasing', 'ORG'), ('Mdm Teoh', 'PER'), ('Khdour', 'PER'), ('Israel Defense Forces', 'ORG'), ('Shin Bet', 'ORG'), ('Hamed', 'PER'), ('Vanessa Bryant', 'PER'), ('Kobe Bryant', 'PER'), ('Island Express Helicopters', 'ORG'), ('Colin Huang', 'PER'), ('PDD', 'ORG'), ('WH Group', 'ORG'), ('Smithfield Foods', 'ORG'), ('Chinese government', 'ORG'), ('Unicom', 'ORG'), ('Ferdinand Marcos Jr', 'PER'), ('Forcepoint', 'ORG'), ('Francisco Partners', 'ORG'), ('Citigroup', 'ORG'), ('Portugal’s Mais Habitação', 'ORG'), ('Feng', 'PER'), ('Communist Party', 'ORG'), ('National Press and Publication Administration', 'ORG'), ('Tencent', 'ORG'), ('Sylvia Burwell', 'PER'), ('Robert Califf', 'PER'), ('Food and Drug Administration', 'ORG')]","[('Starbucks', 'National Labor Relations Board', 'violated law', 'NG'), ('Starbucks', 'Mara-Louise Anzalone', 'ruled against', 'NG'), ('Didi Global', 'Cyberspace Administration of China', 'fined by', 'NG'), ('Cheng Wei', 'Didi Global', 'CEO of', 'NE'), ('Liu Qing', 'Didi Global', 'president of', 'NE'), ('Scott Pruitt', 'Environmental Protection Agency', 'head of', 'NE'), ('Environmental Protection Agency', 'Government Accountability Office', 'investigated by', 'NE'), ('Government Accountability Office', 'Julie Matta', 'statement by', 'NE'), ('Amazon', 'European Union', 'fined by', 'NG'), ('Google', 'European Union', 'previously fined by', 'NG'), ('Greta Thunberg', 'Reclaim the Future', 'activist with', 'NE'), ('Avast', 'Federal Trade Commission', 'fined by', 'NG'), ('Dish Network', 'Federal Communications Commission', 'fined by', 'NG'), ('Federal Communications Commission', 'Loyaan Egal', 'statement by', 'NE'), ('Elon Musk', 'SpaceX', 'owns', 'NE'), ('SpaceX', 'Washington state’s Department of Labor and Industries', 'violated safety regulations', 'NG'), ('Adam Cochrane', 'Inditex', 'downgraded', 'NG'), ('Adam Cochrane', 'H&M', 'downgraded', 'NG'), ('Shein', 'PDD', 'owned by', 'NE'), ('Shein', 'Zara', 'competitor of', 'NE'), ('Shein', 'H&M', 'competitor of', 'NE'), ('Aviram Azari', 'Exxon', 'allegedly hired by', 'NG'), ('Aviram Azari', 'Kert Davies', 'targeted', 'NG'), ('Ivan Lua', 'Republic of Singapore Air Force', 'worked in', 'NE'), ('Ivan Lua', 'Workforce Singapore', 'attended program at', 'PV'), ('Ivan Lua', 'Institute of Banking and Finance', 'attended program at', 'PV'), ('Ivan Lua', 'Standard Chartered Bank', 'works at', 'PV'), ('Cui Chunyun', 'Mama Sunset', 'attends classes at', 'PV'), ('Mdm Teoh', 'national school', 'could not attend', 'NG'), ('Khdour', 'Israel Defense Forces', 'death investigated by', 'NG'), ('Khdour', 'Shin Bet', 'death investigated by', 'NG'), ('Khdour', 'Hamed', 'brother of', 'NE'), ('Vanessa Bryant', 'Kobe Bryant', 'wife of', 'NE'), ('Kobe Bryant', 'Island Express Helicopters', 'died in crash of', 'NG'), ('Colin Huang', 'PDD', 'founder of', 'NE'), ('WH Group', 'Smithfield Foods', 'owns', 'NE'), ('Chinese government', 'Unicom', 'state-owned company', 'NE'), ('Chinese government', 'Ferdinand Marcos Jr', 'attempted to hack', 'NG'), ('Forcepoint', 'Francisco Partners', 'owned by', 'NE'), ('Forcepoint', 'Citigroup', 'working with', 'NE'), ('Feng', 'Communist Party', 'removed from position in', 'NG'), ('Feng', 'National Press and Publication Administration', 'linked to', 'NG'), ('Feng', 'Tencent', 'impacted', 'NG'), ('Sylvia Burwell', 'Food and Drug Administration', 'Secretary of', 'NE'), ('Robert Califf', 'Food and Drug Administration', 'commissioner of', 'NE')]"
Entertainment & Film,"[('Hannah Gutierrez Reed', 'PER'), ('Halyna Hutchins', 'PER'), ('Alec Baldwin', 'PER'), ('Santa Fe', 'LOC'), ('Wim Wenders', 'PER'), ('Anselm Kiefer', 'PER'), ('Koji Yakusho', 'PER'), ('Nicholas Tse', 'PER'), ('Lizzo', 'PER'), ('Sophia Nahli Allison', 'PER'), ('Henry Golding', 'PER'), ('Liv Lo Golding', 'PER'), ('Kali Uchis', 'PER'), ('Coco Lee', 'PER'), ('Nancy', 'PER'), ('Carol', 'PER'), ('GroupM', 'ORG'), ('Patrick Xu', 'PER'), ('Vijay K. Pillai', 'PER'), ('Jakob Baer Mogensen', 'PER'), ('Leckerbaer', 'ORG'), ('Cannes Film Festival', 'EVT'), ('Rust', 'EVT'), ('Love, Lizzo', 'EVT'), ('Crazy Rich Asians', 'EVT'), ('Raging Fire', 'EVT'), ('Perception Room', 'EVT'), ('Perfect Days', 'EVT'), ('Anselm', 'EVT')]","[('Hannah Gutierrez Reed', 'Halyna Hutchins', 'killed', 'NG'), ('Hannah Gutierrez Reed', 'Alec Baldwin', 'involved in shooting with', 'NE'), ('Hannah Gutierrez Reed', 'Santa Fe', 'trial in', 'NE'), ('Wim Wenders', 'Anselm Kiefer', 'film about', 'NE'), ('Wim Wenders', 'Perfect Days', 'directed', 'NE'), ('Wim Wenders', 'Anselm', 'directed', 'NE'), ('Koji Yakusho', 'Perfect Days', 'starred in', 'NE'), ('Nicholas Tse', 'Raging Fire', 'starred in', 'NE'), ('Lizzo', 'Sophia Nahli Allison', 'treated disrespectfully', 'NG'), ('Lizzo', 'Love, Lizzo', 'subject of documentary', 'NE'), ('Henry Golding', 'Liv Lo Golding', 'married to', 'NE'), ('Coco Lee', 'Nancy', 'sister of', 'NE'), ('Coco Lee', 'Carol', 'sister of', 'NE'), ('GroupM', 'Patrick Xu', 'CEO of', 'NE'), ('Vijay K. Pillai', 'Jakob Baer Mogensen', 'contacted', 'NE'), ('Leckerbaer', 'Singapore', 'opened in', 'NE')]"
Social Media & Elon Musk,"[('The Weeknd', 'PER'), ('Grammy Awards', 'EVT'), ('Recording Academy', 'ORG'), ('Ms. Holloway', 'PER'), ('Walt Disney', 'ORG'), ('Bob Iger', 'PER'), ('Netflix', 'ORG'), ('Nelson Peltz', 'PER'), ('CJ Olive Young', 'ORG'), ('NASA', 'ORG'), ('Elon Musk', 'PER'), ('SpaceX', 'ORG'), ('Dominick', 'PER'), ('Barratt', 'PER'), ('AJ Brown', 'PER'), ('Mark Zuckerberg', 'PER'), ('Meta', 'ORG'), ('Twitter', 'ORG'), ('Threads', 'ORG')]","[('The Weeknd', 'Grammy Awards', 'criticized', 'NG'), ('The Weeknd', 'Recording Academy', 'criticized', 'NG'), ('Ms. Holloway', 'Recording Academy', 'criticized', 'NG'), ('Ms. Holloway', 'Twitter', 'criticized', 'NG'), ('Walt Disney', 'Bob Iger', 'led by', 'NE'), ('Netflix', 'Walt Disney', 'rival', 'NE'), ('Nelson Peltz', 'Walt Disney', 'opposed', 'NG'), ('CJ Olive Young', 'Korean beauty brands', 'supports', 'PV'), ('NASA', 'SpaceX', 'partnered with', 'PV'), ('Elon Musk', 'SpaceX', 'founded', 'PV'), ('Elon Musk', 'Twitter', 'owns', 'NE'), ('Dominick', 'NASA', 'works for', 'NE'), ('Barratt', 'NASA', 'works for', 'NE'), ('AJ Brown', 'Twitter', 'worked for', 'NE'), ('Mark Zuckerberg', 'Meta', 'leads', 'NE'), ('Mark Zuckerberg', 'Threads', 'launched', 'NE'), ('Threads', 'Twitter', 'rival', 'NE'), ('Threads', 'Instagram', 'linked to', 'NE')]"
Trade & International Relations,"[('Sanjay Shah', 'PER'), ('Dubai', 'LOC'), ('Denmark', 'LOC'), ('Glostrup district court', 'ORG'), ('United Arab Emirates', 'LOC'), ('Turkey', 'LOC'), ('Israel', 'LOC'), ('Recep Tayyip Erdogan', 'PER'), ('Anatolian Agency', 'ORG'), ('World Trade Organization', 'ORG'), ('Our World Is Not For Sale', 'ORG'), ('Ngozi Okonjo-Iweala', 'PER'), ('Cambodia', 'LOC'), ('Thani Al Zeyoudi', 'PER'), ('UAE', 'LOC'), ('Iran', 'LOC'), ('Ebrahim Raisi', 'PER'), ('Omer Bolat', 'PER'), ('NATO', 'ORG'), ('Thai Airways', 'ORG'), ('GE', 'ORG'), ('Rolls Royce', 'ORG'), ('Emirates Airline', 'ORG'), ('Tim Clark', 'PER'), ('Sanliurfa', 'LOC'), ('Gaziantep', 'LOC'), ('European Union', 'ORG'), ('United States', 'ORG'), ('Gaza', 'LOC')]","[('Sanjay Shah', 'Dubai', 'arrested in', 'NE'), ('Sanjay Shah', 'Denmark', 'extradited to', 'NE'), ('Sanjay Shah', 'Glostrup district court', 'faces trial at', 'NE'), ('United Arab Emirates', 'Denmark', 'extradited from', 'NE'), ('Turkey', 'Israel', 'escalating tensions with', 'NG'), ('Recep Tayyip Erdogan', 'Turkey', 'prime minister of', 'NE'), ('Recep Tayyip Erdogan', 'Anatolian Agency', 'quoted by', 'NE'), ('World Trade Organization', 'United Arab Emirates', 'meeting in', 'NE'), ('Our World Is Not For Sale', 'Ngozi Okonjo-Iweala', 'complained to', 'NG'), ('UAE', 'Cambodia', 'signed agreement with', 'PV'), ('Thani Al Zeyoudi', 'UAE', 'minister of', 'NE'), ('Iran', 'Turkey', 'trade with', 'NE'), ('Ebrahim Raisi', 'Iran', 'president of', 'NE'), ('Omer Bolat', 'Turkey', 'trade minister of', 'NE'), ('Turkey', 'NATO', 'ally of', 'PV'), ('Thai Airways', 'GE', 'chose', 'NE'), ('Rolls Royce', 'Emirates Airline', 'criticised by', 'NG'), ('European Union', 'United Arab Emirates', 'launching corridor with', 'NE'), ('European Union', 'United States', 'launching corridor with', 'NE')]"
India & Defence,"[('Air India', 'ORG'), ('Tata Group', 'ORG'), ('DGCA', 'ORG'), ('India', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Masood Azhar', 'PER'), ('Jaish-e-Mohammed', 'ORG'), ('Taliban', 'ORG'), ('Pakistan', 'LOC'), ('Saudi Arabia', 'LOC'), ('UAE', 'LOC'), ('Iran', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Singapore', 'LOC'), ('Modi', 'PER'), ('US', 'LOC'), ('General Electric', 'ORG'), ('Hindustan Aeronautics', 'ORG'), ('Australia', 'LOC'), ('Union Bank of India', 'ORG'), ('India International Bank Malaysia', 'ORG'), ('Reserve Bank of India', 'ORG'), ('Hyundai', 'ORG'), ('Maruti Suzuki', 'ORG'), ('Tata Motors', 'ORG'), ('P.V. Sindhu', 'PER'), ('Prakash Padukone', 'PER'), ('Deepika Padukone', 'PER'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Abhishek Poddar', 'PER'), ('Siyaram Silk Mills', 'ORG'), ('Madhur Jaffrey', 'PER'), ('Saeed Jaffrey', 'PER'), ('Kalpana Chawla', 'PER'), ('Bandla', 'PER'), ('Venkaiah Naidu', 'PER'), ('Anand Mahindra', 'PER'), ('Mahindra Group', 'ORG'), ('Netflix', 'ORG'), ('Disney', 'ORG'), ('Amazon', 'ORG'), ('Anurag Thakur', 'PER'), ('Bharatiya Janata Party', 'ORG'), ('Narendra Modi', 'PER'), ('Russia', 'LOC'), ('Netherlands', 'LOC'), ('Greenpeace', 'ORG'), ('Kumi Naidoo', 'PER')]","[('Air India', 'Tata Group', 'owned by', 'NE'), ('Air India', 'DGCA', 'fined by', 'NG'), ('India', 'China', 'relations with', 'NG'), ('Masood Azhar', 'Jaish-e-Mohammed', 'head of', 'NE'), ('Taliban', 'Pakistan', 'recognised by', 'NE'), ('Taliban', 'India', 'rival of', 'NG'), ('Taliban', 'Iran', 'rival of', 'NG'), ('Taliban', 'Russia', 'rival of', 'NG'), ('Singapore', 'India', 'trade with', 'PV'), ('Singapore', 'India', 'investment in', 'PV'), ('Modi', 'Russia', 'maintains ties with', 'NE'), ('US', 'India', 'partnership with', 'PV'), ('General Electric', 'Hindustan Aeronautics', 'partners with', 'PV'), ('Russia', 'India', 'trade with', 'PV'), ('Australia', 'India', 'coal trade with', 'PV'), ('Union Bank of India', 'India International Bank Malaysia', 'opened account with', 'NE'), ('Hyundai', 'India', 'operates in', 'NE'), ('Hyundai', 'Maruti Suzuki', 'competes with', 'NE'), ('Hyundai', 'Tata Motors', 'competes with', 'NE'), ('P.V. Sindhu', 'Prakash Padukone', 'mentored by', 'PV'), ('P.V. Sindhu', 'Deepika Padukone', 'related to mentor', 'NE'), ('Russia', 'US', 'sanctions against', 'NG'), ('Abhishek Poddar', 'Siyaram Silk Mills', 'founder of', 'NE'), ('Madhur Jaffrey', 'India', 'born in', 'NE'), ('Saeed Jaffrey', 'India', 'born in', 'NE'), ('Kalpana Chawla', 'India', 'born in', 'NE'), ('Bandla', 'Virgin Galactic', 'works at', 'NE'), ('Bandla', 'Venkaiah Naidu', 'praised by', 'PV'), ('Bandla', 'Anand Mahindra', 'praised by', 'PV'), ('Netflix', 'India', 'popular in', 'NE'), ('Disney', 'India', 'popular in', 'NE'), ('Amazon', 'India', 'popular in', 'NE'), ('Anurag Thakur', 'Bharatiya Janata Party', 'member of', 'NE'), ('Narendra Modi', 'Bharatiya Janata Party', 'leader of', 'NE'), ('Russia', 'Netherlands', 'diplomatic ties with', 'NE'), ('Greenpeace', 'Kumi Naidoo', 'led by', 'NE')]"
Education & Schools,"[('Huang Ying-Chun', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('Taiwanese national', 'PER'), ('Ah Fei', 'PER'), ('Chen Peng-Yu', 'PER'), ('Chan Mya Aye', 'PER'), ('Ms Ei Phyu Tun', 'PER'), ('Roger Lian Yong Hong', 'PER'), ('Peh Kok Yong', 'PER'), ('Henry Yeung Wai Chung', 'PER'), ('NUS', 'ORG'), ('Vani Rajandran', 'PER'), ('Nai', 'PER'), ('Shan Ni', 'PER'), ('Riverside Secondary School', 'ORG'), ('Janice Soh', 'PER'), ('Apelles Yeo', 'PER'), ('Bowen Secondary School', 'ORG'), ('Fiona Yek', 'PER'), ('Jurong Pioneer JC', 'ORG'), ('Shannon Chong', 'PER'), ('Ikram', 'PER'), ('Amirul', 'PER'), ('ITE College West', 'ORG'), ('Faris', 'PER'), ('Luke Levy', 'PER'), ('David', 'PER'), ('Skinners School', 'ORG'), ('University of Cambridge', 'ORG'), ('Laurence Satow', 'PER'), ('Kathy', 'PER'), ('Ng Ming Qian', 'PER'), ('Juying Primary', 'ORG'), ('Nan Hua Secondary', 'ORG'), ('Anglo-Chinese JC', 'ORG'), ('Tan', 'PER'), ('Anglo-Chinese School', 'ORG'), ('MINDEF', 'ORG'), ('Chieng', 'PER'), ('Fuchun Primary School', 'ORG'), ('Yuhua Primary Schools', 'ORG'), ('Pioneer Secondary School', 'ORG'), ('Pioneer Junior College', 'ORG'), ('Butt Muhammad Abdullah', 'PER'), ('NUS', 'ORG'), ('Suleman Dawood', 'PER'), ('University of Strathclyde', 'ORG'), ('Shahzada Dawood', 'PER'), ('Thirumal Pavithran', 'PER'), ('Abdul Karim', 'PER'), ('Mr Cheng Yu Heng', 'PER'), ('Sengkang General Hospital', 'ORG'), ('Vasileios Zikos Chua', 'PER'), ('Nanyang Junior College', 'ORG')]","[('Huang Ying-Chun', 'Singapore', 'cheated in', 'NG'), ('Taiwanese national', 'Singapore', 'cheated in', 'NG'), ('Huang Ying-Chun', 'Ah Fei', 'worked for', 'NE'), ('Huang Ying-Chun', 'Chen Peng-Yu', 'co-accused with', 'NE'), ('Chan Mya Aye', 'Ms Ei Phyu Tun', 'hired', 'NE'), ('Roger Lian Yong Hong', 'Peh Kok Yong', 'fought with', 'NG'), ('Henry Yeung Wai Chung', 'NUS', 'professor at', 'NE'), ('Nai', 'Vani Rajandran', 'student of', 'PV'), ('Shan Ni', 'Riverside Secondary School', 'student at', 'NE'), ('Apelles Yeo', 'Janice Soh', 'son of', 'NE'), ('Apelles Yeo', 'Bowen Secondary School', 'student at', 'NE'), ('Fiona Yek', 'Jurong Pioneer JC', 'student at', 'NE'), ('Shannon Chong', 'mother', 'daughter of', 'NE'), ('Ikram', 'Amirul', 'friends with', 'NE'), ('Ikram', 'Amirul', 'consorted with', 'NG'), ('Amirul', 'ITE College West', 'studied at', 'NE'), ('Luke Levy', 'NUS', 'student at', 'NE'), ('David', 'University of Cambridge', 'student at', 'NE'), ('David', 'Skinners School', 'student at', 'NE'), ('Kathy', 'Juying Primary', 'student at', 'NE'), ('Kathy', 'Nan Hua Secondary', 'student at', 'NE'), ('Kathy', 'Anglo-Chinese JC', 'student at', 'NE'), ('Tan', 'Anglo-Chinese School', 'studied at', 'NE'), ('Chieng', 'Fuchun Primary School', 'studied at', 'NE'), ('Chieng', 'Yuhua Primary Schools', 'studied at', 'NE'), ('Chieng', 'Pioneer Secondary School', 'studied at', 'NE'), ('Chieng', 'Pioneer Junior College', 'studied at', 'NE'), ('Butt Muhammad Abdullah', 'NUS', 'student at', 'NE'), ('Suleman Dawood', 'University of Strathclyde', 'student at', 'NE'), ('Thirumal Pavithran', 'Singapore', 'permanent resident of', 'NE'), ('Mr Cheng Yu Heng', 'Sengkang General Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Vasileios Zikos Chua', 'Nanyang Junior College', 'student at', 'NE')]"
Food & Restaurant Chains,"[('Song Joong-ki', 'PER'), ('Singapore', 'LOC'), ('Allkpop', 'ORG'), ('HighZium Studio', 'ORG'), ('Oli London', 'PER'), ('BTS', 'ORG'), ('Jimin', 'PER'), ('Warabimochi Kamakura', 'ORG'), ('Sin Ming Road Chicken Rice', 'ORG'), ('Sin Ming Roti Prata', 'ORG'), ('Richard Mille', 'ORG'), ('Ilmiri Korean Fusion Cuisine', 'ORG'), ('Jessie Choi', 'PER'), ('Andong', 'LOC'), ('Auriga Spa', 'ORG'), ('Capella Singapore', 'ORG'), ('Cassandra Forrest', 'PER'), ('School of Performing Arts Seoul', 'SOPA'), ('Singapore Raffles Music College', 'ORG'), ('Hosung Lim', 'PER'), ('Dong Tao', 'LOC'), ('Vietnam', 'LOC'), ('Gallery Toyonaka', 'ORG'), ('Kagawa Prefecture', 'LOC'), ('Paik’s Noodle', 'ORG'), ('Baek Jong Won', 'PER'), ('Suntec City', 'LOC'), ('Magg by Royz Et Vous', 'ORG'), ('Widyanty Yusope', 'PER'), ('Einmilk', 'ORG'), ('AE Solution', 'ORG'), ('SMC Nutrition', 'ORG'), ('FairPrice', 'ORG')]","[('Song Joong-ki', 'Singapore', 'in', 'NE'), ('Song Joong-ki', 'Allkpop', 'reported by', 'NE'), ('Song Joong-ki', 'HighZium Studio', 'confirmed by', 'NE'), ('Oli London', 'BTS', 'looks like', 'NE'), ('Oli London', 'Jimin', 'identifies as', 'NE'), ('Warabimochi Kamakura', 'Singapore', 'opening in', 'NE'), ('Sin Ming Road Chicken Rice', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('Sin Ming Roti Prata', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('Richard Mille', 'Singapore', 'new home in', 'NE'), ('Ilmiri Korean Fusion Cuisine', 'Jessie Choi', 'managed by', 'NE'), ('Ilmiri Korean Fusion Cuisine', 'Singapore', 'located in', 'NE'), ('Ilmiri Korean Fusion Cuisine', 'Andong', 'specialises in', 'NE'), ('Auriga Spa', 'Capella Singapore', 'located at', 'NE'), ('Auriga Spa', 'Cassandra Forrest', 'managed by', 'NE'), ('School of Performing Arts Seoul', 'Singapore Raffles Music College', 'collaborated with', 'NE'), ('School of Performing Arts Seoul', 'Hosung Lim', 'principal of', 'NE'), ('Dong Tao', 'Vietnam', 'located in', 'NE'), ('Gallery Toyonaka', 'Kagawa Prefecture', 'located in', 'NE'), ('Paik’s Noodle', 'Baek Jong Won', 'owned by', 'NE'), ('Paik’s Noodle', 'Suntec City', 'located in', 'NE'), ('Magg by Royz Et Vous', 'Widyanty Yusope', 'owned by', 'NE'), ('Einmilk', 'AE Solution', 'owned by', 'NE'), ('Einmilk', 'SMC Nutrition', 'manufactured by', 'NE'), ('FairPrice', 'Singapore', 'located in', 'NE')]"
Payments & Digital Finance,"[('U.S. authorities', 'ORG'), ('Russia', 'LOC'), ('NSPK', 'ORG'), ('Samsung Pay', 'ORG'), ('Belarus', 'LOC'), ('Visa', 'ORG'), ('Mastercard', 'ORG'), ('Google Pay', 'ORG'), ('PhonePe', 'ORG'), ('Paytm', 'ORG'), ('Global Payments', 'ORG'), ('CaixaBank', 'ORG'), ('Erste Group Bank', 'ORG'), ('Commerzbank', 'ORG'), ('Commerz Globalpay GmbH', 'ORG'), ('Foxconn', 'ORG'), ('Terry Gou', 'PER'), ('Taiwan', 'LOC'), ('Democratic Progressive Party', 'ORG'), ('China', 'LOC'), ('Optus', 'ORG'), ('Singapore Telecommunications', 'ORG'), ('Apple Pay', 'ORG'), ('Reserve Bank of Australia', 'ORG'), ('Apple', 'ORG'), ('Google', 'ORG'), ('Tencent', 'ORG'), ('Australia', 'LOC'), ('Jim Chalmers', 'PER'), ('ABC television', 'ORG'), ('Health Minister Cholnan Srikaew', 'PER'), ('Thai', 'LOC')]","[('U.S. authorities', 'Russia', 'imposed sanctions on', 'NG'), ('NSPK', 'Samsung Pay', 'operates', 'NE'), ('Samsung Pay', 'Belarus', 'operates in', 'NE'), ('Visa', 'US', 'payments volume increase in', 'PV'), ('Mastercard', 'COVID-19 pandemic', 'decline in profits due to', 'NG'), ('Google Pay', 'Paytm', 'competes with', 'NE'), ('PhonePe', 'Paytm', 'competes with', 'NE'), ('Global Payments', 'CaixaBank', 'partners with', 'PV'), ('Global Payments', 'Erste Group Bank', 'partners with', 'PV'), ('Global Payments', 'Commerzbank', 'joint venture with', 'PV'), ('Terry Gou', 'Taiwan', 'run in elections', 'NE'), ('Democratic Progressive Party', 'China', 'antagonising', 'NG'), ('Optus', 'Singapore Telecommunications', 'owned by', 'NE'), ('Apple Pay', 'Australia', 'regulated in', 'NE'), ('Google Pay', 'Australia', 'regulated in', 'NE'), ('Jim Chalmers', 'Australia', 'Treasurer of', 'NE'), ('Jim Chalmers', 'ABC television', 'spoke on', 'NE'), ('Health Minister Cholnan Srikaew', 'Thai', 'refers to', 'NE')]"
Medical Operations & Sports,"[('Vitalia Diatchenko', 'PER'), ('LOT', 'ORG'), ('Lufthansa', 'ORG'), ('Poland', 'LOC'), ('Corsica', 'LOC'), ('Warsaw', 'LOC'), ('Nice', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('Ukraine', 'LOC'), ('Kristoffer Olsson', 'PER'), ('Aarhus University Hospital', 'ORG'), ('Bai Wenhai', 'PER'), (""Xi'an Fengcheng Hospital"", 'ORG'), ('King Charles', 'PER'), ('Queen Camilla', 'PER'), ('Kate', 'PER'), ('London Clinic', 'ORG'), ('Neymar', 'PER'), ('Aspetar hospital', 'ORG'), ('Paris Saint-Germain', 'ORG'), ('James Calder', 'PER'), ('Ashik Gavai', 'PER'), ('JJ Hospital', 'ORG'), ('Bolsonaro', 'PER'), ('Antonio Luiz Macedo', 'PER'), ('Sao Paulo', 'LOC'), ('Brasilia', 'LOC'), ('Queen Elizabeth', 'PER'), ('Great Ormond Street Hospital', 'ORG'), ('Chris Froome', 'PER'), ('Saint-Etienne hospital', 'ORG'), ('Richard Usher', 'PER'), ('Rodrigo Lasmar', 'PER'), ('Abul Bajandar', 'PER'), ('Dhaka Medical College Hospital', 'ORG'), ('Samanta Lal Sen', 'PER'), ('Mark McCourt', 'PER'), ('James Cook University Hospital', 'ORG'), ('Lau Chee Yoong', 'PER'), ('Chan Leng Leng & Co', 'ORG'), ('Woodlands Wellington Football Club', 'ORG'), ('Tiong Bahru Football Club', 'ORG'), ('Hougang United Football Club', 'ORG'), ('Ellen', 'PER'), ('Joseph', 'PER'), ('Lonlay l’Abbaye', 'LOC'), ('Pierre Gasly', 'PER'), ('FC Versailles', 'ORG'), ('Jose Maria Gimenez', 'PER'), ('Atletico Madrid', 'ORG'), ('Inter Milan', 'ORG'), ('Diego Simeone', 'PER'), ('Almeria', 'LOC'), ('Athletic Bilbao', 'LOC'), ('Oly', 'PER'), ('Cadbury Athletic FC', 'ORG'), ('Dr De Partha Pratim', 'PER'), ('TTSH', 'ORG'), ('Melilla', 'LOC'), ('Morocco', 'LOC'), ('Spain', 'LOC'), ('Western Sahara', 'LOC')]","[('Vitalia Diatchenko', 'LOT', 'refused boarding by', 'NG'), ('Vitalia Diatchenko', 'Lufthansa', 'refused ticket by', 'NG'), ('Vitalia Diatchenko', 'Corsica', 'traveling to', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Warsaw', 'traveling via', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Nice', 'traveling via', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Poland', 'restricted by', 'NG'), ('Vitalia Diatchenko', 'Russia', 'nationality of', 'NE'), ('Vitalia Diatchenko', 'Ukraine', 'related to invasion of', 'NE'), ('Kristoffer Olsson', 'Aarhus University Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Bai Wenhai', ""Xi'an Fengcheng Hospital"", 'treated at', 'NE'), ('King Charles', 'London Clinic', 'treated at', 'NE'), ('Kate', 'London Clinic', 'treated at', 'NE'), ('Neymar', 'Aspetar hospital', 'operated at', 'NE'), ('Neymar', 'Paris Saint-Germain', 'plays for', 'NE'), ('Neymar', 'James Calder', 'operated by', 'NE'), ('Ashik Gavai', 'JJ Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Bolsonaro', 'Antonio Luiz Macedo', 'operated by', 'NE'), ('Bolsonaro', 'Sao Paulo', 'transferred to', 'NE'), ('Bolsonaro', 'Brasilia', 'originally in', 'NE'), ('King Charles', 'Queen Elizabeth', 'son of', 'NE'), ('King Charles', 'Great Ormond Street Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Chris Froome', 'Saint-Etienne hospital', 'treated at', 'NE'), ('Chris Froome', 'Richard Usher', 'reviewed by', 'NE'), ('Neymar', 'Rodrigo Lasmar', 'operated by', 'NE'), ('Abul Bajandar', 'Dhaka Medical College Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Abul Bajandar', 'Samanta Lal Sen', 'treated by', 'NE'), ('Mark McCourt', 'James Cook University Hospital', 'treated at', 'NE'), ('Lau Chee Yoong', 'Chan Leng Leng & Co', 'employed by', 'NE'), ('Lau Chee Yoong', 'Woodlands Wellington Football Club', 'forged report for', 'NG'), ('Lau Chee Yoong', 'Tiong Bahru Football Club', 'wrongdoing involving', 'NG'), ('Lau Chee Yoong', 'Hougang United Football Club', 'wrongdoing involving', 'NG'), ('Ellen', 'Joseph', 'partner of', 'NE'), ('Ellen', 'Paris', 'lives in', 'NE'), ('Ellen', 'Lonlay l’Abbaye', 'lives in', 'NE'), ('Pierre Gasly', 'FC Versailles', 'invested in', 'PV'), ('Jose Maria Gimenez', 'Atletico Madrid', 'plays for', 'NE'), ('Jose Maria Gimenez', 'Inter Milan', 'played against', 'NE'), ('Jose Maria Gimenez', 'Diego Simeone', 'managed by', 'NE'), ('Jose Maria Gimenez', 'Almeria', 'playing against', 'NE'), ('Jose Maria Gimenez', 'Athletic Bilbao', 'playing against', 'NE'), ('Oly', 'Cadbury Athletic FC', 'plays for', 'NE'), ('Dr De Partha Pratim', 'TTSH', 'works at', 'NE'), ('Melilla', 'Morocco', 'near', 'NE'), ('Melilla', 'Spain', 'near', 'NE'), ('Spain', 'Morocco', 'resumed ties with', 'NE'), ('Spain', 'Western Sahara', 'supports autonomy of', 'NE')]"
Crime & Court Cases,"[('Nurul Shahira', 'PER'), ('Johor Bahru', 'LOC'), ('Johor police', 'ORG'), ('Kamrul Zaman', 'PER'), ('Ian Bailey', 'PER'), ('Sophie Toscan', 'PER'), ('Robert Plympton', 'PER'), ('Barbara Tucker', 'PER'), ('Kamal Adli', 'PER'), ('Muhammad Nabil', 'PER'), ('Rahmat Erwin', 'PER'), ('Su Haijin', 'PER'), ('Vang Shuiming', 'PER'), ('Zhang Ruijin', 'PER'), ('Lin Baoying', 'PER'), ('Su Baolin', 'PER'), ('Su Jianfeng', 'PER'), ('Chen Qingyuan', 'PER'), ('Wael Mohamed', 'PER'), ('Simply Gourmet', 'ORG'), ('Joshua Robinson', 'PER'), ('Gan Thean Soo', 'PER'), ('Joseph Flynn', 'PER'), ('Mia Momen', 'PER'), ('Audrey Fang', 'PER'), ('Mitchell Ong', 'PER'), ('Shafuan Juraimi', 'PER'), ('Gian Cheng Kuan', 'PER'), ('Abdul Karim', 'PER'), ('Gunaselan', 'PER'), ('Tuminah Sapie', 'PER'), ('Natalie Portman', 'PER'), ('Benjamin Millepied', 'PER'), ('Camille Etienne', 'PER'), ('Cillian Murphy', 'PER'), ('Yvonne McGuinness', 'PER'), ('Rajendran Prakash', 'PER'), ('Eu Seng Kee', 'PER')]","[('Nurul Shahira', 'Johor Bahru', 'pleaded guilty in', 'NE'), ('Nurul Shahira', 'Johor police', 'arrested by', 'NE'), ('Kamrul Zaman', 'Nurul Shahira', 'confirmed actions of', 'NE'), ('Ian Bailey', 'Sophie Toscan', 'convicted of murdering', 'NG'), ('Robert Plympton', 'Barbara Tucker', 'murdered', 'NG'), ('Kamal Adli', 'Muhammad Nabil', 'attacked by', 'NG'), ('Muhammad Nabil', 'Kamal Adli', 'attacked', 'NG'), ('Rahmat Erwin', 'Hangzhou Asian Games', 'participated in', 'NE'), ('Su Haijin', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Vang Shuiming', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Zhang Ruijin', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Lin Baoying', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Su Baolin', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Su Jianfeng', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Chen Qingyuan', 'Singapore', 'arrested in', 'NE'), ('Wael Mohamed', 'Singapore', 'molested woman in', 'NG'), ('Joshua Robinson', 'Singapore', 'jailed in', 'NG'), ('Gan Thean Soo', 'Joseph Flynn', 'sexually harassed', 'NG'), ('Mia Momen', 'Indonesia', 'molested maid from', 'NG'), ('Audrey Fang', 'Mitchell Ong', 'murdered by', 'NG'), ('Shafuan Juraimi', 'Gian Cheng Kuan', 'slapped', 'NG'), ('Abdul Karim', 'Singapore', 'jailed in', 'NG'), ('Gunaselan', 'Tuminah Sapie', 'injured', 'NG'), ('Natalie Portman', 'Benjamin Millepied', 'divorced', 'NE'), ('Cillian Murphy', 'Yvonne McGuinness', 'married to', 'PV'), ('Rajendran Prakash', 'Eu Seng Kee', 'touched and embraced woman seen by', 'NG')]"
Accidents & Hospitalisation,"[('Mr Gurusamy', 'PER'), ('Full House', 'ORG'), ('India', 'LOC'), ('Aug 29, 2019', 'EVT'), ('Jan 16, 2021', 'EVT'), ('Mr Alexander', 'PER'), ('Dallas', 'LOC'), ('BBC', 'ORG'), ('Mr Christopher Ulmer', 'PER'), ('Jeremiah Miller', 'PER'), ('WISH-TV', 'ORG'), ('Timothy Boillat', 'PER'), ('WHO', 'ORG'), ('Tedros', 'PER'), ('Nanyang Siang Pau', 'ORG'), ('Mr Mohd Shuhaily', 'PER'), ('New Straits Times', 'ORG'), ('White House', 'ORG'), ('Emmanuel Macron', 'PER'), ('Ivo Havranek', 'PER'), ('Reuters', 'ORG'), ('Prague', 'LOC'), ('Mar 9, 2020', 'EVT'), ('Ms Senthuja Subramanian', 'PER'), ('Maslina', 'PER'), ('Ms Nor Lelawati', 'PER'), ('Azizul', 'PER'), ('Harian Metro', 'ORG'), ('Mr Amirizal Jaafar', 'PER'), ('Sinar Harian', 'ORG'), ('Ms Iqueda', 'PER'), (""KK Women's and Children's Hospital"", 'ORG'), ('Bush family', 'PER'), ('George H.W. Bush', 'PER'), ('George W. Bush', 'PER'), ('Jeb Bush', 'PER'), ('George P. Bush', 'PER'), ('Neil', 'PER'), ('Marvin', 'PER'), ('Dorothy', 'PER'), ('Mr Ramzul Ihsan', 'PER'), ('Kubur Search', 'ORG')]","[('Mr Gurusamy', 'Full House', 'employed by', 'NE'), ('Mr Gurusamy', 'India', 'sent to', 'NE'), ('Aug 29, 2019', 'Mr Gurusamy', 'accident on', 'NE'), ('Jan 16, 2021', 'Mr Gurusamy', 'sent to India on', 'NE'), ('Mr Alexander', 'Dallas', 'lived in', 'NE'), ('Mr Alexander', 'BBC', 'reported by', 'NE'), ('Mr Alexander', 'Mr Christopher Ulmer', 'praised by', 'PV'), ('Jeremiah Miller', 'WISH-TV', 'told', 'NE'), ('Timothy Boillat', 'WISH-TV', 'told', 'NE'), ('WHO', 'Tedros', 'led by', 'NE'), ('Nanyang Siang Pau', 'Mr Mohd Shuhaily', 'quoted', 'NE'), ('New Straits Times', 'Mr Mohd Shuhaily', 'quoted', 'NE'), ('White House', 'shooting', 'condemned', 'NG'), ('Emmanuel Macron', 'shooting', 'offered support', 'PV'), ('Ivo Havranek', 'Reuters', 'told', 'NE'), ('Prague', 'Ivo Havranek', 'witnessed in', 'NE'), ('Mar 9, 2020', 'Ms Senthuja Subramanian', 'incident on', 'NE'), ('Maslina', 'Ms Senthuja Subramanian', 'witnessed by', 'NE'), ('Ms Nor Lelawati', 'Azizul', 'mother of', 'NE'), ('Azizul', 'Harian Metro', 'reported by', 'NE'), ('Mr Amirizal Jaafar', 'Sinar Harian', 'quoted by', 'NE'), ('Ms Iqueda', ""KK Women's and Children's Hospital"", 'treated at', 'NE'), ('Bush family', 'George H.W. Bush', 'includes', 'NE'), ('Bush family', 'George W. Bush', 'includes', 'NE'), ('Bush family', 'Jeb Bush', 'includes', 'NE'), ('Bush family', 'George P. Bush', 'includes', 'NE'), ('Mr Ramzul Ihsan', 'Kubur Search', 'created', 'NE')]"
Nigeria & Oil Industry,"[('Sofian Osman', 'PER'), ('Inland Revenue Authority of Singapore', 'ORG'), ('Muhammad Iskandar Abd Hakim', 'PER'), ('Niger Delta Avengers', 'ORG'), ('Tompolo', 'PER'), ('Global West Vessel Specialist', 'ORG'), ('CAS-Global', 'ORG'), ('Su Haijin', 'PER'), ('UOB', 'ORG'), ('Oceanic Group', 'ORG'), ('Daniel Chui Mun Yew', 'PER'), ('Kiss Iosif', 'PER'), ('Weidmann David', 'PER'), ('Blancpain', 'ORG'), ('Swatch', 'ORG'), ('World Health Organization', 'ORG'), ('GSK', 'ORG'), ('Gavi', 'ORG'), ('Germany', 'LOC'), ('Kingdom of Benin', 'LOC'), ('Nigeria', 'LOC'), ('Monika Gruetters', 'PER'), ('A/Prof Kofidis', 'PER'), ('Ghana', 'LOC'), ('Nigeria', 'LOC'), ('Hin Leong Trading', 'ORG'), ('Lim Oon Kuin', 'PER'), ('Julian Assange', 'PER'), ('Wikileaks', 'ORG')]","[('Sofian Osman', 'Inland Revenue Authority of Singapore', 'received from', 'NG'), ('Sofian Osman', 'Muhammad Iskandar Abd Hakim', 'committed offences with', 'NE'), ('Niger Delta Avengers', 'Nigeria', 'attacked in', 'NG'), ('Tompolo', 'Nigerian Economic and Financial Crimes Commission', 'wanted by', 'NG'), ('Global West Vessel Specialist', 'CAS-Global', 'bought from', 'NE'), ('Su Haijin', 'UOB', 'held in', 'NG'), ('Daniel Chui Mun Yew', 'Oceanic Group', 'managing director of', 'NE'), ('Kiss Iosif', 'Oceanic Group', 'received commission from', 'NG'), ('Weidmann David', 'Oceanic Group', 'received commission from', 'NG'), ('Blancpain', 'Swatch', 'collaborated with', 'PV'), ('World Health Organization', 'GSK', 'approved vaccine by', 'NE'), ('GSK', 'Gavi', 'vaccine developed by', 'NE'), ('Germany', 'Kingdom of Benin', 'returned artefacts from', 'PV'), ('A/Prof Kofidis', 'SingValve', 'developed', 'PV'), ('Ghana', 'Nigeria', 'have relations with', 'NE'), ('Lim Oon Kuin', 'Hin Leong Trading', 'founder of', 'NE'), ('Julian Assange', 'Wikileaks', 'founded', 'NE')]"
Hong Kong & Legal Issues,"[('Tony Chung', 'PER'), ('China', 'LOC'), ('Hong Kong', 'LOC'), ('Britain', 'LOC'), ('John Lee', 'PER'), ('Jimmy Lai', 'PER'), ('David Cameron', 'PER'), ('Marco Rubio', 'PER'), ('Shawn Yue', 'PER'), ('Sarah Wang', 'PER'), ('Lee Kin Yan', 'PER'), ('Ravi Chandra', 'PER'), ('Barbara Yu Larsson', 'PER'), ('Anthonia Hui', 'PER'), ('Jonathan Lee', 'PER'), ('Eu Yan Sang', 'ORG'), ('Mitsui & Co', 'ORG'), ('Rohto Pharmaceutical', 'ORG'), ('Legislative Council', 'ORG'), ('Cathay Pacific', 'ORG'), ('Pakt', 'ORG'), ('AL Wealth Partners', 'ORG'), ('Willing Hearts', 'ORG'), ('Oxfam Trailwalker', 'EVT'), ('Asia-Pacific Economic Cooperation', 'EVT'), ('pro-democracy protests', 'EVT'), ('national security law', 'EVT')]","[('Tony Chung', 'China', 'sentenced by', 'NG'), ('Tony Chung', 'Hong Kong', 'fled from', 'NE'), ('Tony Chung', 'Britain', 'sought asylum in', 'NE'), ('John Lee', 'United States', 'sanctioned by', 'NG'), ('John Lee', 'Asia-Pacific Economic Cooperation', 'excluded from', 'NG'), ('Jimmy Lai', 'United States', 'release called for by', 'PV'), ('David Cameron', 'Hong Kong', 'criticised by', 'NG'), ('Marco Rubio', 'John Lee', 'urged barring of', 'NG'), ('Shawn Yue', 'Taiwan', 'based in', 'NE'), ('Shawn Yue', 'Sarah Wang', 'married to', 'NE'), ('Lee Kin Yan', 'China', 'based in', 'NE'), ('Ravi Chandra', 'Hong Kong', 'ran marathons in', 'NE'), ('Barbara Yu Larsson', 'Hong Kong', 'relocated to', 'NE'), ('Anthonia Hui', 'Hong Kong', 'born in', 'NE'), ('Anthonia Hui', 'AL Wealth Partners', 'founded', 'NE'), ('Jonathan Lee', 'Hong Kong', 'lived in', 'NE'), ('Jonathan Lee', 'Singapore', 'citizen of', 'NE'), ('Eu Yan Sang', 'Mitsui & Co', 'acquired by', 'NE'), ('Eu Yan Sang', 'Rohto Pharmaceutical', 'acquired by', 'NE'), ('Legislative Council', 'Hong Kong', 'seat of government for', 'NE'), ('Cathay Pacific', 'China', 'criticised by', 'NG'), ('Pakt', 'Barbara Yu Larsson', 'founded by', 'NE'), ('AL Wealth Partners', 'Anthonia Hui', 'founded by', 'NE'), ('Willing Hearts', 'Paige', 'volunteered with', 'PV'), ('Oxfam Trailwalker', 'Hong Kong', 'held in', 'NE'), ('pro-democracy protests', 'Hong Kong', 'rocked', 'NG'), ('national security law', 'China', 'imposed by', 'NE')]"
Investment & Technology,"[('Zhao Guangzong', 'PER'), ('Ni Gaobin', 'PER'), ('Wuhan Xiaoruizhi', 'ORG'), ('APT31', 'ORG'), ('UK', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('British government', 'ORG'), ('Dumagat-Remontado', 'PER'), ('Nelly dela Carzada', 'PER'), ('Philippines', 'LOC'), ('Metro Manila', 'LOC'), ('Singtel', 'ORG'), ('Digital InfraCo', 'ORG'), ('Nvidia', 'ORG'), ('AGP Sustainable', 'ORG'), ('Stonepeak', 'ORG'), ('Google', 'ORG'), ('Temasek Holdings', 'ORG'), ('PT Tokopedia', 'ORG'), ('SoftBank Group', 'ORG'), ('GIC', 'ORG'), ('Public Investment Fund', 'ORG'), ('Kakao', 'ORG'), ('Bae Jae-hyun', 'PER'), ('Alphabet', 'ORG'), ('GFiber', 'ORG'), ('Comcast', 'ORG'), ('Verizon Communications', 'ORG'), ('AT&T', 'ORG')]","[('Zhao Guangzong', 'UK', 'sanctioned by', 'NG'), ('Ni Gaobin', 'UK', 'sanctioned by', 'NG'), ('Wuhan Xiaoruizhi', 'China', 'based in', 'NE'), ('Wuhan Xiaoruizhi', 'APT31', 'works for', 'NE'), ('APT31', 'China', 'state-affiliated', 'NE'), ('British government', 'APT31', 'said', 'NE'), ('Dumagat-Remontado', 'Nelly dela Carzada', 'elder', 'NE'), ('Philippines', 'Metro Manila', 'capital', 'NE'), ('Singtel', 'Digital InfraCo', 'subsidiary', 'NE'), ('Digital InfraCo', 'Nvidia', 'partnered with', 'PV'), ('Digital InfraCo', 'renewable energy', 'partnered with', 'PV'), ('AGP Sustainable', 'Stonepeak', 'investment from', 'PV'), ('Google', 'PT Tokopedia', 'invested in', 'PV'), ('Temasek Holdings', 'PT Tokopedia', 'invested in', 'PV'), ('PT Tokopedia', 'SoftBank Group', 'backed by', 'PV'), ('GIC', 'Kakao', 'invested in', 'PV'), ('Public Investment Fund', 'Kakao', 'invested in', 'PV'), ('Google', 'UK', 'invested in', 'PV'), ('Alphabet', 'GFiber', 'owns', 'NE'), ('GFiber', 'Comcast', 'competes with', 'NE'), ('GFiber', 'Verizon Communications', 'competes with', 'NE'), ('GFiber', 'AT&T', 'competes with', 'NE')]"
Food Chains & Social Media,"[('Facebook', 'ORG'), ('Facebook Oversight Board', 'ORG'), ('Donald J. Trump', 'PER'), ('Gerald Lee', 'PER'), ('Kelvin Ching', 'PER'), ('Tan Kuan Feng', 'PER'), ('Jiak Mee', 'ORG'), ('MOH', 'ORG'), ('Terminal 10', 'LOC'), ('One Exclusive', 'ORG'), ('Club M', 'ORG'), ('114 Middle Road', 'LOC'), ('Clarke Quay', 'LOC'), ('Three Little Coconut', 'ORG'), ('One Punggol', 'LOC'), ('Edwin', 'PER'), ('Rachel Wan', 'PER'), ('The Celebrity Agency', 'ORG'), ('Cynthia Koh', 'PER'), ('Romeo Tan', 'PER'), ('Ashley Tan', 'PER'), ('Terence Tan', 'PER'), ('Tan Sze Hian', 'PER'), ('Dean Winters', 'PER'), ('Subway', 'ORG'), ('Aaron Tan', 'PER'), ('Aditya Lesmana', 'PER'), ('Kelvin Chng', 'PER'), ('Carro', 'ORG'), ('Sean Combs', 'PER'), ('Frank Farian', 'PER'), ('Boney M', 'ORG'), ('Milli Vanilli', 'ORG'), ('HarriAnns', 'ORG'), ('Harry Tan', 'PER'), ('Annie', 'PER'), ('Bridget Tan', 'PER'), ('HOME', 'ORG')]","[('Facebook', 'Facebook Oversight Board', 'appointed by', 'NE'), ('Facebook', 'Donald J. Trump', 'barred', 'NE'), ('Gerald Lee', 'Jiak Mee', 'founded', 'NE'), ('Kelvin Ching', 'Jiak Mee', 'founded', 'NE'), ('Tan Kuan Feng', 'Jiak Mee', 'founded', 'NE'), ('MOH', 'Terminal 10', 'closed', 'NE'), ('MOH', 'One Exclusive', 'closed', 'NE'), ('MOH', 'Club M', 'closed', 'NE'), ('Three Little Coconut', 'One Punggol', 'located at', 'NE'), ('Edwin', 'Rachel Wan', 'girlfriend', 'NE'), ('Edwin', 'The Celebrity Agency', 'contract with', 'NE'), ('Cynthia Koh', 'Edwin', 'supports', 'PV'), ('Romeo Tan', 'Edwin', 'supports', 'PV'), ('Terence Tan', 'Tan Sze Hian', 'married to', 'NE'), ('Dean Winters', 'bacterial infection', 'contracted', 'NG'), ('Aaron Tan', 'Carro', 'co-founder', 'NE'), ('Aditya Lesmana', 'Carro', 'co-founder', 'NE'), ('Kelvin Chng', 'Carro', 'co-founder', 'NE'), ('Sean Combs', 'Ventura', 'settled lawsuit with', 'NE'), ('Frank Farian', 'Boney M', 'founded', 'NE'), ('Frank Farian', 'Milli Vanilli', 'founded', 'NE'), ('HarriAnns', 'Harry Tan', 'founded by', 'NE'), ('HarriAnns', 'Annie', 'named after', 'NE'), ('Bridget Tan', 'HOME', 'founded', 'NE')]"
Restaurants & Culinary Scene,"[('Roberto Cavalli', 'PER'), ('Florence', 'LOC'), ('ANSA', 'ORG'), ('Sophia Loren', 'PER'), ('Brigitte Bardot', 'PER'), ('Kim Kardashian', 'PER'), ('Jennifer Lopez', 'PER'), ('Mirko Febbrile', 'PER'), ('Braci', 'ORG'), ('Lo & Behold Group', 'ORG'), ('Puglia', 'LOC'), ('Paul Haggis', 'PER'), ('Ostuni', 'LOC'), ('Brindisi', 'LOC'), ('Ngee Ann Polytechnic', 'ORG'), ('Osa Kaki Fuyong', 'ORG'), ('Daylight Coffee', 'ORG'), ('Jass', 'PER'), ('Aaron', 'PER'), ('Han', 'PER'), ('Air', 'ORG'), ('Orlando', 'PER'), ('Akili', 'PER'), ('Ah Orh Seafood Restaurant', 'ORG'), ('Orh Huat Bak Chor Mee', 'ORG'), ('Wu Ling Zhen', 'PER'), ('Baccarat', 'ORG'), ('Martell', 'ORG'), ('Valtaud', 'PER'), ('NAE:UM', 'ORG'), ('Louis Han', 'PER'), ('Seoul', 'LOC'), ('Tigerlily Patisserie', 'ORG'), ('Maxine Ngooi', 'PER'), ('Les Amis', 'ORG'), ('Joel Robuchon Restaurant', 'ORG'), ('Vianney Massot', 'ORG'), ('Wild Coco', 'ORG'), ('Wayne Tan', 'PER'), ('Laksa Labo', 'ORG')]","[('Roberto Cavalli', 'Florence', 'died in', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'ANSA', 'reported by', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Sophia Loren', 'dressed', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Brigitte Bardot', 'dressed', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Kim Kardashian', 'dressed', 'NE'), ('Roberto Cavalli', 'Jennifer Lopez', 'dressed', 'NE'), ('Mirko Febbrile', 'Braci', 'worked at', 'NE'), ('Mirko Febbrile', 'Lo & Behold Group', 'joined', 'NE'), ('Mirko Febbrile', 'Puglia', 'from', 'NE'), ('Paul Haggis', 'Ostuni', 'detained near', 'NE'), ('Paul Haggis', 'Brindisi', 'allegations investigated by', 'NE'), ('Ngee Ann Polytechnic', 'Osa Kaki Fuyong', 'inspired', 'NE'), ('Daylight Coffee', 'Jass', 'owned by', 'NE'), ('Daylight Coffee', 'Aaron', 'owned by', 'NE'), ('Daylight Coffee', 'Han', 'owned by', 'NE'), ('Air', 'Orlando', 'founded by', 'NE'), ('Air', 'Akili', 'site secured by', 'NE'), ('Ah Orh Seafood Restaurant', 'Orh Huat Bak Chor Mee', 'related to', 'NE'), ('Ah Orh Seafood Restaurant', 'Wu Ling Zhen', 'owned by', 'NE'), ('Baccarat', 'Martell', 'collaborated with', 'NE'), ('Martell', 'Valtaud', 'works for', 'NE'), ('NAE:UM', 'Louis Han', 'founded by', 'NE'), ('NAE:UM', 'Seoul', 'wedding in', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Maxine Ngooi', 'co-owned by', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Les Amis', 'trained at', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Joel Robuchon Restaurant', 'worked at', 'NE'), ('Tigerlily Patisserie', 'Vianney Massot', 'worked at', 'NE'), ('Wild Coco', 'Wayne Tan', 'owned by', 'NE'), ('Wild Coco', 'Laksa Labo', 'related to', 'NE')]"
Court Cases & Sentences,"[('Sebastian Kurz', 'PER'), ('Vienna court', 'ORG'), (""Austrian People's Party"", 'ORG'), ('OeBAG', 'ORG'), ('Dominik Feri', 'PER'), ('Prague 3 District Court', 'ORG'), ('TOP 09 party', 'ORG'), ('Teemu Juhani Kirves', 'PER'), ('Sweden-based drug syndicate', 'ORG'), ('Byrne Organized Crime Group', 'ORG'), ('Kinahan Organized Crime Group', 'ORG'), ('Daniel Kinahan', 'PER'), ('Tran Qui Thanh', 'PER'), ('Tan Hiep Phat', 'ORG'), ('Mohammad Rasoulof', 'PER'), ('Iranian court', 'ORG'), ('Cannes Film Festival', 'EVT'), ('Lobala tribe', 'ORG'), ('Boba tribe', 'ORG'), ('Congolese government', 'ORG'), ('MONUC', 'ORG'), ('Artem Musienko', 'PER'), ('MoneySmart', 'ORG'), ('MoneyHero', 'ORG'), ('Erdogan', 'PER'), ('Constitutional Court', 'ORG'), ('Can Atalay', 'PER'), ('Osman Kavala', 'PER'), ('Lawrence Organ', 'PER'), ('Tesla', 'ORG'), ('Faiz Siddiqui', 'PER'), ('Oxford University', 'ORG'), ('Brasenose College', 'ORG'), ('Justice Judith Prakash', 'PER'), ('NUS', 'ORG'), ('Singapore Indian Development Association', 'ORG'), ('Eurasian Association', 'ORG'), ('Supreme Court', 'ORG'), ('Beto Marubo', 'PER'), ('Union of Indigenous Peoples', 'ORG'), ('Zhao', 'PER'), ('Binance', 'ORG'), ('Seattle court', 'ORG'), ('Justice Department', 'ORG'), ('Kunaseegaran', 'PER'), ('Gunasekaran', 'PER'), ('Morais', 'PER'), ('Grigor Dimitrov', 'PER'), ('Just Stop Oil', 'ORG'), ('Sho Shimabukuro', 'PER'), ('Katie Boulter', 'PER'), ('Phoon', 'PER'), ('Xiaxue', 'PER'), ('Kevin Francis Hawkins', 'PER'), ('Australian embassy', 'ORG'), ('Voreqe Bainimarama', 'PER'), ('Laisenia Qarase', 'PER'), ('Australian foreign ministry', 'ORG'), ('David Lambourne', 'PER'), ('Kiribati', 'LOC'), ('Tessie Lambourne', 'PER'), ('Taneti Maamau', 'PER'), ('Malaysian Bar', 'ORG'), ('MOHA', 'ORG')]","[('Sebastian Kurz', 'Vienna court', 'convicted in', 'NE'), ('Sebastian Kurz', ""Austrian People's Party"", 'member of', 'NE'), ('Sebastian Kurz', 'OeBAG', 'role in setting up', 'NE'), ('Dominik Feri', 'Prague 3 District Court', 'sentenced by', 'NE'), ('Dominik Feri', 'TOP 09 party', 'member of', 'NE'), ('Teemu Juhani Kirves', 'Sweden-based drug syndicate', 'head of', 'NE'), ('Byrne Organized Crime Group', 'Kinahan Organized Crime Group', 'part of', 'NE'), ('Daniel Kinahan', 'Kinahan Organized Crime Group', 'involved in', 'NE'), ('Tran Qui Thanh', 'Tan Hiep Phat', 'chairman of', 'NE'), ('Mohammad Rasoulof', 'Iranian court', 'sentenced by', 'NG'), ('Mohammad Rasoulof', 'Cannes Film Festival', 'film premiered at', 'NE'), ('Lobala tribe', 'Boba tribe', 'tension with', 'NG'), ('Lobala tribe', 'Congolese government', 'unable to respond', 'NG'), ('Lobala tribe', 'MONUC', 'support from', 'PV'), ('Artem Musienko', 'MoneySmart', 'former employee of', 'NE'), ('Artem Musienko', 'MoneyHero', 'works for', 'NE'), ('Erdogan', 'Constitutional Court', 'ruling on', 'NE'), ('Can Atalay', 'Constitutional Court', 'ruling on', 'NE'), ('Can Atalay', 'Osman Kavala', 'convicted with', 'NG'), ('Lawrence Organ', 'Tesla', 'lawyer for', 'NE'), ('Faiz Siddiqui', 'Oxford University', 'student at', 'NE'), ('Faiz Siddiqui', 'Brasenose College', 'student at', 'NE'), ('Justice Judith Prakash', 'NUS', 'appointed to', 'NE'), ('Justice Judith Prakash', 'Singapore Indian Development Association', 'on board of', 'NE'), ('Justice Judith Prakash', 'Eurasian Association', 'on board of', 'NE'), ('Supreme Court', 'Union of Indigenous Peoples', 'ruled in favor of', 'PV'), ('Beto Marubo', 'Union of Indigenous Peoples', 'member of', 'NE'), ('Zhao', 'Binance', 'associated with', 'NE'), ('Zhao', 'Seattle court', 'plea in', 'NE'), ('Zhao', 'Justice Department', 'deal with', 'NE'), ('Kunaseegaran', 'Morais', 'killed', 'NG'), ('Kunaseegaran', 'Gunasekaran', 'agent of', 'NE'), ('Gunasekaran', 'Morais', 'disposed body of', 'NG'), ('Grigor Dimitrov', 'Just Stop Oil', 'witnessed protest by', 'NG'), ('Grigor Dimitrov', 'Sho Shimabukuro', 'played against', 'NE'), ('Katie Boulter', 'Just Stop Oil', 'witnessed protest by', 'NG'), ('Phoon', 'Xiaxue', 'appeared in video of', 'NE'), ('Kevin Francis Hawkins', 'Australian embassy', 'attended hearing', 'NE'), ('Voreqe Bainimarama', 'Laisenia Qarase', 'ousted', 'NG'), ('Voreqe Bainimarama', 'Australian foreign ministry', 'agreed with', 'NE'), ('David Lambourne', 'Kiribati', 'lives in', 'NE'), ('David Lambourne', 'Tessie Lambourne', 'married to', 'NE'), ('David Lambourne', 'Taneti Maamau', 'attempt to sack', 'NG'), ('Malaysian Bar', 'MOHA', 'criticizes', 'NG')]"
Health & Cancer,"[('Euzema Cream', 'ORG'), ('HSA', 'ORG'), ('man', 'PER'), ('Jens Spahn', 'PER'), ('Daniel Funke', 'PER'), ('Roman Catholic Church', 'ORG'), ('Fujimori', 'PER'), ('Alejandro Aguinaga', 'PER'), ('Rob McElhenney', 'PER'), ('Glenn Howerton', 'PER'), ('Charlie Day', 'PER'), ('Sarah Ferguson', 'PER'), ('Prince Andrew', 'PER'), ('Faridah Ahmad', 'PER'), ('Kate', 'PER'), ('Prince William', 'PER'), ('Meghan', 'PER'), ('Prince Harry', 'PER'), ('National University Cancer Institute', 'ORG'), ('Research For Impact Singapore', 'ORG'), ('DBS Bank', 'ORG'), ('Jen Wei Ying', 'PER'), ('Virgil Abloh', 'PER'), ('Louis Vuitton', 'ORG'), ('Kanye West', 'PER'), ('Shannon', 'PER')]","[('Euzema Cream', 'HSA', 'warned by', 'NG'), ('man', 'Euzema Cream', 'used', 'NE'), ('man', 'HSA', 'reported to', 'NE'), ('Jens Spahn', 'Roman Catholic Church', 'criticised by', 'NG'), ('Jens Spahn', 'Daniel Funke', 'married', 'PV'), ('Fujimori', 'Alejandro Aguinaga', 'treated by', 'NE'), ('Rob McElhenney', 'Glenn Howerton', 'co-stars with', 'NE'), ('Rob McElhenney', 'Charlie Day', 'co-stars with', 'NE'), ('Sarah Ferguson', 'Prince Andrew', 'married to', 'NE'), ('Kate', 'Prince William', 'married to', 'NE'), ('Kate', 'Prince William', 'supported by', 'PV'), ('Meghan', 'Prince Harry', 'married to', 'NE'), ('National University Cancer Institute', 'DBS Bank', 'sponsored by', 'PV'), ('National University Cancer Institute', 'Research For Impact Singapore', 'partnered with', 'NE'), ('Jen Wei Ying', 'National University Cancer Institute', 'works at', 'NE'), ('Virgil Abloh', 'Louis Vuitton', 'led', 'PV'), ('Virgil Abloh', 'Kanye West', 'creative director for', 'NE'), ('Virgil Abloh', 'Shannon', 'married to', 'PV')]"
Business & Accusations,"[('Astra Agro Lestari', 'ORG'), ('EcoNusantara', 'ORG'), ('WALHI', 'ORG'), ('Uli Arta Siagian', 'PER'), ('PT Agro Nusa Abadi', 'ORG'), ('Tay Tam Cheng', 'PER'), ('Lawrence Wong', 'PER'), ('Mediacorp', 'ORG'), ('The One Enterprise', 'ORG'), ('Virginia Lim', 'PER'), ('Rafah Damrongchaitham', 'PER'), ('Tay Eng Chuan', 'PER'), ('Victor Wong Chee Meng', 'PER'), ('Chia Sin Lan', 'PER'), ('Xu Hongmei', 'PER'), ('Robin Sim Kia Wee', 'PER'), ('Qakbot', 'ORG'), ('Martin Estrada', 'PER'), ('Tay Ying', 'PER'), ('Zheng Geping', 'PER'), ('Calvert Tay', 'PER'), ('Wu Sihan', 'PER'), ('Hong Huifang', 'PER'), ('Sembcorp Marine', 'ORG'), ('Keppel Offshore & Marine', 'ORG'), ('Wong Weng Sun', 'PER'), ('Jurong Shipyard', 'ORG'), ('Guilherme Esteves de Jesus', 'PER')]","[('environmental groups', 'Astra Agro Lestari', 'criticised', 'NG'), ('Astra Agro Lestari', 'EcoNusantara', 'appointed', 'NE'), ('PT Agro Nusa Abadi', 'Astra Agro Lestari', 'subsidiary of', 'NE'), ('Uli Arta Siagian', 'WALHI', 'manager at', 'NE'), ('environmental groups', 'AAL', 'allegations against', 'NG'), ('Tay Tam Cheng', 'Outram Community Hospital', 'hospitalised at', 'NE'), ('Lawrence Wong', 'Limbang ward', 'MP for', 'NE'), ('Mediacorp', 'The One Enterprise', 'partnered with', 'PV'), ('Virginia Lim', 'Mediacorp', 'chief content officer at', 'NE'), ('Rafah Damrongchaitham', 'The One Enterprise', 'chief marketing officer at', 'NE'), ('Tay Eng Chuan', 'Victor Wong Chee Meng', 'testified against', 'NG'), ('Chia Sin Lan', 'Victor Wong Chee Meng', 'bribed', 'NG'), ('Xu Hongmei', 'Victor Wong Chee Meng', 'mistress of', 'NE'), ('Robin Sim Kia Wee', 'Tay Eng Chuan', 'cheated', 'NG'), ('Martin Estrada', 'Qakbot', 'took down', 'PV'), ('Tay Ying', 'Zheng Geping', 'daughter of', 'NE'), ('Tay Ying', 'Calvert Tay', 'sibling of', 'NE'), ('Tay Ying', 'Wu Sihan', 'boyfriend of', 'NE'), ('Sembcorp Marine', 'Keppel Offshore & Marine', 'merged with', 'NE'), ('Wong Weng Sun', 'Sembcorp Marine', 'CEO of', 'NE'), ('Jurong Shipyard', 'Sembcorp Marine', 'subsidiary of', 'NE'), ('Guilherme Esteves de Jesus', 'Sembcorp Marine', 'middleman for', 'NE')]"
