PDF,Entities,Relationships
1.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Vendor 3', 'ORG'), ('Vendor 4', 'ORG'), ('Kosovo', 'LOC'), ('ITF', 'ORG'), ('Kosovo Organised Crime Bureau', 'ORG'), ('International Prosecutor', 'PER'), ('UNMIK Department of Justice', 'ORG')]","[('Vendor 1', 'Vendor 2', 'same owner', 'NE'), ('Vendor 1', 'Pristina Airport', 'tendered', 'NE'), ('Vendor 2', 'Pristina Airport', 'tendered', 'NE'), ('Vendor 3', 'Pristina Airport', 'tendered', 'NE'), ('Vendor 4', 'Pristina Airport', 'tendered', 'NE'), ('Vendor 1', 'Kosovo', 'based in', 'NE'), ('Vendor 2', 'Kosovo', 'based in', 'NE'), ('Vendor 1', 'Vendor 2', 'competitive bidding', 'NG'), ('ITF', 'Kosovo Organised Crime Bureau', 'supported by', 'NE'), ('ITF', 'International Prosecutor', 'submitted to', 'NE'), ('International Prosecutor', 'UNMIK Department of Justice', 'part of', 'NE')]"
10.pdf,"[('DOTI Official 3', 'PER'), ('Staff member 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Vendor', 'ORG'), ('Cargo Apron', 'ORG'), ('bid opening committee', 'ORG'), ('evaluation committee', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('Office of the Legal Adviser', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Staff Member 3', 'PER'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Evaluation Company', 'ORG'), ('Project Engineer', 'PER'), ('UNMIK', 'ORG'), ('DOTI Official 1', 'PER'), ('Staff member 2', 'PER'), ('Procurement Official', 'PER'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Consulting Company', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('Cargo Terminal', 'ORG'), ('DOTI Official 2', 'MISC'), ('geographical survey', 'MISC'), ('CPE Procurement Officer', 'MISC'), ('Official 1', 'MISC'), ('Pillar II', 'MISC'), ('Pristina International Airport', 'MISC')]","[('DOTI Official 3', 'Staff member 1', 'sent memo to', 'NE'), ('Official 2', 'Vendor', 'chose', 'NE'), ('Official 2', 'bid opening committee', 'member of', 'NE'), ('Official 2', 'evaluation committee', 'member of', 'NE'), ('bid opening committee', 'evaluation committee', 'overlapped with', 'NG'), ('Vendor', 'Cargo Apron', 'worked on', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Vendor', 'comments on', 'NE'), ('PEAP Official', 'Vendor', 'criticizes', 'NG'), ('Pristina Airport', 'Cargo Terminal', 'location of', 'NE'), ('Evaluation Company', 'Project Engineer', 'employed by', 'NE'), ('Evaluation Company', 'Pristina Airport', 'designed', 'NE'), ('DOTI Official 1', 'Staff member 2', 'signed memo by', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'geographical survey', 'organised', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'Airport Engineer 1', 'conflicted with', 'NG'), ('DOTI Official 2', 'Evaluation Company', 'used study from', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'Procurement Official', 'sent to', 'NE'), ('DOTI Official 2', 'CPE Procurement Officer', 'received help from', 'NE'), ('DOTI Official 1', 'UNMIK', 'worked at', 'NE'), ('Official 2', 'UNMIK', 'worked at', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'worked at', 'NE'), ('DOTI Official 1', 'DOTI Official 2', 'supervised', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'Consulting Company', 'employed by', 'NE'), ('Pillar II', 'Kosovo Trust Agency', 'responsibility transferred to', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'KFOR', 'under jurisdiction of', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'ICAO', 'under regulations of', 'NE')]"
105.pdf,"[('NSA', 'ORG'), ('Japanese Ministry', 'ORG'), ('Shinzo Abe', 'PER'), ('George W Bush', 'PER'), ('US', 'LOC'), ('Washington DC', 'LOC'), (""Abe's government"", 'ORG'), ('Bush administration', 'ORG'), ('National Security Agency', 'ORG'), ('METI', 'ORG'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'ORG'), ('Abe initiative', 'EVT'), ('Washington', 'MISC'), ('Abe', 'MISC')]","[('NSA', 'Japanese Ministry', 'intercepted', 'NE'), ('Shinzo Abe', 'Washington DC', 'visited', 'NE'), ('Shinzo Abe', 'George W Bush', 'talked with', 'NE'), (""Abe's government"", 'US', 'considered not informing', 'NG'), (""Abe's government"", 'Bush administration', 'opposed by', 'NG'), ('National Security Agency', ""Abe's government"", 'aware of', 'NE'), ('METI', 'Shinzo Abe', 'preparing for visit', 'NE'), ('METI', 'US', 'wanted agreement', 'NE'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'Shinzo Abe', 'wants mention', 'NE'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'US', 'considered not informing', 'NG'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'Washington', 'did not expect approval', 'NG'), ('Abe', 'US', 'stated goal to', 'NE')]"
106.pdf,"[('Tokyo', 'LOC'), ('Japanese officials', 'PER'), ('International Energy Agency', 'ORG'), ('IEA', 'ORG'), ('European Union', 'ORG'), ('Fatih Birol', 'PER'), ('Masakazu Toyoda', 'PER'), ('Ministry of Economy', 'ORG'), ('China', 'LOC'), ('India', 'LOC'), ('U.S.', 'LOC'), ('Emissions Trading Scheme', 'ORG'), ('sectoral approach', 'MISC')]","[('Tokyo', 'Japanese officials', 'location of', 'NE'), ('Japanese officials', 'IEA', 'criticized by', 'NG'), ('Japanese officials', 'European Union', 'criticized by', 'NG'), ('Fatih Birol', 'IEA', 'works at', 'NE'), ('Fatih Birol', 'Japanese officials', 'warned', 'NG'), ('Masakazu Toyoda', 'Ministry of Economy', 'works at', 'NE'), ('Masakazu Toyoda', 'Japanese officials', 'represents', 'NE'), ('China', 'sectoral approach', 'included in', 'NE'), ('India', 'sectoral approach', 'included in', 'NE'), ('U.S.', 'sectoral approach', 'included in', 'NE'), ('Emissions Trading Scheme', 'European Union', 'located in', 'NE'), ('European Union', 'sectoral approach', 'opposed to', 'NG'), ('Japanese officials', 'sectoral approach', 'supports', 'PV')]"
107.pdf,"[('NSA', 'ORG'), ('Japanese government', 'ORG'), ('G-8 Summit', 'EVT'), ('Lake Toya', 'LOC'), ('Nobutaka Machimura', 'PER'), ('United States', 'LOC'), ('Australia', 'LOC'), ('Canada', 'LOC'), ('Great Britain', 'LOC'), ('New Zealand', 'LOC'), ('Ministry of Economy Trade and Industry', 'ORG'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'ORG'), ('Ministry of Finance', 'ORG'), ('Ministry of Environment', 'ORG')]","[('NSA', 'Japanese government', 'monitored', 'NE'), ('Japanese government', 'G-8 Summit', 'participated in', 'NE'), ('G-8 Summit', 'Lake Toya', 'held in', 'NE'), ('Japanese government', 'Nobutaka Machimura', 'briefed', 'NE'), ('United States', 'Australia', 'intelligence partner', 'NE'), ('United States', 'Canada', 'intelligence partner', 'NE'), ('United States', 'Great Britain', 'intelligence partner', 'NE'), ('United States', 'New Zealand', 'intelligence partner', 'NE'), ('Ministry of Economy Trade and Industry', 'Japanese government', 'part of', 'NE'), ('Ministry of Foreign Affairs', 'Japanese government', 'part of', 'NE'), ('Ministry of Finance', 'Japanese government', 'part of', 'NE'), ('Ministry of Environment', 'Japanese government', 'part of', 'NE')]"
108.pdf,"[('Japan', 'LOC'), ('U.S.', 'LOC'), ('MAFF', 'ORG'), ('U.S. Department of Agriculture', 'ORG'), ('Washington', 'LOC')]","[('Japan', 'U.S.', 'relations with', 'NE'), ('MAFF', 'U.S. Department of Agriculture', 'dispute with', 'NG'), ('MAFF', 'Washington', 'communication with', 'NE'), ('Japan', 'Washington', 'avoid politicization in', 'NE')]"
11.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Pillar II', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('DOTI', 'ORG'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP', 'ORG'), ('Air Traffic Control Services', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('Airport Engineer I', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Firm', 'ORG'), ('ITF', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('Yugoslavian law', 'ORG'), ('armed forces', 'MISC'), ('Pristina International Airport', 'MISC'), ('Executive Decision No 2003/16', 'MISC'), ('Military Units', 'MISC')]","[('Pristina Airport', 'UNMIK', 'administered by', 'NE'), ('Official 1', 'Pillar II', 'part of', 'NE'), ('Official 2', 'Pillar II', 'part of', 'NE'), ('DOTI', 'Pillar II', 'supervised by', 'NE'), ('Official 1', 'DOTI', 'works at', 'NE'), ('Transport Sector', 'DOTI', 'same as', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'left', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'recruited by', 'NE'), ('Airport Engineer I', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'from', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Pillar II', 'responsibility passed from', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo Trust Agency', 'responsibility passed to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Pillar IV', 'responsibility passed to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Kosovo Trust Agency', 'appointed at', 'NE'), ('PEAP', 'Divisional Manager', 'under', 'NE'), ('Air Traffic Control Services', 'Divisional Manager', 'under', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'KFOR', 'under jurisdiction of', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'ICAO', 'under regulations', 'NE'), ('ITF', 'Executive Decision No 2003/16', 'established by', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'Yugoslavian law', 'state owned enterprise under', 'NE'), ('PEAP', 'Military Units', 'cooperation with', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'UNMIK', 'administer', 'NE')]"
110.pdf,"[('EU', 'ORG'), ('Japan', 'LOC'), ('U.S.', 'ORG'), ('Toshikatsu Matsuoka', 'PER'), ('Marianne Fischer-Boel', 'PER'), ('Klaus-Dieter Borchardt', 'PER')]","[('EU', 'Japan', 'collaborated with', 'NE'), ('EU', 'U.S.', 'negotiated with', 'NE'), ('Japan', 'U.S.', 'negotiated with', 'NE'), ('Toshikatsu Matsuoka', 'Japan', 'represents', 'NE'), ('Marianne Fischer-Boel', 'EU', 'represents', 'NE'), ('Klaus-Dieter Borchardt', 'Marianne Fischer-Boel', 'works for', 'NE'), ('EU', 'U.S.', 'disagreed with', 'NG')]"
111.pdf,"[('Angela Merkel', 'PER'), ('Nicolas Sarkozy', 'PER'), ('Silvio Berlusconi', 'PER'), ('Valentino Valentini', 'PER'), ('Rome government', 'ORG'), ('Italy', 'LOC'), ('Herman Van Rompuy', 'PER'), ('EU', 'ORG'), ('Spain', 'LOC')]","[('Angela Merkel', 'Silvio Berlusconi', 'pressured', 'NG'), ('Nicolas Sarkozy', 'Silvio Berlusconi', 'pressured', 'NG'), ('Valentino Valentini', 'Silvio Berlusconi', 'advised', 'NE'), ('Nicolas Sarkozy', 'Silvio Berlusconi', 'criticized', 'NG'), ('Herman Van Rompuy', 'Italy', 'urged', 'NE'), ('Italy', 'Spain', 'should emulate', 'NE')]"
112.pdf,"[('Israel', 'LOC'), ('Europe', 'LOC'), ('Italy', 'LOC'), ('United States', 'LOC'), ('Silvio Berlusconi', 'PER'), ('Binyamin Netanyahu', 'PER'), ('Golda Meir', 'PER'), ('Palestinians', 'PER'), ('U.S. President', 'PER')]","[('Israel', 'Europe', 'sought help from', 'NE'), ('Israel', 'Italy', 'sought help from', 'NE'), ('Israel', 'United States', 'has rift with', 'NG'), ('Silvio Berlusconi', 'Italy', 'PM of', 'NE'), ('Binyamin Netanyahu', 'Israel', 'PM of', 'NE'), ('Binyamin Netanyahu', 'Golda Meir', 'followed policy of', 'NE'), ('Israel', 'Palestinians', 'in dispute with', 'NG'), ('Binyamin Netanyahu', 'U.S. President', 'lacks contact with', 'NG'), ('Italy', 'Israel', 'offered help to', 'PV'), ('Israel', 'United States', 'relations at low point with', 'NG')]"
113.pdf,"[('Japan', 'LOC'), ('Group-of-8 (G-8)', 'ORG'), ('Lake Toya', 'LOC'), ('Germany', 'LOC'), ('U.S.', 'LOC'), ('Heiligendamm', 'LOC'), ('Major Economies Meeting (MEM)', 'ORG'), ('Masaharu Kono', 'PER'), ('Bernd Pfaffenback', 'PER'), ('Tokyo', 'LOC'), ('Copenhagen', 'LOC'), ('climate change', 'MISC'), ('emerging economies', 'MISC')]","[('Japan', 'Group-of-8 (G-8)', 'chairs', 'NE'), ('Lake Toya', 'Group-of-8 (G-8)', 'hosts', 'NE'), ('Japan', 'climate change', 'commits to', 'PV'), ('Germany', 'U.S.', 'believes crucial issue', 'NE'), ('Heiligendamm', 'Group-of-8 (G-8)', 'site of', 'NE'), ('Major Economies Meeting (MEM)', 'Group-of-8 (G-8)', 'related to', 'NE'), ('Masaharu Kono', 'Japan', 'sherpa of', 'NE'), ('Masaharu Kono', 'Bernd Pfaffenback', 'exchanged with', 'NE'), ('Germany', 'U.S.', 'responds to', 'NE'), ('Germany', 'Major Economies Meeting (MEM)', 'participates in', 'NE'), ('Germany', 'climate change', 'concerned about', 'NG'), ('emerging economies', 'Major Economies Meeting (MEM)', 'participates in', 'NE'), ('emerging economies', 'Copenhagen', 'waits for summit in', 'NE')]"
114.pdf,"[('Ban Ki-moon', 'PER'), ('Angela Merkel', 'PER'), ('EU', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('US', 'ORG'), ('Poznan Conference', 'EVT'), ('Copenhagen Talks', 'EVT')]","[('Ban Ki-moon', 'EU', 'expects from', 'NE'), ('Ban Ki-moon', 'UN', 'works with', 'NE'), ('Ban Ki-moon', 'Angela Merkel', 'praised', 'PV'), ('Ban Ki-moon', 'US', 'expects from', 'NE'), ('Angela Merkel', 'EU', 'leads', 'NE'), ('Angela Merkel', 'Ban Ki-moon', 'agreed with', 'NE'), ('EU', 'Poznan Conference', 'influences', 'NE'), ('EU', 'Copenhagen Talks', 'influences', 'NE'), ('US', 'Copenhagen Talks', 'participates in', 'NE')]"
13.pdf,"[('Non Staff member 1', 'PER'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Official 2’s Secretary', 'PER'), ('Restaurant 1', 'ORG'), ('Hajvali', 'LOC'), ('Pristina Airport', 'ORG'), ('KPS officer 2', 'PER'), ('Non Staff member 4', 'PER'), ('Non Staff member 5', 'PER'), ('Non Staff member 2', 'MISC'), ('Non Staff member 3', 'MISC')]","[('Non Staff member 1', 'Official 1', 'contacted by', 'NE'), ('Official 2’s Secretary', 'Non Staff member 1', 'requested', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Pristina Airport', 'seeks employment at', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'KPS officer 2', 'contacted by', 'NE'), ('Non Staff member 5', 'Non Staff member 4', 'met', 'NE'), ('Non Staff member 4', 'Pristina Airport', 'seeks employment at', 'NE'), ('Non Staff member 1', 'Official 1', 'asked', 'NE'), ('Non Staff member 2', 'Official 1', 'paid', 'NG'), ('Non Staff member 3', 'Official 1', 'paid', 'NG'), ('Non Staff member 1', 'Official 2’s Secretary', 'paid', 'NG')]"
14.pdf,"[('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Internal Audit Unit', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Vendor 1 Manager', 'PER'), ('Procurement Officer 1', 'PER'), ('Finance Officer', 'PER'), ('Bid Evaluation Committee', 'ORG'), ('ITF', 'ORG'), ('Procurement process', 'MISC')]","[('Kosovo Trust Agency', 'Internal Audit Unit', 'contains', 'NE'), ('Internal Audit Unit', 'Pristina Airport', 'audited', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Vendor 1', 'awarded contract to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Vendor 2', 'tender process involved', 'NE'), ('Vendor 1', 'Vendor 1 Manager', 'managed by', 'NE'), ('Vendor 1 Manager', 'Procurement Officer 1', 'alleged bribery of', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Finance Officer', 'alleged bribery of', 'NG'), ('Vendor 1', 'Vendor 2', 'competed with', 'NE'), ('Vendor 1 Manager', 'Procurement Officer 1', 'legal action against', 'NG'), ('Procurement Officer 1', 'Bid Evaluation Committee', 'replaced member of', 'NE'), ('Finance Officer', 'Bid Evaluation Committee', 'member of', 'NE'), ('Procurement Officer 1', 'Vendor 2', 'favored', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Procurement Officer 1', 'threatened', 'NG'), ('ITF', 'Procurement Officer 1', 'interviewed', 'NE'), ('ITF', 'Procurement process', 'investigated', 'NE')]"
15.pdf,"[('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Cargo Manager', 'PER'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Member State’s KFOR', 'ORG'), ('Airline', 'ORG')]","[('Investigation Task Force', 'Cargo Manager', 'received letter from', 'NE'), ('Cargo Manager', 'Pristina Airport', 'sent letter to', 'NE'), ('Cargo Manager', 'Member State’s KFOR', 'letter concerned', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Airline', 'cargo handling agent for', 'NE'), ('Airline', 'Member State’s KFOR', 'mail handling agent for', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Airline', 'collects revenues for', 'NE')]"
16.pdf,"[('Vendor 4', 'ORG'), ('Vendor 5', 'ORG'), ('Vendor 6', 'ORG'), ('Gotive H41', 'ORG'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('KVS veterinarians', 'PER'), ('DRA logistics officer 2', 'PER'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('DRA', 'ORG'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Vendor 3', 'ORG'), ('EAR consultant', 'PER'), ('SPUVESEK', 'ORG'), ('Central Procurement Entity', 'ORG'), ('DRA logistics officer 1', 'PER'), ('PRIO', 'MISC')]","[('Vendor 4', 'Vendor 5', 'same device', 'NE'), ('Vendor 4', 'Vendor 6', 'same device', 'NE'), ('Vendor 5', 'Vendor 6', 'same device', 'NE'), ('Vendor 1', 'KVS veterinarians', 'inappropriate for', 'NG'), ('DRA logistics officer 2', 'DRA', 'advised by', 'NE'), ('DRA', 'KVS veterinarians', 'employs', 'NE'), ('Vendor 2', 'DRA logistics officer 1', 'disqualified by', 'NE'), ('Vendor 3', 'DRA logistics officer 1', 'disqualified by', 'NE'), ('EAR consultant', 'SPUVESEK', 'prepared for', 'NE'), ('DRA logistics officer 2', 'ID/OIOS', 'told', 'NE'), ('ID/OIOS', 'DRA', 'investigated', 'NE'), ('PRIO', 'ID/OIOS', 'requested by', 'NE')]"
2.pdf,"[('ITF', 'ORG'), ('Prishtina Airport', 'LOC'), ('ATCS', 'ORG'), ('ATCS Official', 'PER'), ('Finance Officer 1', 'PER'), ('Finance Officer 2', 'PER'), ('Division Manager', 'PER'), ('UNMIK Pillar 4 – KTA', 'ORG'), ('Italy', 'LOC'), ('Canada', 'LOC'), ('United Kingdom', 'LOC'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 3', 'PER'), ('Official 4', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Employee 1', 'PER'), ('Employee 2', 'PER'), ('Employee 3', 'PER'), ('Employee 4', 'PER'), ('Employee 5', 'PER'), ('UNMIK Aviation Transport', 'MISC')]","[('ITF', 'Prishtina Airport', 'investigated', 'NE'), ('ATCS', 'Prishtina Airport', 'manages', 'NE'), ('ATCS', 'UNMIK Pillar 4 – KTA', 'operates under', 'NE'), ('ATCS Official', 'ATCS', 'works at', 'NE'), ('Finance Officer 1', 'ATCS', 'works at', 'NE'), ('Finance Officer 2', 'ATCS', 'works at', 'NE'), ('ATCS Official', 'Division Manager', 'reports to', 'NE'), ('ATCS Official', 'Finance Officer 1', 'supervises', 'NE'), ('ATCS Official', 'Finance Officer 2', 'supervises', 'NE'), ('Division Manager', 'UNMIK Pillar 4 – KTA', 'works at', 'NE'), ('ATCS Official', 'Italy', 'travelled to', 'NE'), ('ATCS Official', 'Canada', 'travelled to', 'NE'), ('ATCS Official', 'United Kingdom', 'travelled to', 'NE'), ('Official 1', 'Prishtina Airport', 'works at', 'NE'), ('Official 1', 'ATCS Official', 'travelled with', 'NE'), ('Official 1', 'Official 3', 'travelled with', 'NE'), ('Official 1', 'United Kingdom', 'travelled to', 'NE'), ('Official 3', 'ATCS Official', 'travelled with', 'NE'), ('Official 3', 'United Kingdom', 'travelled to', 'NE'), ('Official 2', 'Prishtina Airport', 'works at', 'NE'), ('Employee 1', 'UNMIK Aviation Transport', 'authorized signatory', 'NE'), ('Employee 2', 'UNMIK Aviation Transport', 'authorized signatory', 'NE'), ('Employee 3', 'UNMIK Aviation Transport', 'authorized signatory', 'NE'), ('Employee 4', 'UNMIK Aviation Transport', 'authorized signatory', 'NE'), ('Employee 5', 'UNMIK Aviation Transport', 'authorized signatory', 'NE'), ('Official 4', 'Prishtina Airport', 'works at', 'NE'), ('ATCS Official', 'Division Manager', 'financial mismanagement', 'NG'), ('ATCS', 'ITF', 'poor financial practices', 'NG')]"
21.pdf,"[('Finance Assistant 1', 'PER'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('UNDP', 'ORG'), ('Finance Department Supervisor', 'PER'), ('Photocopying Assistant 1', 'PER'), ('Photocopying Assistant 2', 'PER'), ('Finance Assistant 2', 'PER'), ('OIOS', 'ORG'), ('UNON', 'ORG'), ('UNEP Narobi', 'ORG'), ('UNDP Bratislava', 'ORG')]","[('Finance Assistant 1', 'ID/OIOS', 'questioned by', 'NE'), ('Photocopying Assistant 1', 'Finance Department Supervisor', 'relative of', 'NE'), ('Photocopying Assistant 2', 'Finance Assistant 2', 'daughter of', 'NE'), ('Photocopying Assistant 2', 'Finance Assistant 2', 'assisted', 'NE'), ('Photocopying Assistant 1', 'UNDP', 'worked at', 'NE'), ('Photocopying Assistant 2', 'UNDP', 'worked at', 'NE'), ('UNDP Bratislava', 'UNDP', 'part of', 'NE'), ('UNON', 'UNDP', 'reconciled accounts with', 'NE'), ('UNEP Narobi', 'UNDP', 'fraudulent payments from', 'NG')]"
24.pdf,"[('Mr. Mzumara', 'PER'), ('Ambassador Negroponte', 'PER'), ('staff member', 'PER'), ('John Kerry', 'PER'), ('Senator Dodd', 'PER'), ('Hiwot Abebe', 'PER'), ('ECA', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('USA', 'LOC'), ('President', 'PER'), ('Vice-President', 'PER'), ('White House', 'ORG')]","[('staff member', 'Mr. Mzumara', 'emailed', 'NE'), ('staff member', 'Ambassador Negroponte', 'emailed', 'NE'), ('Mr. Mzumara', 'staff member', 'replied to', 'NE'), ('staff member', 'Ambassador Negroponte', 'wrote to', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'President', 'emailed', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'Vice-President', 'emailed', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'John Kerry', 'emailed', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'Senator Dodd', 'emailed', 'NE'), ('staff member', 'White House', 'emailed', 'NE'), ('staff member', 'UN', 'hoped for help from', 'NE'), ('Hiwot Abebe', 'ECA', 'complained to', 'NG')]"
26.pdf,"[('ACGD Officer', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('ECA', 'ORG'), ('UNDP Mauritius', 'ORG'), ('UNDP HQ', 'ORG'), ('Barclays', 'ORG'), ('Official 4', 'PER'), ('ID/OIOS Investigators', 'PER'), ('participants', 'MISC')]","[('ACGD Officer', 'Official 2', 'received request from', 'NE'), ('ECA', 'UNDP Mauritius', 'wrote to', 'NE'), ('UNDP Mauritius', 'UNDP HQ', 'requested from', 'NE'), ('UNDP HQ', 'Barclays', 'authorized transfer to', 'NE'), ('ACGD Officer', 'Barclays', 'cashed funds from', 'NE'), ('ACGD Officer', 'participants', 'disbursed DSA to', 'NE'), ('ACGD Officer', 'Official 4', 'received memoranda from', 'NE'), ('ACGD Officer', 'ID/OIOS Investigators', 'questioned by', 'NE')]"
27.pdf,"[('UNEP Staff Member 1', 'PER'), ('UNEP Staff Member 2', 'PER'), ('UNEP/PCAU Consultant', 'PER'), ('BTF', 'ORG'), ('PCAU', 'ORG'), ('UNEP', 'ORG'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('UNOPS', 'ORG'), ('former company', 'MISC')]","[('UNEP Staff Member 1', 'BTF', 'worked for', 'NE'), ('UNEP Staff Member 1', 'UNEP', 'held consultancy contract with', 'NE'), ('UNEP Staff Member 1', 'former company', 'shareholder and senior officer of', 'NE'), ('UNEP Staff Member 2', 'PCAU', 'received appointment with', 'NE'), ('UNEP Staff Member 2', 'BTF', 'worked for', 'NE'), ('UNEP Staff Member 2', 'former company', 'no financial relationship with', 'NE'), ('UNEP/PCAU Consultant', 'PCAU', 'worked for', 'NE'), ('UNEP/PCAU Consultant', 'BTF', 'worked for', 'NE'), ('UNEP/PCAU Consultant', 'former company', 'no financial relationship with', 'NE'), ('BTF', 'former company', 'contracts with', 'NE'), ('UNEP', 'ID/OIOS', 'advised', 'NE'), ('UNEP', 'UNOPS', 'departed from rules with', 'NG'), ('BTF', 'UNOPS', 'received contracts through', 'NE')]"
31.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Department of Transport', 'ORG'), ('DOTI', 'ORG'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('UNMIK Directorate', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Airport Sector', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Air Traffic Control', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('Consulting Firm', 'ORG'), ('Consultant', 'PER'), ('Airport Engineer I', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('armed forces', 'MISC')]","[('Pristina Airport', 'UNMIK', 'managed by', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'worked at', 'NE'), ('Official 2', 'UNMIK', 'worked at', 'NE'), ('Department of Transport', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('DOTI', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('Transport Sector', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('UNMIK Directorate', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('DOTI', 'Official 1', 'supervised by', 'NE'), ('Official 1', 'DOTI', 'worked at', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'worked at', 'NE'), ('Airport Engineer I', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'from', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo Trust Agency', 'managed by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Pillar IV', 'managed by', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Airport Sector', 'works at', 'NE'), ('PEAP Official', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('Air Traffic Control', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'KFOR', 'managed by', 'NE')]"
35.pdf,"[('ITF', 'ORG'), ('Airport personnel', 'PER'), ('ICAA', 'ORG'), ('KTA Internal Audit Department', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Iceland', 'LOC'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('KTA rules', 'MISC'), ('UNMIK procurement rules', 'MISC'), ('agreement', 'MISC')]","[('ITF', 'Airport personnel', 'interviewed', 'NE'), ('Airport personnel', 'ICAA', 'uncertain about', 'NE'), ('KTA Internal Audit Department', 'KTA rules', 'confirmed compliance with', 'PV'), ('KTA Internal Audit Department', 'UNMIK procurement rules', 'confirmed compliance with', 'PV'), ('KTA Internal Audit Department', 'agreement', 'confirmed compliance with', 'PV'), ('UNMIK', 'ICAA', 'agreement with', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'obtained insurance for', 'NE'), ('ICAA', 'Pristina Airport', 'provided assistance for', 'NE'), ('ICAA', 'Iceland', 'located in', 'NE')]"
36.pdf,"[('Manager', 'PER'), ('ITF', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Insurance Company 1', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Department of Justice', 'ORG')]","[('Manager', 'ITF', 'investigated by', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Insurance Company 1', 'insured by', 'NE'), ('Insurance Company 1', 'Manager', 'contract with', 'NE'), ('UNMIK', 'Manager', 'violated regulations of', 'NG'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina Airport', 'oversees', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Manager', 'responsible for', 'NE'), ('Manager', 'Department of Justice', 'case referred to', 'NE')]"
38.pdf,"[('Vendor 1', 'ORG'), ('Vendor 1 Manager', 'PER'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Procurement Officer 1', 'PER'), ('Finance Officer', 'PER'), ('Pristina Airport', 'ORG'), ('Pristina Airport Official', 'PER'), ('Committee member 1', 'PER'), ('Committee member 2', 'PER'), ('Vendor 2 Employee', 'PER'), ('Vendor 2 Manager', 'PER'), ('Vendor 2 Director', 'PER'), ('Vendor 3', 'ORG')]","[('Vendor 1', 'Procurement Officer 1', 'complained about', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Procurement Officer 1', 'accused', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Vendor 2', 'competitor of', 'NE'), ('Vendor 1 Manager', 'Procurement Officer 1', 'alleged bribery', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Finance Officer', 'alleged bribery', 'NG'), ('Vendor 1 Manager', 'Vendor 2', 'alleged bribery by', 'NG'), ('Procurement Officer 1', 'Pristina Airport', 'works at', 'NE'), ('Finance Officer', 'Pristina Airport', 'works at', 'NE'), ('Procurement Officer 1', 'Vendor 2', 'favoured', 'NG'), ('Procurement Officer 1', 'Committee member 1', 'replaced', 'NE'), ('Procurement Officer 1', 'Committee member 2', 'replaced with', 'NE'), ('Finance Officer', 'Procurement Officer 1', 'nominated by', 'NE'), ('Finance Officer', 'Pristina Airport Official', 'nominated by', 'NE'), ('Pristina Airport Official', 'Vendor 1', 'awarded contract to', 'NE'), ('Vendor 1 Manager', 'Vendor 2', 'heard rumors about', 'NG'), ('Vendor 2 Employee', 'Vendor 2', 'works at', 'NE'), ('Vendor 2 Manager', 'Vendor 2', 'works at', 'NE'), ('Vendor 2 Director', 'Vendor 2', 'works at', 'NE')]"
39.pdf,"[('Pristina Airport', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('DOTI', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Firm', 'ORG'), ('armed forces', 'MISC')]","[('Pristina Airport', 'Civil Administration Pillar', 'administered by', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'works at', 'NE'), ('Official 2', 'UNMIK', 'works at', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('DOTI', 'Civil Administration Pillar', 'supervised by', 'NE'), ('Official 1', 'DOTI', 'works at', 'NE'), ('DOTI', 'Transport Sector', 'renamed', 'NE'), ('Transport Sector', 'UNMIK', 'part of', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'left', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'recruited by', 'NE'), ('Official 2', 'Official 1', 'reports to', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'works at', 'NE')]"
4.pdf,"[('Vendor 1', 'ORG'), ('Peja', 'LOC'), ('Vendor 2', 'ORG'), ('Procurement Officer', 'PER'), ('Evaluation Committee', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('DOTI', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Company', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('KTA', 'ORG'), ('Pillar II', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Official 3', 'PER'), ('Pristina International Airport', 'LOC'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('Vendor 3', 'ORG'), ('Security Official', 'PER'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('ITF', 'ORG'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('PEAP', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'MISC'), ('Kosovo', 'MISC')]","[('Vendor 1', 'Peja', 'has manufacturer in', 'NE'), ('Vendor 1', 'Evaluation Committee', 'rejected by', 'NG'), ('Vendor 2', 'Evaluation Committee', 'rejected by', 'NG'), ('Procurement Officer', 'Evaluation Committee', 'member of', 'NE'), ('Procurement Officer', 'Evaluation Committee', 'lack of English explanation to', 'NG'), ('UNMIK', 'Pillar II', 'includes', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'left', 'NE'), ('Official 2', 'DOTI', 'recruited by', 'NE'), ('Official 2', 'Official 1', 'reports to', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'UN', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'UN', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'UN', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Company', 'from', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pillar II', 'responsibility passed from', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pillar IV', 'responsibility passed to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'PEAP Official', 'superior to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Official 3', 'superior to', 'NE'), ('PEAP Official', 'Security Official', 'received request from', 'NE'), ('PEAP Official', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('Security Official', 'Divisional Manager', 'instructed by', 'NE'), ('Vendor 3', 'Pristina International Airport', 'provided uniforms to', 'PV'), ('Investigation Task Force', 'ITF', 'same as', 'NE'), ('ITF', 'Pristina Airport', 'obtained documents from', 'NE'), ('ITF', 'Pillar IV', 'obtained documents from', 'NE'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'PEAP', 'same as', 'NE'), ('PEAP', 'KFOR', 'maintained in cooperation with', 'NE'), ('UNMIK', 'Kosovo', 'administers', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina International Airport', 'administers', 'NE'), ('Vendor 3', 'Evaluation Committee', 'rejected by', 'NG'), ('Vendor 1', 'Vendor 3', 'bid significantly lower than', 'NG'), ('Vendor 2', 'Vendor 3', 'bid significantly lower than', 'NG')]"
43.pdf,"[('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('PEAP', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG')]","[('Investigation Task Force', 'Pristina Airport', 'investigated', 'NE'), ('PEAP', 'Pristina Airport', 'maintained', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina Airport', 'maintained', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'administers', 'NE'), ('United Nations', 'UNMIK', 'mandated', 'NE')]"
44.pdf,"[('PEAP Official', 'PER'), ('Vendor 2 Representative', 'PER'), ('Vendor 1', 'ORG'), ('Airport Management', 'ORG'), ('Airport Engineer', 'PER'), ('Vendor 1 Sales Manager', 'PER'), ('PEAP', 'MISC'), ('FIDS supply', 'MISC'), ('FIDS', 'MISC'), ('Vendor 2', 'MISC'), ('FIDS cabling', 'MISC')]","[('PEAP Official', 'Vendor 2 Representative', 'requested support from', 'NE'), ('PEAP Official', 'PEAP', 'responsible for', 'NE'), ('Vendor 2 Representative', 'PEAP Official', 'acted on request of', 'NE'), ('Vendor 2 Representative', 'FIDS supply', 'supported procurement of', 'NE'), ('Vendor 1', 'FIDS', 'supplied', 'NE'), ('Vendor 2', 'FIDS cabling', 'tender winner for', 'NE'), ('Airport Engineer', 'Airport Management', 'suggested projects to', 'NE'), ('Vendor 1 Sales Manager', 'Vendor 1', 'works for', 'NE'), ('Vendor 1 Sales Manager', 'FIDS cabling', 'Airport contact for', 'NE')]"
45.pdf,"[('Pristina Airport', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Evaluation Committee', 'ORG'), ('Vendor', 'ORG'), ('KTA Internal Auditor', 'PER'), ('KTA Official 1', 'PER'), ('KTA Official 2', 'PER'), ('Divisional Manager', 'PER')]","[('Pristina Airport', 'Vendor', 'contracted', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo Trust Agency', 'managed by', 'NE'), ('Evaluation Committee', 'Vendor', 'awarded contract to', 'NE'), ('KTA Internal Auditor', 'Divisional Manager', 'reported to', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Divisional Manager', 'employed by', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'KTA Official 1', 'employs', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'KTA Official 2', 'employs', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Pristina Airport', 'approved contract for', 'NE')]"
47.pdf,"[('Airport Handling Services Department', 'ORG'), ('Airline', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('ITF Investigators', 'PER'), ('Kosovars', 'PER'), ('Airport General Services', 'ORG'), ('Passenger Handling Services', 'ORG'), ('Airport Pristina management', 'ORG'), ('Senior Official', 'PER'), ('auditing company', 'ORG'), ('UNMIK CIVPOL', 'ORG'), ('UK Immigration Department', 'ORG'), ('Airline Official 1', 'PER')]","[('Airport Handling Services Department', 'Airline', 'calculated charges for', 'NE'), ('Airline', 'Pristina Airport', 'flights to/from', 'NE'), ('ITF Investigators', 'Pristina Airport', 'investigated', 'NE'), ('Kosovars', 'Pristina Airport', 'returned to', 'NE'), ('Passenger Handling Services', 'Airport General Services', 'part of', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Airport Pristina management', 'managed by', 'NE'), ('Senior Official', 'Pristina Airport', 'works at', 'NE'), ('auditing company', 'Pristina Airport', 'audited', 'NE'), ('UNMIK CIVPOL', 'Airline', 'escorts passengers with', 'NE'), ('UK Immigration Department', 'Airline', 'approves flights with', 'NE'), ('Airline Official 1', 'Pristina Airport', 'paid', 'NE')]"
49.pdf,"[('ITF investigators', 'ORG'), ('Border Boundary Police', 'ORG'), ('UNMIK Police Officer', 'PER'), ('Regional Crime Squad', 'ORG'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Company 1', 'ORG'), ('Company 2', 'ORG'), ('Airport Engineer', 'PER'), ('KTA Procurement Specialist', 'PER'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Company 1 Representative', 'PER'), ('ITF', 'MISC'), ('Border Police Investigations Unit', 'MISC')]","[('ITF investigators', 'Border Boundary Police', 'visited', 'NE'), ('ITF investigators', 'UNMIK Police Officer', 'interviewed', 'NE'), ('UNMIK Police Officer', 'Regional Crime Squad', 'referred to', 'NE'), ('PEAP Official', 'Company 1', 'referred to', 'NE'), ('PEAP Official', 'Company 2', 'received documents from', 'NE'), ('Airport Engineer', 'KTA Procurement Specialist', 'sent memo to', 'NE'), ('Divisional Manager', 'ITF', 'advised', 'NE'), ('Divisional Manager', 'UNMIK Police Officer', 'sent letter to', 'NE'), ('UNMIK Police Officer', 'Border Police Investigations Unit', 'served with', 'NE'), ('KTA Procurement Specialist', 'Company 1', 'met with', 'NE'), ('Company 1', 'Pristina Airport', 'contract for', 'NE')]"
5.pdf,"[('Executive Decision 2003/16', 'EVT'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('Security Council Resolution 1244', 'EVT'), ('UNMIK Regulation No 1/1999', 'EVT'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Department of Transport', 'ORG'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Firm', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Air Traffic Control Services', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG')]","[('Executive Decision 2003/16', 'Investigation Task Force', 'established', 'NE'), ('Investigation Task Force', 'Pristina Airport', 'investigated', 'NE'), ('Pillar IV', 'Pristina Airport', 'provided documents to', 'NE'), ('Pristina Airport', 'UNMIK', 'administered by', 'NE'), ('Kosovo Force', 'Pristina Airport', 'maintained', 'NE'), ('United Nations', 'Security Council Resolution 1244', 'passed', 'NE'), ('United Nations', 'UNMIK Regulation No 1/1999', 'passed', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'administered', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'Pristina Airport', 'administered', 'NE'), ('Official 1', 'Department of Transport', 'supervised', 'NE'), ('Official 1', 'Official 2', 'supervised', 'NE'), ('Official 2', 'Department of Transport', 'worked at', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'Consulting Firm', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'Consulting Firm', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'Consulting Firm', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'works at', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina Airport', 'administered', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Kosovo Trust Agency', 'works at', 'NE'), ('PEAP Official', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('Air Traffic Control Services', 'Divisional Manager', 'reports to', 'NE'), ('ICAO', 'Pristina Airport', 'regulates', 'NE')]"
51.pdf,"[('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Airport Pristina', 'ORG'), ('Company', 'ORG'), ('Partner 1', 'PER'), ('ITF', 'ORG'), ('Company Representative', 'PER'), ('Finance Officer', 'PER'), ('Kosovo Criminal Code', 'ORG'), ('Department of Justice', 'ORG')]","[('Official 1', 'Airport Pristina', 'works at', 'NE'), ('Official 2', 'Airport Pristina', 'works at', 'NE'), ('Official 1', 'Company', 'committed fraud against', 'NG'), ('Official 2', 'Company', 'committed fraud against', 'NG'), ('Partner 1', 'Company', 'is partner of', 'NE'), ('Company Representative', 'Company', 'represents', 'NE'), ('Company Representative', 'Official 1', 'paid', 'NG'), ('Finance Officer', 'Airport Pristina', 'works at', 'NE'), ('Official 1', 'Kosovo Criminal Code', 'violated', 'NG'), ('Official 2', 'Kosovo Criminal Code', 'violated', 'NG'), ('Official 1', 'Department of Justice', 'charged by', 'NG'), ('Official 2', 'Department of Justice', 'charged by', 'NG'), ('ITF', 'Department of Justice', 'referred to', 'NE')]"
52.pdf,"[('Special Representative', 'PER'), ('United Nations', 'ORG'), ('Security Council', 'ORG'), ('Kosovo', 'LOC'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('European Union', 'ORG'), ('Provisional Institutions', 'ORG'), ('ITF Investigators', 'PER'), ('Staff Member 1', 'PER'), ('Company', 'ORG')]","[('Special Representative', 'United Nations', 'represents', 'NE'), ('Security Council', 'United Nations', 'part of', 'NE'), ('UNMIK', 'United Nations', 'mission of', 'NE'), ('Kosovo', 'UNMIK', 'in', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Kosovo', 'in', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina Airport', 'controls', 'NE'), ('European Union', 'UNMIK', 'administers', 'NE'), ('Provisional Institutions', 'Kosovo', 'in', 'NE'), ('ITF Investigators', 'UNMIK', 'investigates for', 'NE'), ('Staff Member 1', 'Company', 'signatory for', 'NE'), ('Company', 'Pristina Airport', 'operates at', 'NE')]"
60.pdf,"[('Senior Official', 'PER'), ('UNMIL', 'ORG'), ('Liberia', 'LOC')]","[('Senior Official', 'UNMIL', 'works for', 'NE'), ('Senior Official', 'Liberia', 'business dealings in', 'NG'), ('UNMIL', 'Liberia', 'located in', 'NE')]"
63.pdf,"[('UNMIL', 'ORG'), ('Security Council', 'ORG'), ('Officer 1', 'PER'), ('Officer 2', 'PER'), ('MONUC', 'ORG'), ('IAD1/OIOS', 'ORG')]","[('UNMIL', 'Security Council', 'established by', 'NE'), ('Officer 1', 'UNMIL', 'worked at', 'NE'), ('Officer 1', 'MONUC', 'worked at', 'NE'), ('Officer 1', 'Officer 2', 'replaced by', 'NE'), ('Officer 2', 'UNMIL', 'worked at', 'NE'), ('IAD1/OIOS', 'UNMIL', 'conducted audit of', 'NE')]"
69.pdf,"[('UNON Official 1', 'PER'), ('UNON', 'ORG'), ('UN-SACCO', 'ORG'), ('UNICEF/Somalia', 'ORG'), ('UNON Management', 'ORG'), ('ID/OIOS', 'ORG'), ('ID/OIOS Investigators', 'PER'), ('UNICEF staff', 'PER'), ('Senior UNEP Manager', 'PER'), ('Administrative Officer', 'PER'), ('UNON staff', 'MISC'), ('UNON Official 2', 'MISC'), ('ID/OIOS Management', 'MISC'), ('UNICEF', 'MISC'), ('UN-SACCO management', 'MISC'), ('UN-SACCO staff', 'MISC')]","[('UNON Official 1', 'UNON', 'requested inquiry from', 'NE'), ('UNON staff', 'UN-SACCO', 'obtained loans from', 'NG'), ('UNON Official 2', 'UNON Management', 'submitted report to', 'NE'), ('UNICEF/Somalia', 'UN-SACCO', 'obtained loans from', 'NG'), ('UNON Management', 'UNON', 'concerned about', 'NG'), ('ID/OIOS Investigators', 'ID/OIOS Management', 'directed by', 'NE'), ('ID/OIOS Investigators', 'UNON', 'investigated', 'NE'), ('UNICEF staff', 'ID/OIOS', 'interviewed by', 'NE'), ('UNICEF staff', 'UNICEF', 'misused letterhead of', 'NG'), ('Senior UNEP Manager', 'UN-SACCO management', 'informed', 'NE'), ('Senior UNEP Manager', 'ID/OIOS', 'interviewed by', 'NE'), ('UN-SACCO staff', 'ID/OIOS Investigators', 'interviewed by', 'NE'), ('UNON staff', 'ID/OIOS Investigators', 'interviewed by', 'NE'), ('Administrative Officer', 'UN-SACCO', 'found fraud in', 'NG')]"
73.pdf,"[('UNON', 'ORG'), ('UNON/ITS Staff Member', 'PER'), ('UNPOS', 'ORG'), ('Secretary General', 'PER')]","[('UNON/ITS Staff Member', 'UNON', 'works at', 'NE'), ('UNON/ITS Staff Member', 'UNPOS', 'received money from', 'NE'), ('UNON', 'UNPOS', 'collaborates with', 'NE'), ('UNON', 'Secretary General', 'reports to', 'NE')]"
8.pdf,"[('Executive Decision No 2003/16', 'EVT'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Pristina Airport', 'LOC'), ('Yugoslavian law', 'ORG'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'ORG'), ('Military Units of the KFOR', 'ORG'), ('United Nations Security Council Resolution 1244', 'EVT'), ('UNMIK', 'ORG'), ('UNMIK Regulation No 1/1999', 'EVT'), ('Civil Administration Pillar', 'ORG'), ('Official 1', 'PER'), ('Official 2', 'PER'), ('Department of Transport and Infrastructure', 'ORG'), ('Transport Sector', 'ORG'), ('UNMIK Directorate of Infrastructure Affairs', 'ORG'), ('Airport Engineer 1', 'PER'), ('Airport Engineer 2', 'PER'), ('Airport Engineer 3', 'PER'), ('Consultant', 'PER'), ('Consulting Firm', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('Pillar IV', 'ORG'), ('Divisional Manager', 'PER'), ('PEAP Official', 'PER'), ('Air Traffic Control Services', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('armed forces', 'MISC')]","[('Executive Decision No 2003/16', 'Investigation Task Force', 'established', 'NE'), ('Pristina Airport', 'Yugoslavian law', 'under', 'NE'), ('Public Enterprise Airport Pristina', 'Pristina Airport', 'maintained', 'NE'), ('Military Units of the KFOR', 'Public Enterprise Airport Pristina', 'cooperated with', 'NE'), ('United Nations Security Council Resolution 1244', 'UNMIK', 'mandated by', 'NE'), ('UNMIK Regulation No 1/1999', 'UNMIK', 'mandated by', 'NE'), ('UNMIK', 'Pristina Airport', 'administered', 'NE'), ('Civil Administration Pillar', 'Pristina Airport', 'administered', 'NE'), ('Official 1', 'Civil Administration Pillar', 'supervised by', 'NE'), ('Official 1', 'Department of Transport and Infrastructure', 'supervised', 'NE'), ('Department of Transport and Infrastructure', 'UNMIK Directorate of Infrastructure Affairs', 'known as', 'NE'), ('Official 1', 'UNMIK', 'left', 'NE'), ('Official 2', 'Department of Transport and Infrastructure', 'recruited by', 'NE'), ('Official 2', 'Official 1', 'reported to', 'NE'), ('Airport Engineer 1', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 2', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Airport Engineer 3', 'armed forces', 'seconded from', 'NE'), ('Consultant', 'Consulting Firm', 'from', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina Airport', 'responsibility for', 'NE'), ('Pillar IV', 'Pristina Airport', 'responsibility for', 'NE'), ('Divisional Manager', 'Kosovo Trust Agency', 'appointed to', 'NE'), ('PEAP Official', 'Divisional Manager', 'under', 'NE'), ('Air Traffic Control Services', 'Divisional Manager', 'under', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina Airport', 'jurisdiction over', 'NE'), ('Pristina Airport', 'ICAO', 'under', 'NE')]"
82.pdf,"[('DPKO Communications', 'ORG'), ('Technology Services', 'ORG'), ('CITS', 'ORG'), ('Mr. Cabrera', 'PER'), ('PD', 'ORG'), ('Chief of CITS', 'PER'), ('IBM', 'ORG'), ('Dell', 'ORG'), ('Compaq', 'ORG'), ('ITSD', 'ORG'), ('Mr. Bahel', 'PER'), ('Toshiba', 'ORG'), ('Sony', 'ORG'), ('Fujitsu', 'ORG'), ('NEC', 'ORG'), ('Mr. Kohli', 'PER'), ('Thunderbird LLC', 'ORG'), ('Telecommunications Consultants', 'ORG'), ('TCIL', 'ORG'), ('Office of Internal', 'ORG'), ('Oversight Services', 'ORG'), ('OIOS', 'ORG'), ('Independent Inquiry', 'ORG'), ('Committee', 'ORG'), ('Oil for Food', 'ORG'), ('Programme', 'ORG'), ('Alexander Yakovlev', 'PER'), ('Under Secretary', 'PER'), ('General of OIOS', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('UN', 'ORG'), ('Organization', 'ORG'), ('Walter Cabrera', 'PER'), ('Headquarters Committee', 'ORG'), ('Contracts', 'ORG'), ('HCC', 'ORG'), ('IECS', 'ORG'), ('Ms. Jane Redfern', 'PER'), ('Letter of Intent', 'ORG'), ('LOI', 'ORG'), ('Sanjaya Bahel', 'PER'), ('LaCresta', 'ORG'), ('Independent Inquiry Committee', 'MISC'), ('DPKO', 'MISC'), ('Nishan Kohli', 'MISC')]","[('Mr. Cabrera', 'PD', 'worked at', 'NE'), ('CITS', 'PD', 'communicated with', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'PD', 'assigned to', 'NE'), ('Chief of CITS', 'PD', 'communicated with', 'NE'), ('PD', 'IBM', 'considered', 'NE'), ('PD', 'Dell', 'considered', 'NE'), ('PD', 'Compaq', 'considered', 'NE'), ('ITSD', 'Toshiba', 'recommended', 'NE'), ('ITSD', 'Sony', 'recommended', 'NE'), ('ITSD', 'Fujitsu', 'recommended', 'NE'), ('ITSD', 'NEC', 'recommended', 'NE'), ('CITS', 'PD', 'exchanged emails with', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'Compaq', 'considered', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'Dell', 'considered', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'IBM', 'considered', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'Toshiba', 'considered', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'Sony', 'considered', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'Fujitsu', 'considered', 'NE'), ('Mr. Cabrera', 'NEC', 'considered', 'NE'), ('PD', 'Mr. Cabrera', 'employed', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'Thunderbird LLC', 'involved in', 'NG'), ('Walter Cabrera', 'OIOS', 'reported to', 'NE'), ('Independent Inquiry Committee', 'OIOS', 'created by', 'NE'), ('Alexander Yakovlev', 'OIOS', 'reported to', 'NE'), ('Walter Cabrera', 'Thunderbird LLC', 'provided notification', 'NG'), ('Walter Cabrera', 'TCIL', 'involved in procurement', 'NG'), ('Mr. Bahel', 'Thunderbird LLC', 'notified', 'NG'), ('Mr. Bahel', 'Ms. Jane Redfern', 'met with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'Walter Cabrera', 'met with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'Mr. Kohli', 'instructed', 'NG'), ('Walter Cabrera', 'Mr. Kohli', 'notified', 'NG'), ('Sanjaya Bahel', 'TCIL', 'recommended award', 'NE'), ('DPKO', 'PD', 'communicated with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'ITSD', 'communicated with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'DPKO', 'communicated with', 'NE'), ('Mr. Bahel', 'LaCresta', 'involved in cancellation', 'NG'), ('Mr. Cabrera', 'LaCresta', 'involved in cancellation', 'NG'), ('Nishan Kohli', 'Thunderbird LLC', 'Managing Partner of', 'NE'), ('Sanjaya Bahel', 'Thunderbird LLC', 'presented award', 'NE')]"
89.pdf,"[('EADS', 'ORG'), ('U.S. military', 'ORG'), ('Pernod Ricard', 'ORG'), ('Sarkozy', 'PER'), ('Vimont', 'PER'), ('Levitte', 'PER'), ('U.S. President', 'PER'), ('White House', 'ORG'), ('Iran', 'LOC'), ('Afghanistan', 'LOC'), ('Pakistan', 'LOC'), ('China', 'LOC'), ('Russia', 'LOC'), ('France', 'LOC'), ('Washington', 'LOC'), ('Obama', 'PER'), ('U.S.', 'MISC')]","[('EADS', 'U.S. military', 'contract with', 'NE'), ('Sarkozy', 'Pernod Ricard', 'interceded for', 'NE'), ('Vimont', 'White House', 'suggested appeal to', 'NE'), ('Sarkozy', 'U.S. President', 'meet with', 'NE'), ('Levitte', 'U.S. President', 'talk to', 'NE'), ('Sarkozy', 'U.S. President', 'raise topics with', 'NE'), ('France', 'U.S.', 'spying on', 'NG'), ('Sarkozy', 'Afghanistan', 'authorize trainers for', 'NE'), ('Sarkozy', 'Obama', 'meet with', 'NE')]"
9.pdf,"[('Pristina International Airport', 'LOC'), ('Chartered Accountants', 'ORG'), ('Investigation Task Force', 'ORG'), ('Kosovo Force', 'ORG'), ('United Nations', 'ORG'), ('UNMIK', 'ORG'), ('Kosovo Trust Agency', 'ORG'), ('PEAP', 'ORG'), ('KFOR', 'ORG'), ('ICAO', 'ORG')]","[('Pristina International Airport', 'Chartered Accountants', 'audited by', 'NE'), ('Investigation Task Force', 'Pristina International Airport', 'investigated', 'NE'), ('Pristina International Airport', 'Kosovo Force', 'maintained by', 'NE'), ('United Nations', 'UNMIK', 'mandated by', 'NE'), ('Kosovo Trust Agency', 'Pristina International Airport', 'administers', 'NE'), ('PEAP', 'Pristina International Airport', 'maintained', 'NE'), ('KFOR', 'Pristina International Airport', 'jurisdiction over', 'NE'), ('ICAO', 'Pristina International Airport', 'regulation', 'NE')]"
91.pdf,"[('Jean-David Levitte', 'PER'), ('Iraq Survey Group', 'ORG'), ('UN Oil-for-food program', 'EVT'), ('U.S. Congress', 'ORG'), ('French companies', 'ORG'), ('U.S. firms', 'ORG')]","[('Jean-David Levitte', 'Iraq Survey Group', 'criticized report from', 'NG'), ('Iraq Survey Group', 'UN Oil-for-food program', 'investigated', 'NE'), ('French companies', 'UN Oil-for-food program', 'possibly misused', 'NG'), ('Jean-David Levitte', 'U.S. Congress', 'planned to present to', 'NE'), ('French companies', 'U.S. firms', 'subsidiaries of', 'NE'), ('U.S. firms', 'UN Oil-for-food program', 'profited from', 'PV')]"
